<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>互联网金融安全 on This is Marshal</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%AE%89%E5%85%A8/</link>
    <description>Recent content in 互联网金融安全 on This is Marshal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://www.hku.hk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The University of Hong Kong&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Oct 2020 16:26:43 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/tags/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%AE%89%E5%85%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>互联网金融安全JD汇总(Tencent)</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/posts/2020/10/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%AE%89%E5%85%A8jd%E6%B1%87%E6%80%BBtencent/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 16:26:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/posts/2020/10/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%AE%89%E5%85%A8jd%E6%B1%87%E6%80%BBtencent/</guid>
      <description>金融科技项目经理  工作职责  负责财付通金融支付业务的风控管理项目跟进工作，包括主要里程碑达成，任务执行进展，日常团队沟通工作等 负责反洗钱及风控各类需求的项目计划的制定、跟踪和维护，确保项目按照计划交付 负责落地执行各业务流程，做好项目管理类流程的团队适配，组织项目各项评审会议及项目例会 整理各类项目报告，确保项目有序推进，信息透明   工作要求  本科及以上学历，5年以上项目管理经验 从事过安全类/支付类/金融类业务经验者优先 具备较强的团队合作，沟通能力和协作意识，抗压能力强 具备较强的逻辑分析能力，有独立负责项目管理的经验 具备一定的数据分析基础，具有良好沟通能力 有相关项目管理资格认证者优先    腾讯云安全高级产品经理  工作职责  负责金融行业，包括银行、证券、保险、信托、消金、互金等一个或多个方向的金融风控产品、解决方案的输出 为腾讯云金融行业安全风控服务的商业收入负责，支持一线商务经理、架构师达成商业化目标 关注金融风控、金融科技行业生态变化，对金融机构业务链路熟悉。能基于对行业和产品的理解判断，提出符合行业需求的创新性解决方案，并推动内外部资源整合和方案的落地复制   工作要求  本科及以上学历，3年以上相关工作经验 金融行业及风控风向从业者优先，有银行从业背景者优先 有灵敏市场嗅觉及行业经验，具备优秀的信息整合、逻辑组织和观点提炼的能力，能高效推动目标达成 对互联网富有热情，责任感强，有良好的沟通协调能力、团队合作精神及开放的心态    流量风控产品经理  工作职责  负责反欺诈产品设计包括不限于：账号安全保护、营销活动保护、推广裂变保护、渠道质量风控等 负责设计设备指纹+决策引擎搭配的风控平台产品，为腾讯云租户构建云上业务安全平台 探索反欺诈产品和各个行业的解决方案，包括但不限于：航旅、电商、零售、运营商等 负责客户线上风控系统咨询工作   工作要求  本科以上学历，数学，统计学，计算机、金融等相关专业 对黑产作弊手段熟悉，如电商羊毛、黄牛、线上黑产批量注册、撞库-洗库等 对业务安全有成熟的方法论，有黑产对抗攻防经验是加分项 有商业化产品经验是加分项 具备较强的自我学习能力，有清晰逻辑思维，敏锐洞察力，良好的分析和解决问题能力，沟通协调能力    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>互联网金融安全JD汇总(Alibaba)</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/posts/2020/10/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%AE%89%E5%85%A8jd%E6%B1%87%E6%80%BBalibaba/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 09:52:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/posts/2020/10/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%AE%89%E5%85%A8jd%E6%B1%87%E6%80%BBalibaba/</guid>
      <description>阿里云智能-产品策略专家  岗位描述  产品和产品组合规划：通过行业洞察、产品竞分、技术发展趋势研究等例行活动，结合公司战略和前线业务需求，协同产品、架构师、销售团队，输出产品和产品组合规划，提升云产品整体竞争力 创新产品孵化：识别和挖掘具有高商业回报的产品和技术，从产品定义、产品策略、商业模式、产品竞争力、客户/项目反馈等维度，提供专业能力支持，实现产品成熟和价值放大 友商竞分：面向国内外主要竞争对手，从战略方向、官网/展会分析、产品级竞争分析、客户实际体验等方面，开展深入洞察和剖析，例行输出洞察报告、产品竞争力提升设计和How to beat 技术发展趋势研究：面向各个产品和技术领域，对未来发展趋势进行分析研究，提出产品发展规划建议，发起创新产品或功能孵化 行业发展趋势洞察：面向零售、金融、政府、制造、教育、医疗等行业，从客户需求、市场空间、政策走势、行业解决方案等方面，开展深入洞察和剖析，例行输出洞察报告和解决方案设计   岗位要求  深刻理解云计算市场发展趋势，熟悉云计算核心产品和技术，有实际大型IT产品研发工作经验，有实际大型IT产品商业化操盘经验，熟悉和了解1到2个重点行业市场玩法 有IT类大型企业产品和解决方案需求、竞分、营销、规划相关5年以上工作经验；有成熟的咨询或分析思考框架，良好的商业嗅觉和数据敏感度，具备对云计算和互联网产业较为成熟的洞察力和理解力 有大型软、硬件实际开发经验，对包括IaaS、安全、数据库、大数据、人工智能、解决方案在内的至少一个云产品领域技术非常熟悉 对包括制造、金融、医疗、教育、政府、交通、能源行业在内的至少一个行业有深入理解 对商业敏感，有商业嗅觉，对技术有热忱 创新型人才优先，有国际化视野优先    阿里云智能事业群-云安全高级产品专家  职位描述  负责阿里云 云安全产品（包括不限于DDoS防护、WAF、流量分析、终端管理、堡垒机、业务风控、AI安全应用、金融反欺诈等）的商业化 定义负责产品的功能，设计商业模式，提升产品用户体验，对产品销售数字和竞争力负责   岗位要求  了解企业安全行业，对于安全行业的发展有自己的思考 有过成功的产品经验，客户数超过1000或年营收过亿 逻辑性强，有很好的商业敏感度和行业知识 有较强的跨部门的能力与团队协调能力，优秀的应对变化和困难的能力，始终保持思变创新的意识    蚂蚁集团-中台产品专家/高级专家-大安全产品中心  岗位描述  负责蚂蚁金服风控平台产品的中长期规划和产品架构设计，关注行业发展及技术创新，驱动产品的发展和升级换代 与技术团队合作，基于中台化理念，进行合理的业务抽象和产品设计，并推动产品的实施 协调各部门资源和支持，驱动项目进度，主导产品落地，合理评估优先级，确保产品的业务目标 产品交互、视觉设计，产品功能优化和迭代，及合作伙伴沟通和管理等具体工作   岗位要求  5年及以上互联网产品经理工作经验，或金融/支付风控/AI产品工作经验，了解线上支付业务和风险控制业务 具备严谨的逻辑思维和创新能力，能够平衡把握细节和关键，基于业务价值，进行产品的规划设计 具备良好的沟通能力，善于团队合作，促进团队内外统一目标，顺畅协作 在大数据风控领域有宽阔的视野，有线上系统架构、大数据平台、数据建模经验优先 专业的项目管理能力和时间管理能力，能够多事务并发处理，确保产品高效落地，并拿到预期结果    阿里云智能事业群-云安全产品专家/高级专家  岗位描述  负责安全产品的市场定位，产品设计，规划产品愿景及发展方向，定义开发迭代范围，目标实现路径和策略 跟踪市场趋势和竞争，分析竞品，明确产品战略，提高核心竞争力 对用户体验、用户数、销售额等关键指标负责   岗位要求  工具：axure、PRD文档 交互设计经验，了解其中的基本原则 网络、系统、数据库、安全等技术的基本实现原理 理解商业目标，对市场、行业有自己的调研方法 成功商业产品的经验，在用户数或销售额上有过成功实践    阿里集团-CRO-产品专家-系统/网络/应用安全  岗位描述  反入侵产品：打造阿里巴巴集团的系统、网络安全检测防御能力，入侵检测、webshell检测、异常行为分析等产品的设计建设 流量攻防产品：DDoS攻击防御、WAF、CC攻击防御、反爬虫/机器行为等产品能力建设、技术创新、方案制定，提升安全产品的能力 终端保护产品：负责APP端加固、应用实时防御和端风控产品的设计建设 人机验证/挑战产品：负责验证码、问答验证等人机挑战风控产品的设计建设   岗位要求  熟悉安全产品的基本工作原理，清楚安全产品的相关能力要求，能够独立设计一款安全产品 有较好的产品架构能力，与完整的产品未来发展思路 数据分析和数据决策能力 技术领域多选一（至少）  WEB安全 人机挑战、人机验证、验证码安全技术 二进制安全攻防对抗、病毒行为分析、通信协议分析等 服务器入侵检测、事件溯源、日志分析、大数据威胁检测等 端安全产品，如HIDS，终端DLP，虚拟桌面等 关注最新web、系统漏洞，能够分析漏洞原理和实现PoC 熟悉IOT、物联网、智能硬件设备安全   加分项  安全产品相关研发经验，设计过面向大中型业务的安全防御、风控产品 熟悉日志、数据分析，能帮助业务一起分析恶意行为，提出自己的见解，转换成产品设计解决业务问题 了解安全运营的流程和心智，能够通过数据分析找到产品关键设计，提升安全运营的整体效率      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
