<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>search advertisements on This is Marshal</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/tags/search-advertisements/</link>
    <description>Recent content in search advertisements on This is Marshal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://www.hku.hk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The University of Hong Kong&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Nov 2020 17:19:58 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/tags/search-advertisements/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Search Ads Monetization</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/search-ads-monetization/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 17:19:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/search-ads-monetization/</guid>
      <description>什么是搜索广告
简单来书，当用户在搜索引擎上输入关键字进行查询，看到的广告。现如今，最为常见的就是置顶广告，比如Google，百度。可以将置顶广告理解为选女团的过程，经过层层筛选，最终选出合适的广告，按照顺序展示给用户。
价格置顶的决策过程
 查询理解  查询清洗，忽略停止词  自动忽略或过滤掉一些在查询过程中没有意义的虚字，以此节省存储空间和提高搜索效率 分词，比如将【产品经理】分成【产品】和【经理】去进行查询 查询扩展（为了尽可能多的触达用户，给广告主自动拓展查询词，扩大广告主的采买流量）  精确匹配  【用户查询词】与【广告主投放关键词】完全匹配 例如，【用户查询词】为【产品】，【广告主投放关键词】必须是【产品】，才会触发广告  短语匹配  【用户查询词】完全包含【广告主投放关键词】 例如，【用户查询词】为【高级产品经理】，【广告主投放关键词】必须是【产品经理】，触发广告  广泛匹配  【用户查询词】与【广告主投放关键词】高度相关 例如，【用户查询词】为【销售代表】，【广告主投放关键词】必须是【销售经理】，触发广告     检索广告  在广告库里找到所有匹配用户查询词的广告，包括所有符合/部分符合 可以利用倒排索引进行相关权重计算，但工业界并不这么做 工业界会针对这些查询，有哪些广告被点击，把这些信息全部提取出来，然后进行人工标注。每个标签就会对应一个相关分，标签贴好后，就有一部分训练数据了，这个时候就可以做监督学习，或者用更多的feature来做监督学习  广告初滤  广告相关度低的需要过滤 广告出价低的需要过滤  广告排序，选择TOPK广告  根据广告本身质量排序 根据广告主的出价排序 排序分=广告质量分\(\times\)广告出价  广告质量分=0.8\(\times\)点击率+0.25\(\times\)相关度得分（但各家公司算法不公开，是商业机密，所以这里只是简单的一种表达式）   广告收费  按照第二高价来收费  可以确保拍卖人拍出心理价格 因为如果按出价收费，那买方往往为了保障自己的利益，出价往往要略低于心理价格 使用第二高价时买方可能以心理价格或略高于心理价格出价  实际应用中，是给买方提供一个价格区间，最大化保障买方利益，节省买方频繁登录系统，进行改价的时间成本   展示广告
 定义  指的是投放在第三方网站上的视觉广告 基于用户行为和人口统计等因素，以个人或群体为目标  优点适用场景对比  搜索广告  当顾客去谷歌或必应搜索“best running shoe for men over 40”时，顾客的意图可能是要研究或购买跑鞋 搜索广告“拉动”了顾客，顾客已经有意向要买跑鞋，这则广告只是简单地显示了这一意图 搜索广告可针对客户意向，这意味着搜索广告可能更适合作为广告基础，而不是促销或事件的方式 如果搜索广告匹配如“all shoes on sale”（所有打折鞋）那样的关键词，那就没什么意义了，因为这个宽泛的搜索可能与顾客的意图不匹配 策略  购买搜索广告，以作为更广泛基础的一部分 优先关注你的最高转化率的产品 使用单个关键词广告组，这样你的广告文案才能精确匹配顾客意图 为每个广告组创建一个优化的登陆页面  优化的登陆页面可能会给你的广告一个更高的质量分数，这意味着你可以用相对较低的价格获得更好的广告位 一个相关的登陆页也可提高转化率    展示广告  一个潜在的顾客正在阅读一篇关于四十多岁男性健康的文章 这篇文章页面包括一个推广跑步的展示广告，该广告可以帮他找到最舒适的跑鞋 读者关注的是这篇文章，但广告把他引导到了一个优化的登陆页面，目的是让他相信，跑步会改善他的健康状况，而一双特别的鞋子会使跑步更舒适 展示广告试图在最佳时机向合适的人展示正确的信息 展示广告可能总是被当成是一种干扰，但如果时机恰当且内容相关，它可能变成一种积极的干扰，可能激发顾客购买并取悦顾客 策略  再营销广告  顾客看了没买，给予二次推荐（相似产品也可） 同搜索广告一样，是基础性的，这意味着电商企业可能需要一直都运行着这个广告 再营销广告需要使用到一个能够跟踪站点访问者的广告网络  促销与优惠  一家全场都打折的跑鞋网店，可能会希望使用展示广告来推广他们的促销活动 或者，这家网店可能刚刚推出了新系列跑鞋，并希望向潜在客户推广 如何定位潜在客户  网站用户构成统计：向拥有购买倾向用户群的网站投放展示广告 网页主题：根据特定网页的主题投放展示广告 关键词：在一个给定的网页内，根据关键词投放展示广告 类似顾客：针对与你的顾客相似的用户投放展示广告      展示广告能推广特定优惠活动，但电商企业可能不会一直使用它 相反，这类广告在特定的时间内投放，可完成特定的目标  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
