<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>jd on This is Marshal</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/tags/jd/</link>
    <description>Recent content in jd on This is Marshal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://www.hku.hk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The University of Hong Kong&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Oct 2020 16:42:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/tags/jd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>广告创意内容JD汇总</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/%E5%B9%BF%E5%91%8A%E5%88%9B%E6%84%8F%E5%86%85%E5%AE%B9jd%E6%B1%87%E6%80%BB/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 16:42:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/%E5%B9%BF%E5%91%8A%E5%88%9B%E6%84%8F%E5%86%85%E5%AE%B9jd%E6%B1%87%E6%80%BB/</guid>
      <description>Tencent 腾讯音乐广告平台高级产品经理
 工作职责  负责广告平台产品能力建设，包括投放平台、媒体管理平台、CRM系统、排期系统等模块 关注行业发展，有大局观和行业前瞻性，对广告平台做方向性规划和建设 熟悉媒体产品变现，对数据敏感，通过数据分析，优化广告平台的整体变现效率 理解市场需求，为外部客户和内部成员提供标准化的平台服务能力 与开发、测试、平台产品、运营等配合方协同合作，保证产品能力落地   工作要求  本科或以上学历，5年以上互联网工作经验，3年以上广告平台工作经验 熟悉广告系统，能独立完整广告平台的功能策划，并执行落地 执行力强，思路清晰，较强数据分析能力和逻辑思维能力 有一定的行业洞察，有钻研精神，能结合业务前景提出创新方向    互娱广告产品经理
 工作职责  负责腾讯游戏广告优化业务，通过产品、算法、技术、运营等手段，落地优化广告效果，为广告优化指标负责 负责腾讯游戏精准广告平台的产品策划和运营工作，通过产品迭代优化广告效果，广告形式包括但不限于合约广告、竞价广告、搜索广告等 负责研究腾讯游戏广告采买的优化措施，了解并挖掘买量市场的新模式或新技术，进行可行性分析并组织落地   工作要求  精通流量获取的各种手段，有相关的成功经验 精通广告行业，对各种广告类型的运作模式和优化手段有成功经验 优秀的产品策划和运营能力，了解互联网技术和算法优化原理，能与技术团队无缝沟通 扎实的数据分析基础和数据驱动意识，优秀的沟通能力和项目推进能力 有其他广告平台（ADX或DSP平台）从业经验者优先    腾讯广告Q系流量商业化产品经理
 工作职责  负责腾讯QQ、TME广告产品商业化，通过广告策略优化、产品展示形态、交互逻辑创新，广告SDK组件能力设计与升级实现产品广告变现水平提升 社交元素与广告相融合，优化广告转化路径，提升用户体验和广告转化效率 跟踪新产品形态在广告系统各项核心指标表现情况，并结合对创新互联网技术和行业趋势的理解，快速优化产品方向，制定有针对性的产品策划方案 调研竞品广告策略产品和客户需求，结合数据分析、市场分析负责最终的广告产品设计、策略并推动上线   工作要求  本科及以上学历，计算机、理工科相关专业 3年以上互联网商业产品、策略产品或数据产品经验 对数字敏感，关注数据分析，能通过数据现象深挖问题本质，形成优化建议 产品形态设计有独立思考判断，注重用户体验细节 能熟练运用Axure、Photoshop等UI构图工具绘制产品原型图 具备良好的沟通能力，逻辑清晰、条理性好； 具备良好的自我驱动和管理意识，抗压力强    中央信息库内容中台产品经理
 工作职责  负责中央音乐曲库、版权库、版权自助分发平台等内容后台的整体架构和规划设计，从效率、质量、结构化管理多角度优化业务流程，提高业务效率 负责曲库、视频库智能生产和分发建设，包括创作中心、质量体系、AI标引，分发提效等等内容管理平台艰涩建设 研究行业产品发展趋势，结合音乐发展情况，探索内容相关的新业务方向，推动相应的产品落地 跨部门协调和沟通，BU曲库、版权部门等紧密合作达成产品目标，并对产品的全生命周期负责   工作要求  本科以上学历，5年B端产品经验。有架构过大型业务后台经验者优先 文娱视野开阔，能把握行业发展趋势、具备较强的行业产品和创新业务的产品化开拓 出色的产品设计能力，对文娱内容管理、资产管理、创作和分发、标签结构分发等方向有产品落地经验，中台产品建设能力优先 良好的协调推进能力，能很好的跨团队协作，驱动不同团队角色完成工作 具有较强的管理、学习能力和优秀的逻辑思考能力 热爱音乐    腾讯广告高级创意产品经理</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
