<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>article reading on This Is Marshal</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/tags/article-reading/</link>
    <description>Recent content in article reading on This Is Marshal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://www.hku.hk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The University of Hong Kong&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Dec 2020 14:28:19 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/tags/article-reading/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Is There a Ceiling for Tencent&#39;s Advertising Growth</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/is-there-a-ceiling-for-tencents-advertising-growth/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 14:28:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/is-there-a-ceiling-for-tencents-advertising-growth/</guid>
      <description>现如今，在双十一、618，商家除了在电商平台排兵布阵，同时也需要社区电商和社交电商的支持。
数据显示，中国社交电商的总零售额在2019年已经达到2万亿，增速高达63%。在这其中，微信小程序的GMV高达8000亿，同比增长超160%，在整个社交电商大盘中的占比为四成。社交电商的快速扩张，短期看不到尽头。截止今年8月，小程序商品交易GMV同比增长115%，品牌商家自营GMV同比增长210%。
腾讯虽然没有做电商平台的基因，但交易不等于电商，线上交易也不等于平台电商。通过将广告和零售双向打通实现战略层面的整体升维，既用广告促进商品交易，又用一站式转化效果吸引更多企业的广告投放，进而形成双向循环。换言之，腾讯在做的是线上交易可能产生的各种模式创新，比如借助短视频、直播和微信群等生态内场景直连交易。
品牌直营的机会
以美国为例的西方国家，线上交易的主力军是品牌直营渠道，每个品牌会建立自己的网站进行销售，建立起品牌与客户的直接联系，这就是DTC（Direct To Customer）。而在中国，80%以上的电商都是基于电商平台完成的，由于在消费者和品牌之间有一层电商品牌，无法做到真正的DTC。
在中国，影响DTC的因素很多。比如企业自身是否能独立获得可观的稳定流量？是否有在线支付及物流等基础设施的支撑？是否有技术实力支撑品牌更好地展示产品、讲好故事？因为这些问题，是的中国的电商交易一直处于中心化的格局。但这个格局在当下也不一定令品牌们满意，他们开始思考一些新的问题：流量增长会不会遭遇瓶颈？交易成本会不会越来越高？以及，我有没有途径更加直接地面对顾客？
C端消费者的购物心态在发生着巨大的变化，在追求大牌、比货比价的同时，他们更希望享受到附加功能、服务体验以及多样化的购买。例如，今年7月，耐克借助小程序完成了一轮新品首发，从开屏广告、朋友圈广告引流，再到邀请明星参与直播，再到后端领券转化和用户沉淀，最终获得97万观看量、5.2万条评论互动和34万用户点赞。最近，微信的群直播可以理解为在这一战略进行布局谋划。
DTC除了可以更好的让商家与用户进行沟通，同时还可以减少商家的成本，对于买卖双方来说是共赢的。腾讯曾提出过“公私域联动”的概念，公域指的是腾讯庞大的生态，私域指的是小程序、公众号、微信群这类能够反复触达用户的场景，而广告将成为联动公私域的介质。通过广告将庞大的公域流量引向不同品牌的商家私域，最终依靠小程序等场景实现品牌直营的本土化改造。最终实现商家与客户的直接联系。
930变革后的猛进
930变革是腾讯内部的一次事业群或者说是组织架构的调整，其目的是让企业从消费互联网向产业互联网升级。换言之，就是在to C业务的基础之上，开始拓展to B业务。最终的结果是，腾讯广告和腾讯智慧零售开始被腾讯赋予更多期待，他们是离消费者更近的那块拼图，也决定着广告主和腾讯本身能否通过这块拼图获得持续成长。
但合并并不意味着更多的流量必然会带来更多的收益。在互联网生态中，流量充足并不必然意味着更强的变现能力。变现至少受两个环节影响：首先，流量是否能够变现，这取决于消费者的态度；其次，流量的商业价值能在多大程度上释放，这又取决于平台方的能力。
让流量无限贴近交易
腾讯的AMS加快了广告产品的迭代速度，将分散的投放端口整合到了同一个投放平台，强化了对商品数据的理解以实现人货间的最优匹配。另外，腾讯广告还借助技术手段将触角伸向其他环节，例如通过选品中台为快消客户的产品研发提供来自消费数据侧的参考等等。
长久以来，广告销售采用的是以广告位资源为中心的批量交易模式，但除此，更应该加强对不同垂直类行业和交易场景的理解。广告平台在品牌直营领域，需要做好的是商业服务平台，提升广告主的ROI，而不仅仅是广告的售卖。由此形成的良性循环，会让更多的广告主青睐商业服务平台，从一定程度上将吃掉一部分电商份额。通过广告作为媒介，将公私域连接起来，实现品牌直营才是最终的目的。
原文链接
 突围电商,腾讯广告的增长有没有上限？  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobile Game and Internet Advertising</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/mobile-game-and-internet-advertising/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 13:41:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/mobile-game-and-internet-advertising/</guid>
      <description>手游买量规模持续攀升，但榜单头部出现了“异样”
 以前将手游买量用到极致的往往是一些小公司的游戏 近期，头部领域的游戏也开始出现在买量排行榜前列 以3款主流产品投放为例   三国志·战略篇
 策略  从买量规模来看，一直保持大规模投放 远高于同类题材投放均值（三国）和同玩法投放均值（策略）   内容  高晓松为游戏代言人（这种方式更受大厂的青睐）      魔法门之英雄无敌：王朝
  策略
 上线之后大规模投放，10天迎来高峰 随后开始放缓，平均保持每天200组以上投放    内容
 将重点放在了IP、文案、图片 重点强调“育碧”、“魔法门”等关键词      不休的乌拉拉
 策略  上线之后大规模投放，一周迎来高峰 随后开始放缓   内容  重点在游戏特色内容上，以“霸王龙”、“独角猩”等来吸引受众 创造了当下热门的真人剧形式的素材，但成本较高        主流游戏VS买量游戏：打法出现差异，“不换皮”是最大的差别
 过去“买量”实际上是一种更偏“流量”的打法 能够在一定的数据模型下，通过买量叠高营收的产品无非就是那么几类，多家发行商选择一款品质还不错的产品，再以换皮“复制”出多款看似不同实则一样的游戏，搭配精准买量，在市场上能够洗出更多的用户  尽管“换皮”可以冲高游戏的总盘子，但是单款产品的生命周期和用户生态则相对薄弱 “换皮”往往需要铤而走险，要面对版号、应用商店等拷问   买量市场的“正规军”则选择了相反的方向，“不换皮”是其与买量游戏的最大区别  “不换皮”也意味着这些产品的买量并不遵循“一波流” 这些“主流产品”在买量上并非看重短期的营收，而更多的是通过买量让产品获得更多曝光和用户 高投入、多平台投放、扛成本能力强，再加上这些产品本身的游戏质量相对较好，因此也会有更好的长线营收表现   随着游戏市场大环境的收紧和版号的严控，这种以“产品”为根本的买量打法，长远来看对游戏公司的发展也是一种更健康的选择  竞争升级，“正规军”入场，未来手游买量或许更困难</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How the Ocean Engine Drives the Transition of Commercial Products</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/how-the-ocean-engine-drives-the-transition-of-commercial-products/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 14:00:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/how-the-ocean-engine-drives-the-transition-of-commercial-products/</guid>
      <description>什么是巨量引擎
巨量引擎是2019年字节跳动发布的一商业化营销服务品牌。在引擎大会2020现场，巨量引擎产品高级副总裁刘思齐表示：技术已经成为所有重要课题的底色，营销的“技术+”时代已经到来；基于“技术+”的主干，巨量引擎分享了对于产品、创意、内容、度量、转化等最新的思考。这些能力又将给行业带来哪些影响？在这些维度上，巨量引擎又将为行业带来哪些新的增长路径？
巨量引擎的三阶跳
 内核搭建  内核搭建阶段指的是巨量引擎商业产品体系最初的3、4年时间 在这个阶段，字节跳动从0开始，基于字节跳动的推荐算法内核，完整地搭建出了一套贯穿从客户到用户的商业信息分发全过程，以及客户在整个推广周期内全交易流程的商业产品体系 它包含了整个巨量引擎商业产品围绕用户体验、交互效率、转化能力，再到人群识别、排序推荐的各个业务流程，还在其中建设了客户效率、素材创意、线索流转、效果度量等数百个模块   流量发展  字节跳动从今日头条再到抖音，成功复刻了自己快速增长的方法论，收割了几个亿级用户量的产品 牢牢把持住了用户的注意力，也成功抢占住了优势流量高地 至此，巨量引擎有了产品基础和流量实力   产品跃迁  营销语境下的内容生态  内容即营销 品牌要想要做好营销，实际上是需要探索如何去做好内容与营销的深度整合 对平台而言，也需要从商业内容的生产和分发两条线同时出发，共同完成营销目的  内容生产  做达人内容的星图平台负责承接专业的营销内容生产 全民任务这样的平台来聚合更分散的UGC内容生产——实现了生产的梳理整合   营销内容分发  字节跳动整个产品体系提供了自然流量、广告，以及Dou+等不同的渠道，给品牌不同性质、类型的内容更多的分发渠道选择   营销目的  基于内容的直接转化  无论是通过购物车直接形成购买交易的转化，还是通过转化组件实现下载跳转，又或是通过POI等为用户实现最终的到店，都是在服务商家的直接转化目的   商家提升品牌认知  譬如说通过品牌号来做内容聚合，通过品牌主页做互动，通过挑战赛来引导有品牌标识、品牌信息的UGC生产及传播，核心都是为了抢占用户心智         商业产品打造，从创意到分发，再到价值评估的工具手段   广告创新（产品创新）
 重点聚焦探索体验与价值的统一  巨量引擎目前已打造出Topview等好看的产品、试玩广告等好玩的产品、本地广告等好用的产品，完美的兼顾了用户体验与商业价值 用户体验带来用户价值，用户价值带来商业价值，用户对广告不那么反感了，自然更愿意接受企业的信息   服务创意生产者  巨量创意——巨量引擎旗下的视频创意生产全链条产品。它是巨量引擎官方指定的营销创意交流服务平台，通过展示、剖析大量的优秀广告创意来帮助字节系代理、达人、制作公司等快速提升广告制作技巧 帮助制作公司解决找创意、做创意、找作者等几重问题，整体上从创意和生产上优化创意内容的供给      创意生产及分发（获取流量）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intelligent Delivery of Advertising</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/intelligent-delivery-of-advertising/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 14:19:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/intelligent-delivery-of-advertising/</guid>
      <description>智能投放（以腾讯广告为例）
 步骤  做创意（开车出行前汽车加油） 选人群（出行选择路径） 调出价（根据实际情况，调整路线方向和车速）    DC (Dynamic Creative, 动态创意)  正常情况下，根据不同的元素组合，进行A/B测试，选择一个最优的 而DC模式下，元素组合后全部上线，根据不同人群选择一个模式进行投放    人群的智能选择  自动扩量  已经有一批十分明确的核心用户或老客户，向周边辐射   系统优选  面向比如快销品这一类，用户范围大，不明确的情况     Tencent双出价模式  双目标出价  有些客户，对浅层深层两个目标的成本都很关注 这种情况下，系统努力的方向是让两个目标成本都能达成   两阶段出价  有些客户，在意的是主要是深层转化(比如付费) 可是上来就优化深层目标，数据又太稀疏 于是，可以让系统在初期先优化浅层目标(比如激活)以控制买量成本，在深层目标积累到一定数量以后，再切换优化目标，这就是两阶段出价      必要条件  以完善的数据体系和强大的建模能力为支撑（有这种能力的平台少之又少） 有服务大量效果客户的运营实践    原文链接
 从腾讯广告看“智能投放”的产品趋势  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
