<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>This is Marshal</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/</link>
    <description>Recent content on This is Marshal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://www.hku.hk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The University of Hong Kong&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Dec 2020 16:26:03 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Traffic Conversion</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/traffic-conversion/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 16:26:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/traffic-conversion/</guid>
      <description>影响流量转化的因素
 获客方式 落地页设计 转化分析 流量承接  获客方式
 准确性  目标客户是否正确 客户需求是否真实 垃圾流量的比例 刷单是否存在 场景  在做保险投放的时候，我们通过搜索关键词竞价，假如关键词是“高性价比 重疾险” 那么可能有两类人都会搜索这个关键词，一类是想了解重疾险，并且有意愿购买的人，这是潜在的目标用户，还有一部分是保险代理人，他们可能会了解市面上新出来的重疾险产品，想去代理这些产品，这类人并不是目标用户     可追溯性  是否可统计来源 是否链路连续性 数据是否准确 分期过程是否正确 场景  如果要衡量转化效果，投放广告必须是可追溯的 广告曝光数，点击数，广告落地页浏览数，停留时间，页面的点击数，每个环节的数据都有了，才能分析出具体哪个环节影响转化 线下广告不具备可追溯性，因为曝光数和点击数是缺失的 还有一部分广告形式，比如公众号推文中嵌入二维码，虽然有文章阅读数，但是阅读文章不代表能够看到文章底部的二维码广告，很有可能用户阅读到一半就关闭了，所以一般公众号软文推广的可追溯性比较差     竞争程度  行业竞争程度 渠道同质性 广告平台的限制 渠道本身的特性 场景  对于信息流类广告，很多公司都会竞争，如果你进入的比较晚，就需要考虑之前竞品公司投放广告的目标人群，能做到差异化是最好的 在做保险业务的时候，选了几个公众号投放，有些公众号一个月内会接好多互联网保险公司的软文，如果你这个时候再去投，转化效果就非常差      落地页设计
 基本要素  品牌标识和logo 品牌文案 引导文案 产品卖点 信任背书 产品案例 期望的信息输入框（期望的用户行为） 用户的使用评价 已有的销量 官方的FAQ   落地页的开发和设计，需要结合产品、UED、技术、运营、BI等部门一起协作，同时对不同版本的落地页进行测试，以此来确定那个版本的落地页的转化效果最好 广告的推广转化效果由创意和投放两方决定，自身质量就是创意，即落地页，多重视都不过分，而投放只是一种机遇，一种手段  类比茅台发展史    转化分析</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Mobile Advertising</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/internet-mobile-advertising/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 14:23:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/internet-mobile-advertising/</guid>
      <description>定义
 移动互联网广告是通过移动设备（手机、PSP、平板电脑等）访问移动App或移动网页时显示的广告 大致分类  Web广告  基于html框架 显示在浏览器 网站开发者获益 市场份额小   App广告  基于OS框架 显示在App内 主流形式      类型
 抛开Web广告，可将互联网广告分为  按App所属行业  搜索广告 电商广告 门户或新闻广告 垂直广告（即竖屏视频） 视频广告（即横屏视频）   按广告自身属性（与广告主投放位置直接相关）  开屏广告  出现在App启动加载时，又叫启动页广告 尺寸大（App内最大的广告） 可跳过 可见性高、广告效果好   横幅广告  网络广告最早采用的形式 以文字、图片等富媒体形式 展示在App首页、发现页、专题详情页等页面的顶部（含下拉刷新）、底部或者中部 尺寸小 位置偏（照顾用户体验，避免误触） 支持轮播（动态展示不同广告主的文字链和图片） 难以吸引用户注意力，广告可见性差，广告效果差   插屏广告  又叫触发式广告 在用户做出相应操作（如开启、暂停、过关、跳转、退出）后 弹出以图片、动图、视频等为表现形式的半屏或者全屏广告 曝光性强，吸引用户注意力 容易引起用户反感（打断用户正常App的操作） 影响用户体验，广告可见性一般，广告效果一般   贴片广告  将广告内容贴入视频之中 视频贴片  将5s-60s不等的横版视频广告，添加至视频播放前、视频播放中或视频播放后这三个位置   创可贴  将图片/动图等元素放在正在播放的视频中 可结合剧情设计，尺寸小的特点，使得用户体验更好，广告可见性更高、广告效果更好   整体广告效果和视频类型和质量相关较为密切，一般以传统采买、竞标的交易模式   信息流广告  出现于有内容产出的App，是与App的日常内容（如一则资讯、动态、图片、视频）融为一体的广告形式 延展性、可玩性最强的广告位，目前可记录的形式就有数十种，文字链，小图、组图、大图、竖版视频等等 由于原生性、内容性较强，信息流广告能够最大限度地保护用户体验，还能形成二次传播，广告效果优于大多数广告位   搜索广告  也是触发式广告 用户搜索关键词后，在搜索联想、搜索结果中出现广告 一般为广告主的App/商品，或者是带有推广性质的内容，以信息流的形式呈现 一般是应用商店，电商，搜索工具类的主流广告位，近年来，大型社交、资讯类也在加快布局 转化效果最强的广告位，能够形成用户搜索 -&amp;gt; 广告引导 -&amp;gt; 完成转化（下载/下单）的环路 但想提供搜索广告的App，需要一定的搜索基数以及口碑（用户信赖度），所以目前在移动广告中，是应用门槛最高的广告位   激励广告  利用激励让用户接受广告或做出指定行为比如下载APP、观看视频等 分为积分墙和激励视频两种形式  前者用户可以完成指定操作获取积分，并兑换奖励 后者则让用户完成指定操作，获取权益，比如游戏复活，新增特权等   互惠互利 点击成本低，广告效果好        策略</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ICOM6045 Application Layer Security</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/icom6045-application-layer-security/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 10:19:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/icom6045-application-layer-security/</guid>
      <description>Host-Based Intrusion Detection Motivations and basis
 motivations  collection of information about intrusion techniques that can be used to strengthen the intrusion prevention facility  basis  the behavior of intruders differs from that of a legitimate user in a quantifiable way   Profiles of behavior of intruders and authorized users
 example  good or bad detection  confusion matrix   intrusion detection     Intruders and intrusions</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ECOM6013 Introduction to E-Commerce Technology</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/ecom6013-introduction-to-e-commerce-technology/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 22:55:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/ecom6013-introduction-to-e-commerce-technology/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recommendation Algorithm and Placement Optimization Strategy</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/recommendation-algorithm-and-placement-optimization-strategy/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 14:40:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/recommendation-algorithm-and-placement-optimization-strategy/</guid>
      <description>广告推荐算法（以今日头条为例）
 三个纬度变量输入  内容特征  为文章、图片、视频等内容进行画像，提取关键字、tag标签等实现语义识别，为以后推荐给用户做准备   用户特征  根据用户行为进行用户画像勾勒，多角度且具体   环境特征  比如获取你当前所在位置是否在旅游区，这个可以通过获取你实时位置来实现，然后与你之前经常出现的所在地进行对比等方式确认当前状态，是在家还是在旅游     内容干预  可以量化的指标可以体现一些具体信息，但是完全靠这个并不全面，比如刷评论、转发等情况，可能就会迷惑后台计算机的分析，纯粹靠这些数据进行推荐是有问题的  比如当前社会热点，虽然你的文章很热，但是热点已过，也不会因为文章的点击率大而继续给你推送   需要人工对这些数据内容进行维护设置，以完善推荐机制   因地制宜与算法实验平台  因地制宜  不同推荐场景需要不同的模型架构，比如小视频，是短时投入，客户会很少计较时间成本，所以关键的推荐机制可能并不是你的用户画像特征，而是根据视频的点击率进行推荐，点击率越大的视频肯定越容易吸引用户的兴趣 文章需要投入时间成本较高，精准投送要求会比较高，所以各类内容推荐算法会根据不同的特点进行不一样的推荐机制，需要不断尝试优化   算法实验平台  比如第一种算法投入测试，推送10000条信息，实际点击有效率是50%，相当于一条测试数据 后面再对其他多种算法测试，最终选取点击率最高的算法进行应用     四类特征相互作用  相关性特征  用户画像与内容画像的匹配   环境特征 热度特征  当用户第一次注册登录头条（冷启动阶段），没有用户画像 根据当前社会热点呀、文章阅读量高低排名等一些能代表普遍群体感受的指标进行推送选择   协同特征  通过你的行为、画像、环境等各类指标进行模型分析后，适合推荐给你的文章太少（算法越推越窄） 可以寻找跟你特征相同的用户，比如跟你同一个年龄段、同一个性别、同一个地区等相似用户的兴趣给你进行推荐，可以作为一个推荐的补充，以实现比较好的推荐效果     基于召回策略，缩小推荐内容库，减少计算推荐成本  如果每一次的推荐都依赖这个最大的模型，成本确实太高，所以需要简化 召回  对符合条件的结果进行排序，以决定给你推荐文章的顺序   推荐算法是否有效取决于召回率  比如，所有可供推荐的文章库里共有40篇文章与你的用户画像相关，实际通过推荐算法推荐给你了20篇，但实际上有10篇是你真正喜欢的文章，则召回率就是10/40=0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ICOM6045 Internet Layer Security</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/icom6045-internet-layer-security/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 09:45:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/icom6045-internet-layer-security/</guid>
      <description>Overview Firewall
 definition  a firewall is a combination of hardware and software that isolates an organization’s internal network from the Internet, allowing some packets to pass and blocking others   functions  firewall can also provide segmentation between internal resources in the simplest form, firewall control access to, from and between networks within the organization and the internet   scenario  the home router would have the functions of firewall, but it is only a little    DMZ (Demilitarized Zone)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brand Advertising vs Performance Advertising</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/brand-advertising-vs-performance-advertising/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 16:06:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/brand-advertising-vs-performance-advertising/</guid>
      <description>流量投放手段
 品牌广告  着重于“抓品牌”，以树立产品品牌形象，提高品牌的市场占有率为直接目的   效果广告  着重于“抓流量”，消耗多少钱，有多少点击量，多少下载量和注册量，都可以监控且用数据来展示出来，只需要为可衡量的结果付费   案例  Adidas全球媒介总监Simon Peel指出阿迪77%的预算在效果，23%在品牌，过度投资了数字和效果渠道，进而牺牲了品牌建设    营销效能最大化思考维度/投放维度
  企业盈利的本质是什么？—— 是消费者的认知转化所带来的销售收入
 社会未来最大成本 -&amp;gt; 顾客的认知成本 品牌立足要从客户自身出发，从顾客心理认知出发，从而建立顾客认知，变成企业的最重要无形资产 纯线上的投放效果是有限的  信息大爆炸，消费者看的多，阈值提高，信息具有短效性 传播变难、触达弱化、人群分散 消费者可以轻易跳过品牌预设的信息，使企业劳心费神铺排的各类广告营销活动变成“打水漂”      广告投放的本质是什么？—— 触达消费者，完成对消费者的认知教育
 无线上或线下之争，关键在于“找到人”的能力，以及传播的效率 Questmobile显示，2020年一季度全国增长的移动端互联网用户数量仅为0.41%，但是投入流量大战的企业和个体数量增长了近八成，线上流量竞争已经白热化 益普索Ipsos发布的《2019年中国国内流行广告语受众调研报告》中数据显示，流行广告语通过主流媒体电梯、互联网及电视等进行传播，更容易被人们记住 对于没有互联网基因的产品，大量投入线上广告意义不大，而正确的做法应该是：精准分析用户数据，合理规划投放策略  例如，天鹅到家采用电梯广告（高频且强制的触达），实现了每投放1元，有0.5元的ROI（Return On Investment） 但0.5元只是短期效果，从中长期来看，将有3倍，也就是1.5元的ROI 两者相加，才能更精准地反映出整个的投放在中长期对销售，对整个品牌建设的拉动      线上和线下的界限是什么？—— 越来越模糊，未来只有数字化与非数字化之分
 以前看报纸，看电视，看到的都是同一个广告，这是“人找广告” 现在打开APP，每个人刷到的广告都是不一样的，会根据每个人的购物兴趣、生活习性、社交习惯等推送不同的广告，这是“广告找人” 数字化大潮下，分众这样的楼宇电梯媒体，也拥有了互联网基因  自今年9月起，分众在智能屏领域已逐步向授权代理商开放DSP系统 帮助代理商实现在线精准选楼和选择时间，以及在线投放和监测，为生活服务类实体终端开启了基于地理位置的在线LBS屏幕广告服务   所谓营销，都是在不同的场景中对消费者种草，然后割草完成转化  在现在电视、互联网等流量都遭遇瓶颈的大环境下，分众是一个可以快速提升到达率的媒体 过去太重视线上的人群，但分众是真正能把人流从线上引到线下，从线下引到线上的媒体，是一个真正的数字化线下媒体 线下流量的开发对于整个营销来说是一个非常好的流量入口，这也是一个非常高效的割草闭环，给品牌提供了高ROI保障      品牌和流量哪个更重要？—— 媒体投资要有长线思维，构建核心品牌资产</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>To B Product Landing</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/to-b-product-landing/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 13:49:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/to-b-product-landing/</guid>
      <description>北极星指标
 项目落地之前，找准产品的核心目标 -&amp;gt; 可以为产品指明方向的核心数据指标  滴滴B端 -&amp;gt; 司机接单次数 SaaS -&amp;gt; 使用商家的数量 广告 -&amp;gt; 转化率   毫无意义的例子  装修的老板搞社群运营 即便社群很活跃，但由于社交的高频性，不会有人每个月来找他装修 徒增成本开销    转化全流程
 获取客户 -&amp;gt; 付费转化 -&amp;gt; 客户服务（不同类别的B端产品会有所不同） 以营销类SaaS为例  公司通过组建地推团队开始进行地面覆盖，拉新获客 地面覆盖以后，就是转化，转化商家开始注册、使用公司的SAAS产品 商家使用公司产品的过程中，开始给商家培训，并解答商家在使用产品过程中的各种问题 商家免费使用产品一段时间以后，开始引导商家付费 商家付费以后，给商家提供各种服务支持 商家使用产品的过程中，感觉不错，到了续费期后，商家再次付款购买企业服务    业务模式
 平台型业务  项目的核心业务逻辑是企业帮助连接供需两端需求这样类型的业务，比如美团（连接商家与用户）、淘宝（商家或个人与用户） 获取客户 -&amp;gt; 客户服务 -&amp;gt; 付费转化 以美团为例  获取客户  线上：线索获取、内容传播、广告投放等 线下：地推、大会、分销商、线下活动等   客户服务  通过线上或者电话沟通的方式让商家开始用，并提供运营指导，帮助商家通过平台赚到钱 通过用户下一单返利10元，交易满100返20等激励方式 通过成立美团大学、线下培训等客户成长体系搭建方式，来提高客户的活跃和留存 在客户服务环节的核心目标就是帮助客户成功，让客户在平台上赚到钱   付费转化  提点：平台交易抽成 广告：对流量进行变现，需要销售人员的跟进 第三方买单：销售去拓展愿意买单的第三方       工具型业务  给企业提供可以高效解决企业明确需求产品的业务，比如钉钉（办公）、腾讯云（云计算） 获取客户 -&amp;gt; 客户服务 -&amp;gt; 付费转化 以钉钉为例  获取客户  线上：品牌传播、广告等 线下：大客户销售等   客户服务  通过客服部门帮助客户解决使用工具过程中的各种问题，以及帮助客户更好使用工具，提升客户团队协作的效率问题   付费转化  类型  免费+增值服务，比如：腾讯会议 试用期结束后付费，比如：office   方式  试用期结束后，直接线上转化，通过转化策略产品化的思路进行线上转化 如果线上转化没成功，通过后台数据查看，过了某个时间点，就可以销售跟进直接转化         硬件型业务  企业提供实体硬件的业务，比如大屏幕硬件、自动洗碗机、景区检票闸机 获取客户并付费转化 -&amp;gt; 客户服务  购买妙控键盘，虽然Apple提供14天无理由退换，但这只是它的一项服务，属于客户服务的范畴 但在14天使用期间，用户已经付了钱，对于Apple而言，已经完成了客户获取、付费转化 换言之，购买是一手交钱一手交货的行为，获客和付费同时发生   以景区检票闸机为例  获取客户并付费转化  线上：百度SEO，电商网站售卖等，当在线上获得销售线索以后，接下来由销售跟进，进行客户转化，卖出硬件，获取收入 线下：直销，发展分销商销售、线下活动、参加行业会展等方式获客，并把硬件直接卖给客户，获取收入   客户服务  有的硬件企业会有自己的安装、调试，维护团队进行服务跟进 有的硬件企业会和产业链的其它服务商对接，让其它服务商来进行后期的客户服务       服务型业务  给企业提供的业务当中，需要有人力来完成服务的业务叫服务型业务，比如广告公司提供的广告服务，人力外包公司提供的人力资源服务 两种转化逻辑  获取客户 -&amp;gt; 付费转化 -&amp;gt; 客户服务  人力资源服务 代运营服务   获取客户 -&amp;gt; 客户服务 -&amp;gt; 付费转化  垂直领域营销类SAAS解决方案综合服务商，这些服务商需要先想办法帮客户成功赚到钱以后，再从营业额中分佣     以餐饮营销类SaaS为例  获取客户  线上：活动、品牌推广、SEO等 线下：渠道、分销、BD等   客户服务  提供整体的服务+产品解决方案 培训商家如何使用产品 帮助商家做好用户运营，帮助商家做好用户增长，最终帮助商家实现业务增长   付费转化 （具体商家，具体分析）  软硬件的基础费和服务费 按帮助卖出商品销售额来提点        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ICOM6045 Communication Network Security</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/icom6045-communication-network-security/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 11:19:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/icom6045-communication-network-security/</guid>
      <description>Introduction Communication network
 definition  an infrastructure for exchanging information in electronic form  a physical infrastructure: communication links (e.g., wires and cables) a logical infrastructure: protocols     types of information  voice documents photos video, etc   types of communication network  a public switched telephone network (circuit switching, lots of switches in the telephone network, single line, more expensive) a mobile telephone network the Internet (packet switching, sharing, much cheaper) a communication infrastructure (i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vector Search</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/vector-search/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 14:59:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/vector-search/</guid>
      <description>获取最相似的节点
计算机只是一个电子设备的集合体，它没法像人一样感知这个世界。怎样使得计算机也能认识这个世界呢？计算机只认识数字，它只能通过数字来量化这个世界，用一组数字来表示一个事物，这样的一组数字就是一个向量（Vector）。如果一个向量由n个数字组成，它就是一个n维向量。拿目前广泛使用的人脸识别技术来说，计算机从照片或视频中提取出人脸的图像，然后将人脸图像转换为128维或者更高维度的向量。
在获取最相似的节点之前，来回顾一下高中的数学知识。在二维平面XY上有若干个点，A(1.0, 2.0)，B(1.0, 0.0)，C(0.0, 2.0)，试问A离谁比较近一些？

根据欧几里得的数学公式\(\sqrt{(x_0 - x_1)^2 + (y_0 - y_1)^2}\)可以计算出AB距离为2, AC距离为1,因此A离C更近一些。这就是一个最简单的向量检索，通过计算获知向量A离C更近，而AC距离更近意味着向量A和向量C更相似。
相应的，对于高维向量，假设用A和B分别代表两个n维向量，它们之间的欧式距离计算公式就变成了\(\sqrt{(A_1 - A_2)^2 + (A_2 - B_2)^2 + ... + (A_n - B_n)^2}\)
回到人脸识别问题，假设我们已有一千万张人脸的向量数据，现在给定一张人脸，怎么在这一千万张人脸中找到与目标人脸最相似的人脸？根据上面的知识，我们只需要把这张人脸的向量和一千万张人脸向量分别计算欧氏距离，距离最小的就是最相似的。
向量检索方法
向量检索有两个基本参数，一个是n，意思是拿n条目标向量去数据库中做检索。另一个是k，意思是查找离目标向量最近的前k个向量，我们一般称为top-k。
向量检索有两类方法 ：存在最近邻检索（Nearest Neighbor Search，NN）和近似最近邻检索（Approximate Nearest Neighbor Search，ANN）。NN最初是用目标向量和数据库向量逐条计算距离，结果最为精确，后来又产生了相关算法（比如KD-tree），使得搜索效率大为提高，但在应对海量高维度数据时显得力不从心。ANN则是在可接受的精度条件下通过把向量分簇建立索引，大幅提高搜索效率，这也是大规模向量检索场景下所使用的主要方法。
分簇索引
打个比方，我们先给一个城市里所有的人按照职业做一个分类，比如工程师，律师，医生，等等。现在我要找一个人，他是Java程序员，那么我们掐指一算，只要在工程师队伍里找就十有八九能找到他，不需要再去其他队伍里找了。

向量检索中典型的做法就是通过某种聚类算法把大批向量分成很多簇， 每个簇含有成百上千条向量，每个簇都有一个中心向量，当用户输入目标向量搜索时，系统先把目标向量和每个簇的中心向量做距离计算，挑选出距离比较近的几个簇，然后再把目标向量和这几个簇里的每一条向量做距离运算，最后得出距离最近的k条结果向量。
下面将以一个散点图来进行更为直观的说明。假设在二维平面上有若干个向量（点）。

通过聚类算法把它们分成若干个簇，簇的数量是可以指定的（这里以4为例），黑圈表示中心向量。

加入要检索的目标向量，根据对比计算，我们发现它离黄色簇的中心最近，那么只需要将目标向量和黄色簇里每一个向量计算距离，就可以得到离目标向量最近的那个向量。

当然，具体到实现环节会有很多种不同做法，有基于矢量量化的，基于图的，以及基于树的各种算法。
面临的问题
大规模向量检索的系统作为一个向量数据库，不但要能够支持海量数据的持久化，还要能快速地检索出用户需要的信息。生产环境中的向量维度一般起步就是128维，高一些的可达512维。我们可以算一下，对于512维度的向量，每条向量有512个数值，通常在计算机里这些数值是以float类型表示，这意味着每条向量将会占用2048字节，那么一亿条这样的向量就会用掉200GB。而生产环境中的向量数量有可能达到十亿甚至百亿的规模。
根据使用的场景，可以分为静态库和增量库。静态库就是数据固定不变的，一旦完成数据导入，基本不会再接收新的数据，这种场景主要注重检索的性能；增量库在用户使用向量检索的过程中可能还伴随着持续的数据插入，需要考虑的问题要多一些，比如数据插入后多久可见，怎样兼顾检索效率和插入效率，如何保证宕机数据不丢失等等。
目前，用于向量检索的最热门工具是Facebook开源的FAISS向量搜索库，另外，微软也开源了一个SPTAG库。用户可以无需深入了解向量聚类和向量相似性计算的算法，就能使用这些库实现简单的向量检索。但是这些只是最基础的工具库，其功能并不包括对向量数据的管理，不具备高可用性，缺乏监控手段，没有提供分布式方案，以及缺少各种语言版本的SDK等等，这也使得用户需要基于它们进行大量的开发才能满足生产环境的要求。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
