<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>This is Marshal</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/</link>
    <description>Recent content on This is Marshal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://www.hku.hk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The University of Hong Kong&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Nov 2020 13:41:32 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mobile Game and Internet Advertising</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/mobile-game-and-internet-advertising/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 13:41:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/mobile-game-and-internet-advertising/</guid>
      <description>手游买量规模持续攀升，但榜单头部出现了“异样”
 以前将手游买量用到极致的往往是一些小公司的游戏 近期，头部领域的游戏也开始出现在买量排行榜前列 以3款主流产品投放为例   三国志·战略篇
 策略  从买量规模来看，一直保持大规模投放 远高于同类题材投放均值（三国）和同玩法投放均值（策略）   内容  高晓松为游戏代言人（这种方式更受大厂的青睐）      魔法门之英雄无敌：王朝
  策略
 上线之后大规模投放，10天迎来高峰 随后开始放缓，平均保持每天200组以上投放    内容
 将重点放在了IP、文案、图片 重点强调“育碧”、“魔法门”等关键词      不休的乌拉拉
 策略  上线之后大规模投放，一周迎来高峰 随后开始放缓   内容  重点在游戏特色内容上，以“霸王龙”、“独角猩”等来吸引受众 创造了当下热门的真人剧形式的素材，但成本较高        主流游戏VS买量游戏：打法出现差异，“不换皮”是最大的差别
 过去“买量”实际上是一种更偏“流量”的打法 能够在一定的数据模型下，通过买量叠高营收的产品无非就是那么几类，多家发行商选择一款品质还不错的产品，再以换皮“复制”出多款看似不同实则一样的游戏，搭配精准买量，在市场上能够洗出更多的用户  尽管“换皮”可以冲高游戏的总盘子，但是单款产品的生命周期和用户生态则相对薄弱 “换皮”往往需要铤而走险，要面对版号、应用商店等拷问   买量市场的“正规军”则选择了相反的方向，“不换皮”是其与买量游戏的最大区别  “不换皮”也意味着这些产品的买量并不遵循“一波流” 这些“主流产品”在买量上并非看重短期的营收，而更多的是通过买量让产品获得更多曝光和用户 高投入、多平台投放、扛成本能力强，再加上这些产品本身的游戏质量相对较好，因此也会有更好的长线营收表现   随着游戏市场大环境的收紧和版号的严控，这种以“产品”为根本的买量打法，长远来看对游戏公司的发展也是一种更健康的选择  竞争升级，“正规军”入场，未来手游买量或许更困难</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How the Giant Engine Drives the Transition of Commercial Products</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/how-the-giant-engine-drives-the-transition-of-commercial-products/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 14:00:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/how-the-giant-engine-drives-the-transition-of-commercial-products/</guid>
      <description>什么是巨量引擎
巨量引擎是2019年字节跳动发布的一商业化营销服务品牌。在引擎大会2020现场，巨量引擎产品高级副总裁刘思齐表示：技术已经成为所有重要课题的底色，营销的“技术+”时代已经到来；基于“技术+”的主干，巨量引擎分享了对于产品、创意、内容、度量、转化等最新的思考。这些能力又将给行业带来哪些影响？在这些维度上，巨量引擎又将为行业带来哪些新的增长路径？
巨量引擎的三阶跳
 内核搭建  内核搭建阶段指的是巨量引擎商业产品体系最初的3、4年时间 在这个阶段，字节跳动从0开始，基于字节跳动的推荐算法内核，完整地搭建出了一套贯穿从客户到用户的商业信息分发全过程，以及客户在整个推广周期内全交易流程的商业产品体系 它包含了整个巨量引擎商业产品围绕用户体验、交互效率、转化能力，再到人群识别、排序推荐的各个业务流程，还在其中建设了客户效率、素材创意、线索流转、效果度量等数百个模块   流量发展  字节跳动从今日头条再到抖音，成功复刻了自己快速增长的方法论，收割了几个亿级用户量的产品 牢牢把持住了用户的注意力，也成功抢占住了优势流量高地 至此，巨量引擎有了产品基础和流量实力   产品跃迁  营销语境下的内容生态  内容即营销 品牌要想要做好营销，实际上是需要探索如何去做好内容与营销的深度整合 对平台而言，也需要从商业内容的生产和分发两条线同时出发，共同完成营销目的  内容生产  做达人内容的星图平台负责承接专业的营销内容生产 全民任务这样的平台来聚合更分散的UGC内容生产——实现了生产的梳理整合   营销内容分发  字节跳动整个产品体系提供了自然流量、广告，以及Dou+等不同的渠道，给品牌不同性质、类型的内容更多的分发渠道选择   营销目的  基于内容的直接转化  无论是通过购物车直接形成购买交易的转化，还是通过转化组件实现下载跳转，又或是通过POI等为用户实现最终的到店，都是在服务商家的直接转化目的   商家提升品牌认知  譬如说通过品牌号来做内容聚合，通过品牌主页做互动，通过挑战赛来引导有品牌标识、品牌信息的UGC生产及传播，核心都是为了抢占用户心智         商业产品打造，从创意到分发，再到价值评估的工具手段   广告创新（产品创新）
 重点聚焦探索体验与价值的统一  巨量引擎目前已打造出Topview等好看的产品、试玩广告等好玩的产品、本地广告等好用的产品，完美的兼顾了用户体验与商业价值 用户体验带来用户价值，用户价值带来商业价值，用户对广告不那么反感了，自然更愿意接受企业的信息   服务创意生产者  巨量创意——巨量引擎旗下的视频创意生产全链条产品。它是巨量引擎官方指定的营销创意交流服务平台，通过展示、剖析大量的优秀广告创意来帮助字节系代理、达人、制作公司等快速提升广告制作技巧 帮助制作公司解决找创意、做创意、找作者等几重问题，整体上从创意和生产上优化创意内容的供给      创意生产及分发（获取流量）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ICOM6045 Public Key Infrastructure</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/icom6045-public-key-infrastructure/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 14:10:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/icom6045-public-key-infrastructure/</guid>
      <description>PKI Overview
 PKC &amp;amp; PKI  PKC is about math, but PKI is about binding a pair of key to one person   definition  PKI is a set of hardware, software, people, policies and procedures needed to create, manage, distribute, use, store, and revoke digital certificates PKI is an arrangement that binds public keys with respective user identities by means of a certificate authority (CA)  the binding is established through the registration and issuance process the PKI role that assures this binding is called the registration authority (RA): it ensures that the public key is bound to the individual to which it is assigned in a way that ensures non-repudiation   law for digital signature, e.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Search Ads Monetization</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/search-ads-monetization/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 17:19:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/search-ads-monetization/</guid>
      <description>什么是搜索广告
简单来书，当用户在搜索引擎上输入关键字进行查询，看到的广告。现如今，最为常见的就是置顶广告，比如Google，百度。可以将置顶广告理解为选女团的过程，经过层层筛选，最终选出合适的广告，按照顺序展示给用户。
价格置顶的决策过程
 查询理解  查询清洗，忽略停止词  自动忽略或过滤掉一些在查询过程中没有意义的虚字，以此节省存储空间和提高搜索效率 分词，比如将【产品经理】分成【产品】和【经理】去进行查询 查询扩展（为了尽可能多的触达用户，给广告主自动拓展查询词，扩大广告主的采买流量）  精确匹配  【用户查询词】与【广告主投放关键词】完全匹配 例如，【用户查询词】为【产品】，【广告主投放关键词】必须是【产品】，才会触发广告  短语匹配  【用户查询词】完全包含【广告主投放关键词】 例如，【用户查询词】为【高级产品经理】，【广告主投放关键词】必须是【产品经理】，触发广告  广泛匹配  【用户查询词】与【广告主投放关键词】高度相关 例如，【用户查询词】为【销售代表】，【广告主投放关键词】必须是【销售经理】，触发广告     检索广告  在广告库里找到所有匹配用户查询词的广告，包括所有符合/部分符合 可以利用倒排索引进行相关权重计算，但工业界并不这么做 工业界会针对这些查询，有哪些广告被点击，把这些信息全部提取出来，然后进行人工标注。每个标签就会对应一个相关分，标签贴好后，就有一部分训练数据了，这个时候就可以做监督学习，或者用更多的feature来做监督学习  广告初滤  广告相关度低的需要过滤 广告出价低的需要过滤  广告排序，选择TOPK广告  根据广告本身质量排序 根据广告主的出价排序 排序分=广告质量分\(\times\)广告出价  广告质量分=0.8\(\times\)点击率+0.25\(\times\)相关度得分（但各家公司算法不公开，是商业机密，所以这里只是简单的一种表达式）   广告收费  按照第二高价来收费  可以确保拍卖人拍出心理价格 因为如果按出价收费，那买方往往为了保障自己的利益，出价往往要略低于心理价格 使用第二高价时买方可能以心理价格或略高于心理价格出价  实际应用中，是给买方提供一个价格区间，最大化保障买方利益，节省买方频繁登录系统，进行改价的时间成本   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>User Portrait</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/user-portrait/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 15:15:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/user-portrait/</guid>
      <description>什么是用户画像
用户画像可以简单理解为海量数据的标签。根据用户的目标、行为和观点的差异，将他们区分为不同的类型，然后每种类型中抽取出典型特征，赋予名字、照片、一些人口统计学要素、场景等描述，形成一个人物原型（personas）。 用户画像能帮助广告主找到对的人
 准确识别用户  目的是为了区分用户、单点定位 可以利用cookie、注册ID、邮箱、微信/微博/QQ等第三方登录、手机号（目前移动端最为准确的用户标识）等 微博/微信/QQ等第三方登录成为企业识别用户的折中选择（用户注册意愿不强）    动态跟踪用户行为轨迹  确认用户不同场景下的不同访问轨迹，助力广告主跨端控频营销 三大纬度：场景+媒体+路径 场景主要包括访问设备、访问时段 媒体指某一时段下用户具体访问的媒体  例如，咨询类、视频类、游戏类、社交类等   路径指用户进入和离开某媒体的路径，可以简单理解为用户站内与站外行为  例如，通过搜素导航进入还是直接打开APP，离开时是站内跳转到其他网页还是直接关闭 有助于媒体自身优化流量运营 帮助广告主有效控制不同页面的投放频次，避免产生用户倦怠      结合静态数据评估用户价值  静态数据获取后，需要对人群进行因子和聚类分析  对于产品设计来说，按照使用动机或使用行为划分是最为常见的方式 对于营销类媒体来说，按照消费形态来区分人群是最为直接的分类方式   五大纬度：人口属性+商业属性+消费特征+生活形态+CRM 数据挖掘是最为常见、较为精准的一种方式 数据有限  定性补充  小组座谈会 用户访谈 日志法 Laddering阶梯法 透射法   定量补充  定量问卷调研的方式，关键在于后期定量数据的建模与分析（目的是对定性假设进行验证，获取市场用户分布规律）        用户标签定义与权重  从繁杂的数据中抽取共同的特征值 根据特征值对群体进行定义，有助于广告主掌握该群体的特性  例如，“时尚小咖”，可以快速的联想到针对这类人，时尚感至关重要，即产品的设计感、外观等，并且小咖两字表明该类人并不盲目追求潮流，他们有自己的审美观，并且能够影响身边的人   一个群体会有多个标签，不同的群体之间也会有标签的重合，标签权重反映了不同群体的核心特征  例如，“时尚小咖”和“科技先锋”两类人群中都有女性标签，此时需要比较女性在不同人群中的标签权重，以决定将该标签解读给哪类群体 通常，一个好的用户画像，不同人群之间的标签重合度较小，只有在那些权重较小的标签上会有些许重合     不同人群优先级排列  大部分用户画像完成上述4步就结束了，然而根据企业自身情况排列组合，才决定了最终效果的落地 组合策略可以按照频率的高低、市场的大小、收益的潜力、竞争优势等 企业在不同阶段对于不同人群优先级的排列不同    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flow Monetization Mechanism</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/flow-monetization-mechanism/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 21:27:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/flow-monetization-mechanism/</guid>
      <description>增值服务变现（内容付费、服务付费）
 该种模式是目前流量变现的首选 优点  一旦满足了消费者想要的价值，就会有持续稳定的收入 用户粘性高 品牌忠诚度高   劣势  如何持续保持内容和服务质量   举例  知乎 得到 腾讯课堂 网易公开课    流量引导（APP引流外部）
 通过APP内部的功能和板块实现用户引流，并收取一定的费用 开发者把平台自身流量引导至搜索引擎并收取佣金  需要基于庞大的流量基数    电商变现
 内部电商CPS（Cost Per Sales）  商家把商品放到APP上进行售卖 增加展示机会入口引流到店铺，实现沟通转化 进行CPS分成，完成变现   导购变现  主要是一些独立的网站、APP产品 通过内容、社区，具备了足够的用户量和活跃度 在平台搭建商品展示页面 通过与购物平台分销、广告系统合作，进行招商、上下架、结算等工作   自营电商平台  与导购相比，自营电商自主搭建系统，包括频道、订单、支付的全套系统 自主把控商品品质和服务 盈利空间更大 需投入大量人力物力 出现产品问题，会引发消费者厌恶和抵制，出现连锁反应    网络直播
 打赏占直播收入的90% 直播互动游戏 平台、主播、用户三方关系维护  广告变现
 传统排期广告  以固定CPT（Cost Per Time）方式进行结算 技术人员手动操作广告上线素材，一般在开屏或者是某个固定的banner位 优点  视觉冲击强，适合品牌广告投放   缺点  由于人群未精准划分，对于效果广告效果一般 从商务对接排期到技术上线是有时间和人员成本的     自主搭建程序化广告  媒体团队达到一定体量之后，加以技术团队的扶持，搭建自己的广告平台 优点  可以自主把控行业、广告内容、流量分配以及代理政策   缺点  由于系统庞大，搭建耗时耗力，容易错过市场先机 搭建过程中人力物力以及时间成本过于高昂     接入广告联盟  现阶段较快的变现手段之一，比如接入BAT三大广告联盟 优点  快速实现变现 不需要投入过多人力   缺点  广告内容无法把控，主要依赖于联盟团队的审核 广告质量无法把控，用户体验容易受到影响 流量价值无法体现，联盟交易的环境是不透明的，媒体、广告主不清楚投放的位置和效果来源 广告的收入受限，广告收入分润比例不高，还面临扣量核减等意外风险     接入DSP  通过API/SDK的方式快速对接DSP，借助其完善的广告投放工具、用户多维画像分析的DMP（Date Management Platform）对数据进行加工赋能以及获取丰富且高质量的广告主资源的能力 SSP选择考虑角度  DSP过往客户类型是否是高质量的广告主 产品契合度 DSP团队实力，是否有强硬的技术和数据算法支持      未来流量变现趋势</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Report of Cloud Computing in China</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/report-of-cloud-computing-in-china/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 00:03:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/report-of-cloud-computing-in-china/</guid>
      <description>一、概览
云计算可以分为公有云、私有云以及混合云。公有云是指第三方提供商为用户提供可以部分可以使用的云服务，这类服务通常来说价格低廉。私有云是指第三方提供商根据相关企业的结构，进行定制的云服务，这类服务的价格较高。而混合云可以理解为是将公有云和私有云进行了融合。
针对上述抽象的概念，以一个生活场景进行类比。当用户自己在家做饭需要购买食材以及锅碗，这就是“公有云”。当用户选择在饭店进行就餐，不需要繁杂的程序，这就是“私有云”。而用户选择将饭店的厨师请到家里来做饭，可以理解为“混合云”的场景。
而云计算的服务类型，可以分为三类，分别是基础设施既服务（IaaS）、平台既服务（PaaS）、软件既服务（SaaS）。同样地，用生活场景进行类比。IaaS可以理解购买商品房，用户为毛坯房买单，后续房屋的用途以及装修风格由用户自己来决定。PaaS可以理解为租房，房东已经将房子装修好，但用户对房屋的使用目的有一定的限制。SaaS可以理解为酒店，用户只需要付费并享受服务即可，且不需要关心房屋的维修以及其他问题。
二、云计算行业发展概况
2.1 利好政策驱动行业发展
随着云计算逐渐成为新型的信息基础设施，各国政府纷纷开始重视云计算行业的发展，并制定国家战略和行动计划，引导行业发展。
2020，中国政府出台了多项政策鼓励云计算的发展。国家大力鼓励探索大数据、人工智能、云计算、数字孪生、5G、物联网和区块链等新一代数字技术应用和集成创新，并再一次明确了云计算在实现行业或企业数字化转型的重要地位。
2.2 企业云计算应用率逐步提升
根据中国信息通信研究院的云计算发展调查报告显示，2019年中国已经应用云计算的企业占比达到66.1%，同比增长7.5%。其中，企业应用公有云占比41.6%，同比增长5.2%。应用私有云的企业占比14.7%，同比小幅增长。同时，有9.8%的企业采用混合云，同比增长1.7%。
2.3 公有云市场份额反超私有云
按运营模式来看，2019年我国公有云的市场份额已经反超私有云，达689.3亿元。据中国信息通信研究院预测，至2023年，我国公有云和私有云市场规模将分别达到2307.2亿元和1446.8亿元。
2.4 云计算行业未来发展
在未来，我国云计算行业将继续保持高速发展的态势。一方面，企业应用云计算降本增效效果显著。根据调查显示，95%的企业认为使用云计算可以降低企业的IT成本。其中，超过10%的用户成本节约在一半以上。
另一方面，当前全球数字经济发展迅猛，云计算已经成为企业数字化转型的必然选择和必经之路。根据中国信息通信研究院的数据显示，我国数字经济的总体规模已从2005年的2.62万亿元增长至2019年的35.84万亿元。数字经济总体规模占GDP的比重从2005年的14.2%提升至2019年的36.2%。由此可见，数字经济已经成为我国国民经济增长的重要动力。
三、公有云发展概况
3.1 市场规模
Frost &amp;amp; Sullivan近日发布的中国公有云市场的调研报告显示，2020年第二季度中国公有云市场达到304.1亿元人民币，同比增长42.6%。其中阿里云、腾讯云、金山云、华为云以及天翼云共同跻身于中国云计算市场快速发展TOP 5厂商。
在IaaS和IaaS + PaaS市场中，TOP 5厂商的市场份额分别占88.2%和88.3%。其中，腾讯云位列行业第二，收入增长主要来源于互联网公司以及公共服务领域客户的云服务用量增加。
3.2 市场发展
从细分市场来看，2019年，我国公有云市场仍然以IaaS服务为主，占比65.7%，同比增长3.8%。而SaaS服务的市场份额有一定减少，且纵观全球市场，我国的SaaS服务在未来仍具极大的发展空间。
3.3 未来趋势
纵观全球云计算行业发展，根据Gartner发布的数据，预计2021年全球公有云服务终端用户消费将达到3049亿美元，同比增长18%。同时，疫情更近一步的印证了云服务的价值，用户可以按需使用，随时扩展规模以达到成本效益、可持续性的发展以及企业数字化转型计划，而公有云服务的增加亦带动了云服务应用成为新常态。自疫情爆发以来，中小企业信息服务开销不断转向公有云，预计2024年云服务将占据全球企业信息技术开销的14.2%，而相比2020年该项仅占据9.1%。虽然目前SaaS服务市场份额仍然最大，预计2021年将达到1777亿美元，但PaaS的利润率正在不断上升。
在中国，根据中国信息通信研究院发布的数据，2012-2019年，我国公有云市场规模基本保持40%以上的增长速度。在2019年，我国公有云市场规模达到689.3亿元，同比增长57.6%。同年，我国公有云市场规模超越私有云。
随着后疫情时代的到来，5G商业化和智能产业化需求的不断提升，公有云服务将于众多行业融合，进一步推动企业数字化转型，同时为中国公有云市场注入新的活力。兼具互联网优势业务与传统企业深耕经验的云计算企业，能够叠加传统业务升级和新兴技术的势能，在市场上表现出不俗的发展潜力。公有云是未来的一个发展趋势，由于现如今大部分中小企业选择公有云的原因在于公有云自身的一些优势，比如按使用付费、价格相对低廉。而这一优势在云服务的长期发展来看，将会不断被放大。随着企业数字化转型的不断深入，公有云服务的价值将得以全面释放。
四、私有云发展概况
4.1 市场规模
据统计，2019年中国私有云市场规模达645亿元，同比增长22.8%。预计在未来几年将保持持续平稳的增长，并有期望在2023市场规模达到1447亿元。
4.2 市场发展
4.2.1 硬件占主导地位
在私有云市场中，硬件占据主要的市场份额，在2018年已经达到371亿元，占比70.6%。
为了更好满足业务发展需要，迎合云计算市场的发展趋势，政府、金融、电信、交通、制造、能源等领域的企业或部门正在进行数字化转型，这为私有云带来了巨大的市场。2019年中国私有云市场规模达到817.4亿元，虽然硬件占据主导地位，但相比前几年而言，硬件市场规模在私有云市场中占比不断下降。相反地，软件作用凸显，其市场规模不断上升。2019年中国私有云软件市场规模达到129.9亿元，占私有云市场规模的15.9%。
4.2.2 系用平台规模上升
私有云系统平台是私有云的核心组成部分，其为数据中心云化和大型企业事业单位建立私有云提供了强有力的保障，并在私有云市场中的地位不断上升。2016-2019年，中国私有云系统平台市场规模逐年上升。在2019年，其市场规模已经达到27.4亿元，同比增长51.4%。虽然系统平台相关市场的占比超过30%，且仍然存在着巨大的增长空间。
4.2.3 IaaS为主要产品
2019年中国IaaS市场规模为21.5亿元，占私有云系统平台市场规模的78.3%。容器云平台为应用提供标准化的运行环境，其在2019年中国市场规模为5.9亿元，占私有云系统平台市场规模的21.7%。
私有云系统平台发展具有明显的行业化集中态势。政府、金融和电信成为应用私有云的主要行业，2019年中国这三大行业的私有云使用占市场份额的67.1%。交通、教育、制造业、能源和医疗卫生也是中国应用私有云的重要行业，分别占市场份额的6.2%、5.5%、5.1%、3.6%和2.9%。
4.3未来趋势
私有云系统存在于防火墙之内，只为内部服务，优势是管理和控制方便。但与公有云相比，私有云的安全性更好，但成本过高。
面临人脸识别、人工智能等新应用的出现，政企客户采用私有云的模式已经不能满足其需求，必须借助腾讯、阿里等公有云的服务。同时私有云的模式在面临互联网不可预测的访问、流量攻击时也面临较大的压力，必须将面向互联网的业务放在公有云。
所以，将私有云定位为解决政企客户内部的应用服务，并引入公有云的PaaS人工智能服务、高流量安全保障的机制，实现混合云。这或许是更为有效的一种折中方案。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ICOM6045 Public Key Cryptography</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/icom6045-public-key-cryptography/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 09:43:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/icom6045-public-key-cryptography/</guid>
      <description>Public Key System Overview
 each party has 2 keys (no key distribution)  public key (open to the public) private key (secret to the owner)  mathematically, it is difficult to find the private key according to the public key security strength depends on key length   usage  encryption digital signature (unforgeable, no encryption -&amp;gt; message is public)  verfiy the origin of a message (not tampered) verify the identity of the sender (non-repudiation) reslove any authentication issues between the sender and the receiver   how to bind the private key and public key  using public key infrastructure  practical usage  encryption and signature can be used together combined with hash functions and symmetric key system  public key system depends on trap-door one-way function  examples  exponentiation:\(b = a^e\ mod\ p\) factorization:\(n = p\times q\)  RSA use this, except bitcoin (ECC) multiplication &amp;amp; factorization  e.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intelligent Delivery of Advertising</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/intelligent-delivery-of-advertising/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 14:19:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/intelligent-delivery-of-advertising/</guid>
      <description>智能投放（以腾讯广告为例）
 步骤  做创意（开车出行前汽车加油） 选人群（出行选择路径） 调出价（根据实际情况，调整路线方向和车速）    DC (Dynamic Creative, 动态创意)  正常情况下，根据不同的元素组合，进行A/B测试，选择一个最优的 而DC模式下，元素组合后全部上线，根据不同人群选择一个模式进行投放    人群的智能选择  自动扩量  已经有一批十分明确的核心用户或老客户，向周边辐射   系统优选  面向比如快销品这一类，用户范围大，不明确的情况     Tencent双出价模式  双目标出价  有些客户，对浅层深层两个目标的成本都很关注 这种情况下，系统努力的方向是让两个目标成本都能达成   两阶段出价  有些客户，在意的是主要是深层转化(比如付费) 可是上来就优化深层目标，数据又太稀疏 于是，可以让系统在初期先优化浅层目标(比如激活)以控制买量成本，在深层目标积累到一定数量以后，再切换优化目标，这就是两阶段出价      必要条件  以完善的数据体系和强大的建模能力为支撑（有这种能力的平台少之又少） 有服务大量效果客户的运营实践    原文链接 * 从腾讯广告看“智能投放”的产品趋势</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting to Know the Internet Advertising System</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/getting-to-know-the-internet-advertising-system/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 13:58:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/getting-to-know-the-internet-advertising-system/</guid>
      <description>互联网广告分类
 社交广告  QQ、微信   搜索广告  百度、Google   媒体广告  抖音、今日头条    广告计费方式
 CPA（每行动成本，Cost Per Action）  指按广告投放实际效果，即按回应的有效问卷或定单来计费，而不限广告投放量。CPA广告是网络中最常见的一种广告形式，当用户点击某个网站上的CPA广告后，这个站的站长就会获得相应的收入。   CPS（每销售成本，Cost Per Sale）  广告是网络广告的一种，广告主为规避广告费用风险，按照广告点击之后产生的实际销售笔数付给广告站点销售提成费用。   CPC（每点击成本，Cost Per Click）  以每点击一次计费。这样的方法加上点击率限制可以加强作弊的难度，网民的每一次点击就会为广告主带来真实的流量或是潜在的消费者，是网络比较成熟的国家常见的收费方式之一。 当前流行的广告系统主流的二价收费的方式。   CPD（按天收费 ，Cost Per Day）  是广告合作的一种常见方式，相比当前比较流行的CPS，优势在于对合作的基础条件没有过高要求，容易促成双方合作；劣势在于其在长期合作中，不如CPS形式实时有效。   CPM（千人成本，Cost Per Mille）  是一种媒体或媒体排期表（SCHEDULING）送达1000人或”家庭”的成本计算单位。千人成本并非是广告主衡量媒体的唯一标准，只是为了对不同媒体进行衡量不得已而制定的一个相对指标。表现形式就是比如你在网站上投放了一个广告，然后有人打开你的网站看到了这个广告，那么就可以给您计费，也就是按照展示量给佣金。   CPE（每参与成本，Cost Per Engagement）  旨在评估用户与品牌之间参与程度的价值。多应用于社交媒体，例如链接点击、喜欢、转发和 “@回复” 等等。另外 CPE 也指用户浏览过广告后，在一定时间内（如一周）与品牌进行的互动。   eCPM (Effective Cost Per Mille)  每一千次展示可以获得的广告收入。 当前流行的广告系统主流的一种竞价方式。   oCPA (Optimized Cost Per Action)  CPA的模式下是按照每转化一次进行收费，oCPA可以理解为在更为精准的投放模式下（特定某一群体），使得转化率更高，即与CPA相比更高的性价比以及转化率。   oCPM (Optimized Cost Per Mille)  CPM的模式下是按照每1000曝光进行收费，oCPM可以理解为采用更精准的点击率和转化率预估机制，将广告展现给最容易产生转化的用户，在获取流量的同时，提高转化率、降低转化成本，跑量提速更快。   一种比较有趣的阐述方式  details    广告投放机制  频次控制  根据平台不同，广告的频次不同。比如微信一天只有两条广告，而头条会有更多。   原生广告  让广告看起来不像广告，成为内容的一部分。   竞价  平台根据用户画像，筛选出适合投放的几种广告，并依靠竞价系统来进行选择。 竞价系统还会结合点击率（CTR）-&amp;gt; 点击率预估   自动化  智能出价、智能制作广告、落地页等 自动广告实验   数据  平台会手机用户的哪些数据用于广告的投放   互动性  互动广告是未来的一种趋势，比如微信和YouTube的广告。通过正反馈和负反馈，来不断完善广告系统。    广告提升营收方式</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
