<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>advertising product manager on This is Marshal</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/tags/advertising-product-manager/</link>
    <description>Recent content in advertising product manager on This is Marshal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://www.hku.hk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The University of Hong Kong&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Nov 2020 15:15:36 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/tags/advertising-product-manager/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>User Portrait</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/user-portrait/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 15:15:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/user-portrait/</guid>
      <description>什么是用户画像
用户画像可以简单理解为海量数据的标签。根据用户的目标、行为和观点的差异，将他们区分为不同的类型，然后每种类型中抽取出典型特征，赋予名字、照片、一些人口统计学要素、场景等描述，形成一个人物原型（personas）。 用户画像能帮助广告主找到对的人
 准确识别用户  目的是为了区分用户、单点定位 可以利用cookie、注册ID、邮箱、微信/微博/QQ等第三方登录、手机号（目前移动端最为准确的用户标识）等 微博/微信/QQ等第三方登录成为企业识别用户的折中选择（用户注册意愿不强）    动态跟踪用户行为轨迹  确认用户不同场景下的不同访问轨迹，助力广告主跨端控频营销 三大纬度：场景+媒体+路径 场景主要包括访问设备、访问时段 媒体指某一时段下用户具体访问的媒体  例如，咨询类、视频类、游戏类、社交类等   路径指用户进入和离开某媒体的路径，可以简单理解为用户站内与站外行为  例如，通过搜素导航进入还是直接打开APP，离开时是站内跳转到其他网页还是直接关闭 有助于媒体自身优化流量运营 帮助广告主有效控制不同页面的投放频次，避免产生用户倦怠      结合静态数据评估用户价值  静态数据获取后，需要对人群进行因子和聚类分析  对于产品设计来说，按照使用动机或使用行为划分是最为常见的方式 对于营销类媒体来说，按照消费形态来区分人群是最为直接的分类方式   五大纬度：人口属性+商业属性+消费特征+生活形态+CRM 数据挖掘是最为常见、较为精准的一种方式 数据有限  定性补充  小组座谈会 用户访谈 日志法 Laddering阶梯法 透射法   定量补充  定量问卷调研的方式，关键在于后期定量数据的建模与分析（目的是对定性假设进行验证，获取市场用户分布规律）        用户标签定义与权重  从繁杂的数据中抽取共同的特征值 根据特征值对群体进行定义，有助于广告主掌握该群体的特性  例如，“时尚小咖”，可以快速的联想到针对这类人，时尚感至关重要，即产品的设计感、外观等，并且小咖两字表明该类人并不盲目追求潮流，他们有自己的审美观，并且能够影响身边的人   一个群体会有多个标签，不同的群体之间也会有标签的重合，标签权重反映了不同群体的核心特征  例如，“时尚小咖”和“科技先锋”两类人群中都有女性标签，此时需要比较女性在不同人群中的标签权重，以决定将该标签解读给哪类群体 通常，一个好的用户画像，不同人群之间的标签重合度较小，只有在那些权重较小的标签上会有些许重合     不同人群优先级排列  大部分用户画像完成上述4步就结束了，然而根据企业自身情况排列组合，才决定了最终效果的落地 组合策略可以按照频率的高低、市场的大小、收益的潜力、竞争优势等 企业在不同阶段对于不同人群优先级的排列不同    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flow Monetization Mechanism</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/flow-monetization-mechanism/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 21:27:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/flow-monetization-mechanism/</guid>
      <description>增值服务变现（内容付费、服务付费）
 该种模式是目前流量变现的首选 优点  一旦满足了消费者想要的价值，就会有持续稳定的收入 用户粘性高 品牌忠诚度高   劣势  如何持续保持内容和服务质量   举例  知乎 得到 腾讯课堂 网易公开课    流量引导（APP引流外部）
 通过APP内部的功能和板块实现用户引流，并收取一定的费用 开发者把平台自身流量引导至搜索引擎并收取佣金  需要基于庞大的流量基数    电商变现
 内部电商CPS（Cost Per Sales）  商家把商品放到APP上进行售卖 增加展示机会入口引流到店铺，实现沟通转化 进行CPS分成，完成变现   导购变现  主要是一些独立的网站、APP产品 通过内容、社区，具备了足够的用户量和活跃度 在平台搭建商品展示页面 通过与购物平台分销、广告系统合作，进行招商、上下架、结算等工作   自营电商平台  与导购相比，自营电商自主搭建系统，包括频道、订单、支付的全套系统 自主把控商品品质和服务 盈利空间更大 需投入大量人力物力 出现产品问题，会引发消费者厌恶和抵制，出现连锁反应    网络直播
 打赏占直播收入的90% 直播互动游戏 平台、主播、用户三方关系维护  广告变现
 传统排期广告  以固定CPT（Cost Per Time）方式进行结算 技术人员手动操作广告上线素材，一般在开屏或者是某个固定的banner位 优点  视觉冲击强，适合品牌广告投放   缺点  由于人群未精准划分，对于效果广告效果一般 从商务对接排期到技术上线是有时间和人员成本的     自主搭建程序化广告  媒体团队达到一定体量之后，加以技术团队的扶持，搭建自己的广告平台 优点  可以自主把控行业、广告内容、流量分配以及代理政策   缺点  由于系统庞大，搭建耗时耗力，容易错过市场先机 搭建过程中人力物力以及时间成本过于高昂     接入广告联盟  现阶段较快的变现手段之一，比如接入BAT三大广告联盟 优点  快速实现变现 不需要投入过多人力   缺点  广告内容无法把控，主要依赖于联盟团队的审核 广告质量无法把控，用户体验容易受到影响 流量价值无法体现，联盟交易的环境是不透明的，媒体、广告主不清楚投放的位置和效果来源 广告的收入受限，广告收入分润比例不高，还面临扣量核减等意外风险     接入DSP  通过API/SDK的方式快速对接DSP，借助其完善的广告投放工具、用户多维画像分析的DMP（Date Management Platform）对数据进行加工赋能以及获取丰富且高质量的广告主资源的能力 SSP选择考虑角度  DSP过往客户类型是否是高质量的广告主 产品契合度 DSP团队实力，是否有强硬的技术和数据算法支持      未来流量变现趋势</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intelligent Delivery of Advertising</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/intelligent-delivery-of-advertising/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 14:19:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/intelligent-delivery-of-advertising/</guid>
      <description>智能投放（以腾讯广告为例）
  步骤
 做创意（开车出行前汽车加油） 选人群（出行选择路径） 调出价（根据实际情况，调整路线方向和车速）     DC (Dynamic Creative, 动态创意)
 正常情况下，根据不同的元素组合，进行A/B测试，选择一个最优的 而DC模式下，元素组合后全部上线，根据不同人群选择一个模式进行投放     人群的智能选择
 自动扩量  已经有一批十分明确的核心用户或老客户，向周边辐射   系统优选  面向比如快销品这一类，用户范围大，不明确的情况      Tencent双出价模式
 双目标出价  有些客户，对浅层深层两个目标的成本都很关注 这种情况下，系统努力的方向是让两个目标成本都能达成   两阶段出价  有些客户，在意的是主要是深层转化(比如付费) 可是上来就优化深层目标，数据又太稀疏 于是，可以让系统在初期先优化浅层目标(比如激活)以控制买量成本，在深层目标积累到一定数量以后，再切换优化目标，这就是两阶段出价       必要条件
 以完善的数据体系和强大的建模能力为支撑（有这种能力的平台少之又少） 有服务大量效果客户的运营实践    原文链接
 从腾讯广告看“智能投放”的产品趋势    巨量引擎如何带动商业产品跃迁</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting to Know the Internet Advertising System</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/getting-to-know-the-internet-advertising-system/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 13:58:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/getting-to-know-the-internet-advertising-system/</guid>
      <description>互联网广告分类
 社交广告  QQ、微信   搜索广告  百度、Google   媒体广告  抖音、今日头条    广告计费方式
 CPA（每行动成本，Cost Per Action）  指按广告投放实际效果，即按回应的有效问卷或定单来计费，而不限广告投放量。CPA广告是网络中最常见的一种广告形式，当用户点击某个网站上的CPA广告后，这个站的站长就会获得相应的收入。   CPS（每销售成本，Cost Per Sale）  广告是网络广告的一种，广告主为规避广告费用风险，按照广告点击之后产生的实际销售笔数付给广告站点销售提成费用。   CPC（每点击成本，Cost Per Click）  以每点击一次计费。这样的方法加上点击率限制可以加强作弊的难度，网民的每一次点击就会为广告主带来真实的流量或是潜在的消费者，是网络比较成熟的国家常见的收费方式之一。 当前流行的广告系统主流的二价收费的方式。   CPD（按天收费 ，Cost Per Day）  是广告合作的一种常见方式，相比当前比较流行的CPS，优势在于对合作的基础条件没有过高要求，容易促成双方合作；劣势在于其在长期合作中，不如CPS形式实时有效。   CPM（千人成本，Cost Per Mille）  是一种媒体或媒体排期表（SCHEDULING）送达1000人或”家庭”的成本计算单位。千人成本并非是广告主衡量媒体的唯一标准，只是为了对不同媒体进行衡量不得已而制定的一个相对指标。表现形式就是比如你在网站上投放了一个广告，然后有人打开你的网站看到了这个广告，那么就可以给您计费，也就是按照展示量给佣金。   CPE（每参与成本，Cost Per Engagement）  旨在评估用户与品牌之间参与程度的价值。多应用于社交媒体，例如链接点击、喜欢、转发和 “@回复” 等等。另外 CPE 也指用户浏览过广告后，在一定时间内（如一周）与品牌进行的互动。   eCPM (Effective Cost Per Mille)  每一千次展示可以获得的广告收入。 当前流行的广告系统主流的一种竞价方式。   oCPA (Optimized Cost Per Action)  CPA的模式下是按照每转化一次进行收费，oCPA可以理解为在更为精准的投放模式下（特定某一群体），使得转化率更高，即与CPA相比更高的性价比以及转化率。   oCPM (Optimized Cost Per Mille)  CPM的模式下是按照每1000曝光进行收费，oCPM可以理解为采用更精准的点击率和转化率预估机制，将广告展现给最容易产生转化的用户，在获取流量的同时，提高转化率、降低转化成本，跑量提速更快。   一种比较有趣的阐述方式  details    广告投放机制  频次控制  根据平台不同，广告的频次不同。比如微信一天只有两条广告，而头条会有更多。   原生广告  让广告看起来不像广告，成为内容的一部分。   竞价  平台根据用户画像，筛选出适合投放的几种广告，并依靠竞价系统来进行选择。 竞价系统还会结合点击率（CTR）-&amp;gt; 点击率预估   自动化  智能出价、智能制作广告、落地页等 自动广告实验   数据  平台会手机用户的哪些数据用于广告的投放   互动性  互动广告是未来的一种趋势，比如微信和YouTube的广告。通过正反馈和负反馈，来不断完善广告系统。    广告提升营收方式</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Axure Attachments</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/axure-attachments/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 00:25:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/axure-attachments/</guid>
      <description>各事件简要介绍 各动作简要介绍 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capabilities of Internet Advertising Product Manager</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/capabilities-of-internet-advertising-product-manager/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 00:45:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/capabilities-of-internet-advertising-product-manager/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JDs of Product Manager (Advertising Direction)</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/jds-of-product-manager-advertising-direction/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 16:42:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/jds-of-product-manager-advertising-direction/</guid>
      <description>Tencent 腾讯音乐广告平台高级产品经理
 工作职责  负责广告平台产品能力建设，包括投放平台、媒体管理平台、CRM系统、排期系统等模块 关注行业发展，有大局观和行业前瞻性，对广告平台做方向性规划和建设 熟悉媒体产品变现，对数据敏感，通过数据分析，优化广告平台的整体变现效率 理解市场需求，为外部客户和内部成员提供标准化的平台服务能力 与开发、测试、平台产品、运营等配合方协同合作，保证产品能力落地   工作要求  本科或以上学历，5年以上互联网工作经验，3年以上广告平台工作经验 熟悉广告系统，能独立完整广告平台的功能策划，并执行落地 执行力强，思路清晰，较强数据分析能力和逻辑思维能力 有一定的行业洞察，有钻研精神，能结合业务前景提出创新方向    互娱广告产品经理
 工作职责  负责腾讯游戏广告优化业务，通过产品、算法、技术、运营等手段，落地优化广告效果，为广告优化指标负责 负责腾讯游戏精准广告平台的产品策划和运营工作，通过产品迭代优化广告效果，广告形式包括但不限于合约广告、竞价广告、搜索广告等 负责研究腾讯游戏广告采买的优化措施，了解并挖掘买量市场的新模式或新技术，进行可行性分析并组织落地   工作要求  精通流量获取的各种手段，有相关的成功经验 精通广告行业，对各种广告类型的运作模式和优化手段有成功经验 优秀的产品策划和运营能力，了解互联网技术和算法优化原理，能与技术团队无缝沟通 扎实的数据分析基础和数据驱动意识，优秀的沟通能力和项目推进能力 有其他广告平台（ADX或DSP平台）从业经验者优先    腾讯广告Q系流量商业化产品经理
 工作职责  负责腾讯QQ、TME广告产品商业化，通过广告策略优化、产品展示形态、交互逻辑创新，广告SDK组件能力设计与升级实现产品广告变现水平提升 社交元素与广告相融合，优化广告转化路径，提升用户体验和广告转化效率 跟踪新产品形态在广告系统各项核心指标表现情况，并结合对创新互联网技术和行业趋势的理解，快速优化产品方向，制定有针对性的产品策划方案 调研竞品广告策略产品和客户需求，结合数据分析、市场分析负责最终的广告产品设计、策略并推动上线   工作要求  本科及以上学历，计算机、理工科相关专业 3年以上互联网商业产品、策略产品或数据产品经验 对数字敏感，关注数据分析，能通过数据现象深挖问题本质，形成优化建议 产品形态设计有独立思考判断，注重用户体验细节 能熟练运用Axure、Photoshop等UI构图工具绘制产品原型图 具备良好的沟通能力，逻辑清晰、条理性好； 具备良好的自我驱动和管理意识，抗压力强    中央信息库内容中台产品经理
 工作职责  负责中央音乐曲库、版权库、版权自助分发平台等内容后台的整体架构和规划设计，从效率、质量、结构化管理多角度优化业务流程，提高业务效率 负责曲库、视频库智能生产和分发建设，包括创作中心、质量体系、AI标引，分发提效等等内容管理平台艰涩建设 研究行业产品发展趋势，结合音乐发展情况，探索内容相关的新业务方向，推动相应的产品落地 跨部门协调和沟通，BU曲库、版权部门等紧密合作达成产品目标，并对产品的全生命周期负责   工作要求  本科以上学历，5年B端产品经验。有架构过大型业务后台经验者优先 文娱视野开阔，能把握行业发展趋势、具备较强的行业产品和创新业务的产品化开拓 出色的产品设计能力，对文娱内容管理、资产管理、创作和分发、标签结构分发等方向有产品落地经验，中台产品建设能力优先 良好的协调推进能力，能很好的跨团队协作，驱动不同团队角色完成工作 具有较强的管理、学习能力和优秀的逻辑思考能力 热爱音乐    腾讯广告高级创意产品经理</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Learning Timeline of Advertising Product Manager</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/learning-timeline-of-advertising-product-manager/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 11:21:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/learning-timeline-of-advertising-product-manager/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
