<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>internet mobile advertising on This is Marshal</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/tags/internet-mobile-advertising/</link>
    <description>Recent content in internet mobile advertising on This is Marshal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://www.hku.hk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The University of Hong Kong&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Dec 2020 14:23:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/tags/internet-mobile-advertising/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Internet Mobile Advertising</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/internet-mobile-advertising/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 14:23:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/internet-mobile-advertising/</guid>
      <description>定义
 移动互联网广告是通过移动设备（手机、PSP、平板电脑等）访问移动App或移动网页时显示的广告 大致分类  Web广告  基于html框架 显示在浏览器 网站开发者获益 市场份额小   App广告  基于OS框架 显示在App内 主流形式      类型
 抛开Web广告，可将互联网广告分为  按App所属行业  搜索广告 电商广告 门户或新闻广告 垂直广告（即竖屏视频） 视频广告（即横屏视频）   按广告自身属性（与广告主投放位置直接相关）  开屏广告  出现在App启动加载时，又叫启动页广告 尺寸大（App内最大的广告） 可跳过 可见性高、广告效果好   横幅广告  网络广告最早采用的形式 以文字、图片等富媒体形式 展示在App首页、发现页、专题详情页等页面的顶部（含下拉刷新）、底部或者中部 尺寸小 位置偏（照顾用户体验，避免误触） 支持轮播（动态展示不同广告主的文字链和图片） 难以吸引用户注意力，广告可见性差，广告效果差   插屏广告  又叫触发式广告 在用户做出相应操作（如开启、暂停、过关、跳转、退出）后 弹出以图片、动图、视频等为表现形式的半屏或者全屏广告 曝光性强，吸引用户注意力 容易引起用户反感（打断用户正常App的操作） 影响用户体验，广告可见性一般，广告效果一般   贴片广告  将广告内容贴入视频之中 视频贴片  将5s-60s不等的横版视频广告，添加至视频播放前、视频播放中或视频播放后这三个位置   创可贴  将图片/动图等元素放在正在播放的视频中 可结合剧情设计，尺寸小的特点，使得用户体验更好，广告可见性更高、广告效果更好   整体广告效果和视频类型和质量相关较为密切，一般以传统采买、竞标的交易模式   信息流广告  出现于有内容产出的App，是与App的日常内容（如一则资讯、动态、图片、视频）融为一体的广告形式 延展性、可玩性最强的广告位，目前可记录的形式就有数十种，文字链，小图、组图、大图、竖版视频等等 由于原生性、内容性较强，信息流广告能够最大限度地保护用户体验，还能形成二次传播，广告效果优于大多数广告位   搜索广告  也是触发式广告 用户搜索关键词后，在搜索联想、搜索结果中出现广告 一般为广告主的App/商品，或者是带有推广性质的内容，以信息流的形式呈现 一般是应用商店，电商，搜索工具类的主流广告位，近年来，大型社交、资讯类也在加快布局 转化效果最强的广告位，能够形成用户搜索 -&amp;gt; 广告引导 -&amp;gt; 完成转化（下载/下单）的环路 但想提供搜索广告的App，需要一定的搜索基数以及口碑（用户信赖度），所以目前在移动广告中，是应用门槛最高的广告位   激励广告  利用激励让用户接受广告或做出指定行为比如下载APP、观看视频等 分为积分墙和激励视频两种形式  前者用户可以完成指定操作获取积分，并兑换奖励 后者则让用户完成指定操作，获取权益，比如游戏复活，新增特权等   互惠互利 点击成本低，广告效果好        策略</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
