<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>electronic commerce on This is Marshal</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/tags/electronic-commerce/</link>
    <description>Recent content in electronic commerce on This is Marshal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://www.hku.hk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The University of Hong Kong&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Nov 2020 13:37:47 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/tags/electronic-commerce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Information Stream Advertising and Electronic Commerce</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/information-stream-advertising-and-electronic-commerce/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 13:37:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/information-stream-advertising-and-electronic-commerce/</guid>
      <description>信息流广告
 信息流  狭义上来说在我们日常使用的APP中，信息按照类似格式上下排列展现给用户的形式都可以称为信息流   信息流广告  将广告放到信息流中，使之与信息流中的信息保持相同的格式 类似于原生广告  原生广告通过“和谐”的内容呈现品牌信息，不破坏用户的体验，为用户提供有价值的信息     发展历史  2006 Facebook 2011 Twitter 2012 新浪微博，之后国内开始盛行   应用场景（取决于产品自身内容展现形式，讲究因地制宜）  搜索类产品  搜索类产品以百度、搜狗等搜索引擎为主，在PC时代就通过在用户搜索的内容中加入广告链接的方式盈利，从而也衍生出了竞价排名等广告机制，进入移动互联网时代，各大手机浏览器中都会嵌入搜索引擎，当用户通过搜索引擎搜索关键词后会在搜索结果中自动匹配若干条相关广告推荐链接   视频类产品  在用户寻找感兴趣的视频时，会在视频信息流中看到夹杂在其中的广告内容   社交类产品  社交类产品以微信朋友圈、新浪微博为主，在用户状态信息流之间加入广告内容，用户可以对广告进行点赞、转发、喜欢等互动行为，从而提升广告品牌曝光度及转化率   新闻资讯类产品  这类产品更为广泛，任何以信息流方式展现内容的产品都可以在不断更新的信息流中加入广告内容       优势  与banner广告、贴片广告、弹窗广告等等相比，信息流广告相对来说是用户体验最好的一种广告形式，因为接近原生广告的形式  三个原生场景  样式原生：即广告的展现形式与产品内容本身展现的形式一致，广告的展现更为自然，不会那么突兀 意图原生：即用户当前的行为与广告之间是有相关性的，如在搜索引擎搜索某关键词，出现的广告与关键词之间是有一定关联的，符合用户意图的 场景原生：即出现的广告内容与用户当前的使用场景具备一定的关联，对用户来说是有正向反馈的         设计原则（并不是简单的内容形式一致就可以）  广告接受度  以内容为相关的广告设计  在信息流中加入的广告内容要与产品信息流中内容相关 对于汽车内容类产品来说，为用户提供汽车优惠，小额借贷类的广告 对于旅游内容类产品来说，为用户提供折扣机票、住宿类的广告   以受众用户为相关的广告设计  在信息流中加入的广告要符合受众用户的需求 目前较为成功的是新闻资讯类产品及社交类产品，根据用户行为习惯通过算法进行个性化推荐，这样的广告可以做到千人千面，让每一个用户发现符合自己诉求有感兴趣的广告是设计的理想目标     广告记忆度  由于效果广告带有营销目的，所以真正可以提升广告记忆度的应该是品牌广告 也许在用户看到广告的那一刻用户并没有相关的需求，但是当用户产生需求后会从记忆中寻常相关信息，这时广告记忆度的作用就体现出来了 如果一个广告给用户的印象深刻，用户就会对产生行为转化 策略  广告的创意设计  创意设计方式很多，如文案设计，新媒体设计 随着技术的发展，信息流广告的展现形式已经不仅仅局限于图片和文字的形式了，而是引入了更多动画、视频等新媒体的展现形式   场景化设计  广告的内容与广告受众场景产生关联，如在618、双11等电商购物节，推送各种优惠信息流广告       广告互动度  在新浪微博、微信朋友圈中常见 优势  用户可以接收到基于个性化推荐的信息流广告 用户对广告的互动行为是对社交链好友可见的，好友间可以看到对方对广告的互动行为，如点赞、喜欢、转发等等，用户间可以通过互动行为使广告产生更多的传播效应       用户体验 VS 商业变现  用户体验维系用户，商业变现要让产品更好的活下去 过多的商业变现会导致用户体验变差，但最好的用户体验是没有商业变现的，产品如何存活又成了新的问题 需要让广告看起来越来越不像广告，把广告变成用户获取信息的一种途径，信息流广告至少现阶段可以满足这些基本的要求    电商中的信息流广告</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
