<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>marketing on This is Marshal</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/tags/marketing/</link>
    <description>Recent content in marketing on This is Marshal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Nov 2020 13:50:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/tags/marketing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Relationship Among Traffic, Design, Operation and Marketing</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/relationship-among-traffic-design-operation-and-marketing/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 13:50:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/relationship-among-traffic-design-operation-and-marketing/</guid>
      <description>互联网广告可以理解为是一种流量变现的方式，但如何更好的变现呢？这就需要内容的扶持。换言之，好的广告内容决定了品牌的影响力以及文化，而如何利用广告实现用户转化，就需要依靠流量支撑的广告平台（同时也依赖于广告的精准投放）。关于流量以及互联网广告产品的设计的详细说明已经在前面的文章中分享过了，所以本文将重点关注互联网运营、营销，以及在流量时代下，如何树立品牌价值。
互联网运营与市场营销
  定义
 市场营销（关键词：创造、沟通、传播、交换，顾客、客户、合作伙伴、社会、价值）  市场营销是在创造、沟通、传播和交换产品中，为顾客、客户、合作伙伴以及整个社会带来价值的一系列活动、过程和体系   互联网运营（关键词：用户，粘性，贡献，忠诚度，活动，参与度，数据，产品改进，用户感觉）  对用户群体进行有目的的组织和管理，增加用户粘性、用户贡献和用户忠诚度，有针对性地开展用户活动，增加用户积极性和参与度，并配合市场运营需要进行活动方案策划 能对产品和市场数据进行分析，并以此为依据推进产品改进，并且始终保持敏锐的用户感觉   从定义可以看出，市场营销的界定范围远大于互联网运营  比如，创造的工作现已经交给产品经理完成 一个市场营销工作，其实是由项目经理、产品经理和运营以及其他人员共同完成      以在线教育网课为例
 场景（整个过程是市场营销）  当老板发现了一个用户新需求后，会安排教研和老师录制课程，这里的教研和老师其实就是产品经理和研发 当课程录完后，就交付给运营团队进行上架、发布、传播和售卖，以及口碑维护   将场景套入市场营销的定义（明显看出互联网运营只是市场营销的一部分）  教研和老师创造课程，销售和电商负责沟通，运营则负责传播，客户进行了付费，本质上产品的交换 客户通过课程解决了知识盲点，并考试通过，获得了价值 老板从利润中扣出部分上缴国库，则为社会创造了价值   产品为发布之前，运营已经在各渠道开始预热  新媒体运营团队  可能需要发布文章，开始撩动用户情绪和痛点：为什么要上这门课？上了这门课的好处在哪？现在用的比较多的套路就是：为什么别人上了这门课就比你优秀之类的   APP运营团队  可能需要梳理启动页、首屏、banner、Push的排期和优先级，其中还涉及到文案制作，以及和工程师的沟通   渠道运营团队  可能需要联系外部互推资源，可能是Live的植入，公众号推文的次条等等，让新产品上线达到最佳效果   用户运营团队  可能需要开始准备发朋友圈九宫格的图片和话术，配合新媒体团队在各大社群里，投放新产品的软件链接，并且用虚拟观众席带节奏，让用户传播   电商运营团队  可能需要整理文案、图片等等，把新产品上架，并制作客服回复话术，等课程正式录完成然后发布         “大运营”概念</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
