<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>daily learning on This is Marshal</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/tags/daily-learning/</link>
    <description>Recent content in daily learning on This is Marshal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://www.hku.hk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The University of Hong Kong&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Dec 2020 16:25:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/tags/daily-learning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Media Management Platform (Take E-Commerce as An Example)</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/media-management-platform-take-e-commerce-as-an-example/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 16:25:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/media-management-platform-take-e-commerce-as-an-example/</guid>
      <description>电商中大部分的页面还是写死的，但在一些大型活动节，商家可以自己定制化活动页面。但数量十分有限，因为平台要考虑算法运算效率以及加载速度等诸多因素。而活动的促销页面类似于广告中的落地页。通过媒体管理平台或者内容管理平台（CMS）进行页面动态配置。后文将以电商为例说明页面动态配置的逻辑。
基础组件
组件是动态页面的基础，提供给用户编辑具体展示的信息。有许多类型的组件：图片轮播、ICON、优惠券等，每种组件都可以有多个不同的样式，选择内部展示的内容或者自定义。用的最常见的就是链接，组件显示样式虽然多样，但是点击之后通往的页面选择库却是共通的。例如：新的活动页面、商品详情页、商品聚合页、购物车、客服等等。
基础组件的定义和解析是自定义页面的核心，不同的组件有不同的功能，表示不同类型的内容。每个组件都需要单独设计，定义其规则和样式。 例如ICON、图片轮播就是简单的图片展示，商品排名对应的算法较为复杂，需要实时去取动态排名。
位置+内容
有了组件之后，用户在设置或者系统在解析的时候，首先要确定组件在自定义页面中的位置。位置可以称为“楼层”，每个页面的各楼层可以定义名称、设置背景、配置内容，目前最主流的交互是拖动组件到相应的位置，设置内容之后实时预览，自定义页面动态可视化。
动态页面
对于整个动态页面，需要定义生效时间、结束时间、活动页面名称等基础信息。设置之后可生成相应的链接进行预览。
动态页面是由不同的组件内容构成，首先按照各组件位置去解析，然后再去解析组件的内容（样式、图片/商品、背景、链接等）。按照上图的反向流程走，就能解析出对应的自定义页面内容。
首页设置也是相同，类似自定义页面，可动态设置首页内容，动态添加自定义组件。目前绝大部分电商首页都是动态配置，有着丰富的自定义内容。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Advertising Scheduling System</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/advertising-scheduling-system/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 15:56:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/advertising-scheduling-system/</guid>
      <description>广告学中的排期方式
 持续式排期  不受任何条件影响，一年四季持续投放 广告持续性强 简单 比如日常快销产品的投放   起伏式排期  广告期和无广告期交替出现 挑选一年中对产品销售影响最大的时段进行投放 比如羽绒服广告   脉冲式排期  持续式排期和起伏式排期的结合 全年持续投放，但一直维持较低水平 需求量旺盛时，加大投放 比如饮料广告（夏季大量投放，但全年投放）   集中式排期  在同一媒介或平台集中投放 一般集中于季节或者节日 比如双十一的电商广告投放    BB Part
广告排期可以简单理解为对广告档期的编排。在腾讯的智能投放体系中，先通过创意创造出广告，在寻找目标人群，实现精准投放。但投放的过程中必然会涉及到排期，所以广告排期其实也是只能投放闭环中的一节。而且，对于广告学重的排期系统，是需要后续监播和反馈，但这一过程在智能投放闭环中，被迁移到了投放结果分析或报告产出的环节。互联网广告的排期会结合出价、内容、创意等要素综合考虑，一定程度上超越了传统广告学的排期概念。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traffic Conversion</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/traffic-conversion/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 16:26:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/traffic-conversion/</guid>
      <description>影响流量转化的因素
 获客方式 落地页设计 转化分析 流量承接  获客方式
 准确性  目标客户是否正确 客户需求是否真实 垃圾流量的比例 刷单是否存在 场景  在做保险投放的时候，我们通过搜索关键词竞价，假如关键词是“高性价比 重疾险” 那么可能有两类人都会搜索这个关键词，一类是想了解重疾险，并且有意愿购买的人，这是潜在的目标用户，还有一部分是保险代理人，他们可能会了解市面上新出来的重疾险产品，想去代理这些产品，这类人并不是目标用户     可追溯性  是否可统计来源 是否链路连续性 数据是否准确 分期过程是否正确 场景  如果要衡量转化效果，投放广告必须是可追溯的 广告曝光数，点击数，广告落地页浏览数，停留时间，页面的点击数，每个环节的数据都有了，才能分析出具体哪个环节影响转化 线下广告不具备可追溯性，因为曝光数和点击数是缺失的 还有一部分广告形式，比如公众号推文中嵌入二维码，虽然有文章阅读数，但是阅读文章不代表能够看到文章底部的二维码广告，很有可能用户阅读到一半就关闭了，所以一般公众号软文推广的可追溯性比较差     竞争程度  行业竞争程度 渠道同质性 广告平台的限制 渠道本身的特性 场景  对于信息流类广告，很多公司都会竞争，如果你进入的比较晚，就需要考虑之前竞品公司投放广告的目标人群，能做到差异化是最好的 在做保险业务的时候，选了几个公众号投放，有些公众号一个月内会接好多互联网保险公司的软文，如果你这个时候再去投，转化效果就非常差      落地页设计
 基本要素  品牌标识和logo 品牌文案 引导文案 产品卖点 信任背书 产品案例 期望的信息输入框（期望的用户行为） 用户的使用评价 已有的销量 官方的FAQ   落地页的开发和设计，需要结合产品、UED、技术、运营、BI等部门一起协作，同时对不同版本的落地页进行测试，以此来确定那个版本的落地页的转化效果最好 广告的推广转化效果由创意和投放两方决定，自身质量就是创意，即落地页，多重视都不过分，而投放只是一种机遇，一种手段  类比茅台发展史    转化分析</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Mobile Advertising</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/internet-mobile-advertising/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 14:23:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/internet-mobile-advertising/</guid>
      <description>定义
 移动互联网广告是通过移动设备（手机、PSP、平板电脑等）访问移动App或移动网页时显示的广告 大致分类  Web广告  基于html框架 显示在浏览器 网站开发者获益 市场份额小   App广告  基于OS框架 显示在App内 主流形式      类型
 抛开Web广告，可将互联网广告分为  按App所属行业  搜索广告 电商广告 门户或新闻广告 垂直广告（即竖屏视频） 视频广告（即横屏视频）   按广告自身属性（与广告主投放位置直接相关）  开屏广告  出现在App启动加载时，又叫启动页广告 尺寸大（App内最大的广告） 可跳过 可见性高、广告效果好   横幅广告  网络广告最早采用的形式 以文字、图片等富媒体形式 展示在App首页、发现页、专题详情页等页面的顶部（含下拉刷新）、底部或者中部 尺寸小 位置偏（照顾用户体验，避免误触） 支持轮播（动态展示不同广告主的文字链和图片） 难以吸引用户注意力，广告可见性差，广告效果差   插屏广告  又叫触发式广告 在用户做出相应操作（如开启、暂停、过关、跳转、退出）后 弹出以图片、动图、视频等为表现形式的半屏或者全屏广告 曝光性强，吸引用户注意力 容易引起用户反感（打断用户正常App的操作） 影响用户体验，广告可见性一般，广告效果一般   贴片广告  将广告内容贴入视频之中 视频贴片  将5s-60s不等的横版视频广告，添加至视频播放前、视频播放中或视频播放后这三个位置   创可贴  将图片/动图等元素放在正在播放的视频中 可结合剧情设计，尺寸小的特点，使得用户体验更好，广告可见性更高、广告效果更好   整体广告效果和视频类型和质量相关较为密切，一般以传统采买、竞标的交易模式   信息流广告  出现于有内容产出的App，是与App的日常内容（如一则资讯、动态、图片、视频）融为一体的广告形式 延展性、可玩性最强的广告位，目前可记录的形式就有数十种，文字链，小图、组图、大图、竖版视频等等 由于原生性、内容性较强，信息流广告能够最大限度地保护用户体验，还能形成二次传播，广告效果优于大多数广告位   搜索广告  也是触发式广告 用户搜索关键词后，在搜索联想、搜索结果中出现广告 一般为广告主的App/商品，或者是带有推广性质的内容，以信息流的形式呈现 一般是应用商店，电商，搜索工具类的主流广告位，近年来，大型社交、资讯类也在加快布局 转化效果最强的广告位，能够形成用户搜索 -&amp;gt; 广告引导 -&amp;gt; 完成转化（下载/下单）的环路 但想提供搜索广告的App，需要一定的搜索基数以及口碑（用户信赖度），所以目前在移动广告中，是应用门槛最高的广告位   激励广告  利用激励让用户接受广告或做出指定行为比如下载APP、观看视频等 分为积分墙和激励视频两种形式  前者用户可以完成指定操作获取积分，并兑换奖励 后者则让用户完成指定操作，获取权益，比如游戏复活，新增特权等   互惠互利 点击成本低，广告效果好        策略</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recommendation Algorithm and Placement Optimization Strategy</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/recommendation-algorithm-and-placement-optimization-strategy/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 14:40:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/recommendation-algorithm-and-placement-optimization-strategy/</guid>
      <description>广告推荐算法（以今日头条为例）
 三个纬度变量输入  内容特征  为文章、图片、视频等内容进行画像，提取关键字、tag标签等实现语义识别，为以后推荐给用户做准备   用户特征  根据用户行为进行用户画像勾勒，多角度且具体   环境特征  比如获取你当前所在位置是否在旅游区，这个可以通过获取你实时位置来实现，然后与你之前经常出现的所在地进行对比等方式确认当前状态，是在家还是在旅游     内容干预  可以量化的指标可以体现一些具体信息，但是完全靠这个并不全面，比如刷评论、转发等情况，可能就会迷惑后台计算机的分析，纯粹靠这些数据进行推荐是有问题的  比如当前社会热点，虽然你的文章很热，但是热点已过，也不会因为文章的点击率大而继续给你推送   需要人工对这些数据内容进行维护设置，以完善推荐机制   因地制宜与算法实验平台  因地制宜  不同推荐场景需要不同的模型架构，比如小视频，是短时投入，客户会很少计较时间成本，所以关键的推荐机制可能并不是你的用户画像特征，而是根据视频的点击率进行推荐，点击率越大的视频肯定越容易吸引用户的兴趣 文章需要投入时间成本较高，精准投送要求会比较高，所以各类内容推荐算法会根据不同的特点进行不一样的推荐机制，需要不断尝试优化   算法实验平台  比如第一种算法投入测试，推送10000条信息，实际点击有效率是50%，相当于一条测试数据 后面再对其他多种算法测试，最终选取点击率最高的算法进行应用     四类特征相互作用  相关性特征  用户画像与内容画像的匹配   环境特征 热度特征  当用户第一次注册登录头条（冷启动阶段），没有用户画像 根据当前社会热点呀、文章阅读量高低排名等一些能代表普遍群体感受的指标进行推送选择   协同特征  通过你的行为、画像、环境等各类指标进行模型分析后，适合推荐给你的文章太少（算法越推越窄） 可以寻找跟你特征相同的用户，比如跟你同一个年龄段、同一个性别、同一个地区等相似用户的兴趣给你进行推荐，可以作为一个推荐的补充，以实现比较好的推荐效果     基于召回策略，缩小推荐内容库，减少计算推荐成本  如果每一次的推荐都依赖这个最大的模型，成本确实太高，所以需要简化 召回  对符合条件的结果进行排序，以决定给你推荐文章的顺序   推荐算法是否有效取决于召回率  比如，所有可供推荐的文章库里共有40篇文章与你的用户画像相关，实际通过推荐算法推荐给你了20篇，但实际上有10篇是你真正喜欢的文章，则召回率就是10/40=0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brand Advertising vs Performance Advertising</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/brand-advertising-vs-performance-advertising/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 16:06:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/brand-advertising-vs-performance-advertising/</guid>
      <description>流量投放手段
 品牌广告  着重于“抓品牌”，以树立产品品牌形象，提高品牌的市场占有率为直接目的   效果广告  着重于“抓流量”，消耗多少钱，有多少点击量，多少下载量和注册量，都可以监控且用数据来展示出来，只需要为可衡量的结果付费   案例  Adidas全球媒介总监Simon Peel指出阿迪77%的预算在效果，23%在品牌，过度投资了数字和效果渠道，进而牺牲了品牌建设    营销效能最大化思考维度/投放维度
  企业盈利的本质是什么？—— 是消费者的认知转化所带来的销售收入
 社会未来最大成本 -&amp;gt; 顾客的认知成本 品牌立足要从客户自身出发，从顾客心理认知出发，从而建立顾客认知，变成企业的最重要无形资产 纯线上的投放效果是有限的  信息大爆炸，消费者看的多，阈值提高，信息具有短效性 传播变难、触达弱化、人群分散 消费者可以轻易跳过品牌预设的信息，使企业劳心费神铺排的各类广告营销活动变成“打水漂”      广告投放的本质是什么？—— 触达消费者，完成对消费者的认知教育
 无线上或线下之争，关键在于“找到人”的能力，以及传播的效率 Questmobile显示，2020年一季度全国增长的移动端互联网用户数量仅为0.41%，但是投入流量大战的企业和个体数量增长了近八成，线上流量竞争已经白热化 益普索Ipsos发布的《2019年中国国内流行广告语受众调研报告》中数据显示，流行广告语通过主流媒体电梯、互联网及电视等进行传播，更容易被人们记住 对于没有互联网基因的产品，大量投入线上广告意义不大，而正确的做法应该是：精准分析用户数据，合理规划投放策略  例如，天鹅到家采用电梯广告（高频且强制的触达），实现了每投放1元，有0.5元的ROI（Return On Investment） 但0.5元只是短期效果，从中长期来看，将有3倍，也就是1.5元的ROI 两者相加，才能更精准地反映出整个的投放在中长期对销售，对整个品牌建设的拉动      线上和线下的界限是什么？—— 越来越模糊，未来只有数字化与非数字化之分
 以前看报纸，看电视，看到的都是同一个广告，这是“人找广告” 现在打开APP，每个人刷到的广告都是不一样的，会根据每个人的购物兴趣、生活习性、社交习惯等推送不同的广告，这是“广告找人” 数字化大潮下，分众这样的楼宇电梯媒体，也拥有了互联网基因  自今年9月起，分众在智能屏领域已逐步向授权代理商开放DSP系统 帮助代理商实现在线精准选楼和选择时间，以及在线投放和监测，为生活服务类实体终端开启了基于地理位置的在线LBS屏幕广告服务   所谓营销，都是在不同的场景中对消费者种草，然后割草完成转化  在现在电视、互联网等流量都遭遇瓶颈的大环境下，分众是一个可以快速提升到达率的媒体 过去太重视线上的人群，但分众是真正能把人流从线上引到线下，从线下引到线上的媒体，是一个真正的数字化线下媒体 线下流量的开发对于整个营销来说是一个非常好的流量入口，这也是一个非常高效的割草闭环，给品牌提供了高ROI保障      品牌和流量哪个更重要？—— 媒体投资要有长线思维，构建核心品牌资产</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>To B Product Landing</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/to-b-product-landing/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 13:49:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/to-b-product-landing/</guid>
      <description>北极星指标
 项目落地之前，找准产品的核心目标 -&amp;gt; 可以为产品指明方向的核心数据指标  滴滴B端 -&amp;gt; 司机接单次数 SaaS -&amp;gt; 使用商家的数量 广告 -&amp;gt; 转化率   毫无意义的例子  装修的老板搞社群运营 即便社群很活跃，但由于社交的高频性，不会有人每个月来找他装修 徒增成本开销    转化全流程
 获取客户 -&amp;gt; 付费转化 -&amp;gt; 客户服务（不同类别的B端产品会有所不同） 以营销类SaaS为例  公司通过组建地推团队开始进行地面覆盖，拉新获客 地面覆盖以后，就是转化，转化商家开始注册、使用公司的SAAS产品 商家使用公司产品的过程中，开始给商家培训，并解答商家在使用产品过程中的各种问题 商家免费使用产品一段时间以后，开始引导商家付费 商家付费以后，给商家提供各种服务支持 商家使用产品的过程中，感觉不错，到了续费期后，商家再次付款购买企业服务    业务模式
 平台型业务  项目的核心业务逻辑是企业帮助连接供需两端需求这样类型的业务，比如美团（连接商家与用户）、淘宝（商家或个人与用户） 获取客户 -&amp;gt; 客户服务 -&amp;gt; 付费转化 以美团为例  获取客户  线上：线索获取、内容传播、广告投放等 线下：地推、大会、分销商、线下活动等   客户服务  通过线上或者电话沟通的方式让商家开始用，并提供运营指导，帮助商家通过平台赚到钱 通过用户下一单返利10元，交易满100返20等激励方式 通过成立美团大学、线下培训等客户成长体系搭建方式，来提高客户的活跃和留存 在客户服务环节的核心目标就是帮助客户成功，让客户在平台上赚到钱   付费转化  提点：平台交易抽成 广告：对流量进行变现，需要销售人员的跟进 第三方买单：销售去拓展愿意买单的第三方       工具型业务  给企业提供可以高效解决企业明确需求产品的业务，比如钉钉（办公）、腾讯云（云计算） 获取客户 -&amp;gt; 客户服务 -&amp;gt; 付费转化 以钉钉为例  获取客户  线上：品牌传播、广告等 线下：大客户销售等   客户服务  通过客服部门帮助客户解决使用工具过程中的各种问题，以及帮助客户更好使用工具，提升客户团队协作的效率问题   付费转化  类型  免费+增值服务，比如：腾讯会议 试用期结束后付费，比如：office   方式  试用期结束后，直接线上转化，通过转化策略产品化的思路进行线上转化 如果线上转化没成功，通过后台数据查看，过了某个时间点，就可以销售跟进直接转化         硬件型业务  企业提供实体硬件的业务，比如大屏幕硬件、自动洗碗机、景区检票闸机 获取客户并付费转化 -&amp;gt; 客户服务  购买妙控键盘，虽然Apple提供14天无理由退换，但这只是它的一项服务，属于客户服务的范畴 但在14天使用期间，用户已经付了钱，对于Apple而言，已经完成了客户获取、付费转化 换言之，购买是一手交钱一手交货的行为，获客和付费同时发生   以景区检票闸机为例  获取客户并付费转化  线上：百度SEO，电商网站售卖等，当在线上获得销售线索以后，接下来由销售跟进，进行客户转化，卖出硬件，获取收入 线下：直销，发展分销商销售、线下活动、参加行业会展等方式获客，并把硬件直接卖给客户，获取收入   客户服务  有的硬件企业会有自己的安装、调试，维护团队进行服务跟进 有的硬件企业会和产业链的其它服务商对接，让其它服务商来进行后期的客户服务       服务型业务  给企业提供的业务当中，需要有人力来完成服务的业务叫服务型业务，比如广告公司提供的广告服务，人力外包公司提供的人力资源服务 两种转化逻辑  获取客户 -&amp;gt; 付费转化 -&amp;gt; 客户服务  人力资源服务 代运营服务   获取客户 -&amp;gt; 客户服务 -&amp;gt; 付费转化  垂直领域营销类SAAS解决方案综合服务商，这些服务商需要先想办法帮客户成功赚到钱以后，再从营业额中分佣     以餐饮营销类SaaS为例  获取客户  线上：活动、品牌推广、SEO等 线下：渠道、分销、BD等   客户服务  提供整体的服务+产品解决方案 培训商家如何使用产品 帮助商家做好用户运营，帮助商家做好用户增长，最终帮助商家实现业务增长   付费转化 （具体商家，具体分析）  软硬件的基础费和服务费 按帮助卖出商品销售额来提点        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Information Stream Advertising and Electronic Commerce</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/information-stream-advertising-and-electronic-commerce/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 13:37:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/information-stream-advertising-and-electronic-commerce/</guid>
      <description>信息流广告
 信息流  狭义上来说在我们日常使用的APP中，信息按照类似格式上下排列展现给用户的形式都可以称为信息流   信息流广告  将广告放到信息流中，使之与信息流中的信息保持相同的格式 类似于原生广告  原生广告通过“和谐”的内容呈现品牌信息，不破坏用户的体验，为用户提供有价值的信息     发展历史  2006 Facebook 2011 Twitter 2012 新浪微博，之后国内开始盛行   应用场景（取决于产品自身内容展现形式，讲究因地制宜）  搜索类产品  搜索类产品以百度、搜狗等搜索引擎为主，在PC时代就通过在用户搜索的内容中加入广告链接的方式盈利，从而也衍生出了竞价排名等广告机制，进入移动互联网时代，各大手机浏览器中都会嵌入搜索引擎，当用户通过搜索引擎搜索关键词后会在搜索结果中自动匹配若干条相关广告推荐链接   视频类产品  在用户寻找感兴趣的视频时，会在视频信息流中看到夹杂在其中的广告内容   社交类产品  社交类产品以微信朋友圈、新浪微博为主，在用户状态信息流之间加入广告内容，用户可以对广告进行点赞、转发、喜欢等互动行为，从而提升广告品牌曝光度及转化率   新闻资讯类产品  这类产品更为广泛，任何以信息流方式展现内容的产品都可以在不断更新的信息流中加入广告内容       优势  与banner广告、贴片广告、弹窗广告等等相比，信息流广告相对来说是用户体验最好的一种广告形式，因为接近原生广告的形式  三个原生场景  样式原生：即广告的展现形式与产品内容本身展现的形式一致，广告的展现更为自然，不会那么突兀 意图原生：即用户当前的行为与广告之间是有相关性的，如在搜索引擎搜索某关键词，出现的广告与关键词之间是有一定关联的，符合用户意图的 场景原生：即出现的广告内容与用户当前的使用场景具备一定的关联，对用户来说是有正向反馈的         设计原则（并不是简单的内容形式一致就可以）  广告接受度  以内容为相关的广告设计  在信息流中加入的广告内容要与产品信息流中内容相关 对于汽车内容类产品来说，为用户提供汽车优惠，小额借贷类的广告 对于旅游内容类产品来说，为用户提供折扣机票、住宿类的广告   以受众用户为相关的广告设计  在信息流中加入的广告要符合受众用户的需求 目前较为成功的是新闻资讯类产品及社交类产品，根据用户行为习惯通过算法进行个性化推荐，这样的广告可以做到千人千面，让每一个用户发现符合自己诉求有感兴趣的广告是设计的理想目标     广告记忆度  由于效果广告带有营销目的，所以真正可以提升广告记忆度的应该是品牌广告 也许在用户看到广告的那一刻用户并没有相关的需求，但是当用户产生需求后会从记忆中寻常相关信息，这时广告记忆度的作用就体现出来了 如果一个广告给用户的印象深刻，用户就会对产生行为转化 策略  广告的创意设计  创意设计方式很多，如文案设计，新媒体设计 随着技术的发展，信息流广告的展现形式已经不仅仅局限于图片和文字的形式了，而是引入了更多动画、视频等新媒体的展现形式   场景化设计  广告的内容与广告受众场景产生关联，如在618、双11等电商购物节，推送各种优惠信息流广告       广告互动度  在新浪微博、微信朋友圈中常见 优势  用户可以接收到基于个性化推荐的信息流广告 用户对广告的互动行为是对社交链好友可见的，好友间可以看到对方对广告的互动行为，如点赞、喜欢、转发等等，用户间可以通过互动行为使广告产生更多的传播效应       用户体验 VS 商业变现  用户体验维系用户，商业变现要让产品更好的活下去 过多的商业变现会导致用户体验变差，但最好的用户体验是没有商业变现的，产品如何存活又成了新的问题 需要让广告看起来越来越不像广告，把广告变成用户获取信息的一种途径，信息流广告至少现阶段可以满足这些基本的要求    电商中的信息流广告</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relationship among Traffic, Design, Operation and Marketing</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/relationship-among-traffic-design-operation-and-marketing/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 13:50:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/relationship-among-traffic-design-operation-and-marketing/</guid>
      <description>互联网广告可以理解为是一种流量变现的方式，但如何更好的变现呢？这就需要内容的扶持。换言之，好的广告内容决定了品牌的影响力以及文化，而如何利用广告实现用户转化，就需要依靠流量支撑的广告平台（同时也依赖于广告的精准投放）。关于流量以及互联网广告产品的设计的详细说明已经在前面的文章中分享过了，所以本文将重点关注互联网运营、营销，以及在流量时代下，如何树立品牌价值。
互联网运营与市场营销
  定义
 市场营销（关键词：创造、沟通、传播、交换，顾客、客户、合作伙伴、社会、价值）  市场营销是在创造、沟通、传播和交换产品中，为顾客、客户、合作伙伴以及整个社会带来价值的一系列活动、过程和体系   互联网运营（关键词：用户，粘性，贡献，忠诚度，活动，参与度，数据，产品改进，用户感觉）  对用户群体进行有目的的组织和管理，增加用户粘性、用户贡献和用户忠诚度，有针对性地开展用户活动，增加用户积极性和参与度，并配合市场运营需要进行活动方案策划 能对产品和市场数据进行分析，并以此为依据推进产品改进，并且始终保持敏锐的用户感觉   从定义可以看出，市场营销的界定范围远大于互联网运营  比如，创造的工作现已经交给产品经理完成 一个市场营销工作，其实是由项目经理、产品经理和运营以及其他人员共同完成      以在线教育网课为例
 场景（整个过程是市场营销）  当老板发现了一个用户新需求后，会安排教研和老师录制课程，这里的教研和老师其实就是产品经理和研发 当课程录完后，就交付给运营团队进行上架、发布、传播和售卖，以及口碑维护   将场景套入市场营销的定义（明显看出互联网运营只是市场营销的一部分）  教研和老师创造课程，销售和电商负责沟通，运营则负责传播，客户进行了付费，本质上产品的交换 客户通过课程解决了知识盲点，并考试通过，获得了价值 老板从利润中扣出部分上缴国库，则为社会创造了价值   产品为发布之前，运营已经在各渠道开始预热  新媒体运营团队  可能需要发布文章，开始撩动用户情绪和痛点：为什么要上这门课？上了这门课的好处在哪？现在用的比较多的套路就是：为什么别人上了这门课就比你优秀之类的   APP运营团队  可能需要梳理启动页、首屏、banner、Push的排期和优先级，其中还涉及到文案制作，以及和工程师的沟通   渠道运营团队  可能需要联系外部互推资源，可能是Live的植入，公众号推文的次条等等，让新产品上线达到最佳效果   用户运营团队  可能需要开始准备发朋友圈九宫格的图片和话术，配合新媒体团队在各大社群里，投放新产品的软件链接，并且用虚拟观众席带节奏，让用户传播   电商运营团队  可能需要整理文案、图片等等，把新产品上架，并制作客服回复话术，等课程正式录完成然后发布         “大运营”概念</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Search Ads Monetization</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/search-ads-monetization/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 17:19:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/search-ads-monetization/</guid>
      <description>什么是搜索广告
简单来书，当用户在搜索引擎上输入关键字进行查询，看到的广告。现如今，最为常见的就是置顶广告，比如Google，百度。可以将置顶广告理解为选女团的过程，经过层层筛选，最终选出合适的广告，按照顺序展示给用户。那么Google是如何优化自己的推荐算法的呢？根据Amy Shuen的一篇文章，Google利用跟踪用户上网记录（cookie）以及点击反馈来不断优化自己的推荐算法。
价格置顶的决策过程
 查询理解  查询清洗，忽略停止词  自动忽略或过滤掉一些在查询过程中没有意义的虚字，以此节省存储空间和提高搜索效率 分词，比如将【产品经理】分成【产品】和【经理】去进行查询 查询扩展（为了尽可能多的触达用户，给广告主自动拓展查询词，扩大广告主的采买流量）  精确匹配  【用户查询词】与【广告主投放关键词】完全匹配 例如，【用户查询词】为【产品】，【广告主投放关键词】必须是【产品】，才会触发广告  短语匹配  【用户查询词】完全包含【广告主投放关键词】 例如，【用户查询词】为【高级产品经理】，【广告主投放关键词】必须是【产品经理】，触发广告  广泛匹配  【用户查询词】与【广告主投放关键词】高度相关 例如，【用户查询词】为【销售代表】，【广告主投放关键词】必须是【销售经理】，触发广告     检索广告  在广告库里找到所有匹配用户查询词的广告，包括所有符合/部分符合 可以利用倒排索引进行相关权重计算，但工业界并不这么做 工业界会针对这些查询，有哪些广告被点击，把这些信息全部提取出来，然后进行人工标注。每个标签就会对应一个相关分，标签贴好后，就有一部分训练数据了，这个时候就可以做监督学习，或者用更多的feature来做监督学习  广告初滤  广告相关度低的需要过滤 广告出价低的需要过滤  广告排序，选择TOPK广告  根据广告本身质量排序 根据广告主的出价排序 排序分=广告质量分\(\times\)广告出价  广告质量分=0.8\(\times\)点击率+0.25\(\times\)相关度得分（但各家公司算法不公开，是商业机密，所以这里只是简单的一种表达式）   广告收费  按照第二高价来收费  可以确保拍卖人拍出心理价格 因为如果按出价收费，那买方往往为了保障自己的利益，出价往往要略低于心理价格 使用第二高价时买方可能以心理价格或略高于心理价格出价  实际应用中，是给买方提供一个价格区间，最大化保障买方利益，节省买方频繁登录系统，进行改价的时间成本   展示广告
 定义  指的是投放在第三方网站上的视觉广告 基于用户行为和人口统计等因素，以个人或群体为目标  优点适用场景对比  搜索广告  当顾客去谷歌或必应搜索“best running shoe for men over 40”时，顾客的意图可能是要研究或购买跑鞋 搜索广告“拉动”了顾客，顾客已经有意向要买跑鞋，这则广告只是简单地显示了这一意图 搜索广告可针对客户意向，这意味着搜索广告可能更适合作为广告基础，而不是促销或事件的方式 如果搜索广告匹配如“all shoes on sale”（所有打折鞋）那样的关键词，那就没什么意义了，因为这个宽泛的搜索可能与顾客的意图不匹配 策略  购买搜索广告，以作为更广泛基础的一部分 优先关注你的最高转化率的产品 使用单个关键词广告组，这样你的广告文案才能精确匹配顾客意图 为每个广告组创建一个优化的登陆页面  优化的登陆页面可能会给你的广告一个更高的质量分数，这意味着你可以用相对较低的价格获得更好的广告位 一个相关的登陆页也可提高转化率    展示广告  一个潜在的顾客正在阅读一篇关于四十多岁男性健康的文章 这篇文章页面包括一个推广跑步的展示广告，该广告可以帮他找到最舒适的跑鞋 读者关注的是这篇文章，但广告把他引导到了一个优化的登陆页面，目的是让他相信，跑步会改善他的健康状况，而一双特别的鞋子会使跑步更舒适 展示广告试图在最佳时机向合适的人展示正确的信息 展示广告可能总是被当成是一种干扰，但如果时机恰当且内容相关，它可能变成一种积极的干扰，可能激发顾客购买并取悦顾客 策略  再营销广告  顾客看了没买，给予二次推荐（相似产品也可） 同搜索广告一样，是基础性的，这意味着电商企业可能需要一直都运行着这个广告 再营销广告需要使用到一个能够跟踪站点访问者的广告网络  促销与优惠  一家全场都打折的跑鞋网店，可能会希望使用展示广告来推广他们的促销活动 或者，这家网店可能刚刚推出了新系列跑鞋，并希望向潜在客户推广 如何定位潜在客户  网站用户构成统计：向拥有购买倾向用户群的网站投放展示广告 网页主题：根据特定网页的主题投放展示广告 关键词：在一个给定的网页内，根据关键词投放展示广告 类似顾客：针对与你的顾客相似的用户投放展示广告      展示广告能推广特定优惠活动，但电商企业可能不会一直使用它 相反，这类广告在特定的时间内投放，可完成特定的目标  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
