<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>daily learning on HAPPY CHINESE NEW YEAR</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/tags/daily-learning/</link>
    <description>Recent content in daily learning on HAPPY CHINESE NEW YEAR</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://www.hku.hk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The University of Hong Kong&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Jan 2021 16:47:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/tags/daily-learning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>28 Psychological Effects That Product Managers Must Understand</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/28-psychological-effects-that-product-managers-must-understand/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 16:47:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/28-psychological-effects-that-product-managers-must-understand/</guid>
      <description>普通的产品解决问题，中等的产品服务用户，优秀的产品洞察人性。
晕轮效应
  定义：在生活中，我们一旦对某人的某种特征形成好或坏的印象后，在看待他的其他品质时，也会倾向于带上相似的态度。即“喜欢一个人就会喜欢他的一切”。
  产品中的应用：这里有一个很好的例子就是小米。大家都知道小米手机的利润空间是很低的，而小米的核心策略就是通过手机聚集一批高忠诚度的“米粉”，米粉对小米的产品形成“价格厚道，质量上乘”的用户认知以后，小米再通过生态链产品及软件产品盈利，数据显示一个米粉购买小米商品（包括生态链）的件数是远远高于友商的，即做到了“薄利多销”。
  首因效应
  定义：也称最初效应，在总体印象形成上，最初获得的信息比后来获得的信息影响更大的现象。也就是第一印象几乎决定了别人对你的总体印象。
  产品中的应用：这里有一个很好的例子，就是拼多多。拼多多一开始给大家的印象就是假货居多，所以即便是现在已经花了很大的力度去打假，依然有很多人因为假货拒绝使用拼多多，即便拼多多的东西真的很便宜实惠。这是因为用户已经形成了初始认知，短期内难以改变，这也是为什么京东一直宣传正品行货的理念来不断强化用户认知的原因。
  登门槛效应
  定义：又称得寸进尺效应，是指一个人一旦接受了他人的一个微不足道的要求，为了避免认知上的不协调，或想给他人以前后一致的印象，就有可能接受更大的要求。在一般情况下，人们都不愿接受较高较难的要求，因为它费时费力又难以成功，相反，人们却乐于接受较小的、较易完成的要求，在实现了较小的要求后，人们才慢慢地接受较大的要求。
  产品中的应用：要设置合理的参与门槛，以方便目标用户参与，减少流失。当然也不是说参与门槛越低越好，比如一些优质的内容社区如人人都是产品经理，肯定不能谁想发文章就可以乱发，肯定是要经过审核以保证内容的优质性。所以PM要根据自己的目标人群设置合理的参与门槛，如果是普适性活动，建议最开始的参与门槛一定要足够低，甚至连登录都可以不要，采用一键获取微信OpenID等方式替代登录。
  巴纳姆效应
  定义：巴纳姆效应认为人们总是特别容易相信一种对于自己的笼统描述。即使这种描述十分空洞，但人们还是确信这就是自己真正的人格面貌。比如白羊座的人渴望一种稳定的社交关系，白羊座的人一听就觉得和自己很符合，但是仔细一想，谁不渴望一种稳定的社交关系呢？所以这个笼统描述是普适的。
  产品中的应用：主要是存在于用户调研中，用户往往不知道自己的真实想法是什么，因此有经验的产品经理或者用研人员会客观地给用户一些发散性的提示，防止出现主观的引导而让用户误认为自己有这样的需求。而一些小白产品经理和用研人员经常会犯这样的错误，比如自己想做一个信息流的产品，就问用户：你是否有时候会觉得无聊，想看一些好玩有趣的事情打发时间？得到了用户肯定的回答之后，就觉得信息流产品是用户的痛点。但实际上这里的痛点是“用户有时候会觉得无聊”，信息流产品只是解决这个痛点的一个方式，但不一定是最好的方式，因为用户自己也不知道自己的需求是什么。
  旁观者效应
  定义：旁观者效应也叫“责任分散效应”，即他人的在场使得个体采取某种行动的可能性降低，也可以理解成“原本属于一个人的责任被主观分散到其它在场者身上了”。
  产品中的应用：在裂变分享的时候，我们应该采取一些措施刺激和激励用户分享到个人，而不是分享到群里，因为如果不是非常亲密的群，群成员这个时候大多会出现“旁观者效应”，即大多处于观望状态，不会采取行动。
  二八法则
  定义：二八定律又名80/20定律、是19世纪末20世纪初意大利经济学家帕累托发现的。他认为，在任何一组东西中，最重要的只占其中一小部分，约20%，其余80%尽管是多数，却是次要的，因此又称二八定律。
  产品中的应用：往往20%的用户会创造80%的价值，尤其是在电商领域中，基本上80%的GMV都是由20%的忠实用户贡献的。因此产品经理在设计产品逻辑的时候，要重点想以下两个问题：如何集中精力服务好20%的高价值用户以保持粘性？如何将剩下80%的普通用户转化成高价值用户？
  搭便车效应
  定义：搭便车效应指的是某个成员为集体所做出的努力使得全体成员都可能获利，但成本却由这个成员自己承担。
  产品中的应用：淘宝双11合伙人组战队集能量的玩法，声势浩大，也取得了很好的效果，其中有一个玩法设计的非常巧妙：最后的现金红包并不是均分的，而是按照成员对团队的贡献发放对应的奖励。事后有不少人吐糟自己的队友里面有浑水摸鱼的，组了战队却不付出努力，还好最后不是按照人头均分的奖励，不然那些真正付出努力的用户肯定会有负面情绪，不利于下一次活动的开展。
  结伴效应
  定义：个人活动由于有他人参加导致效率变化。有两个表现：由于有他人增加会导致效率提高，或者是由于有他人增加导致效率下降。
  产品中的应用：组队、拼团等玩法就是利用了这个效应。拼团在一定程度上对用户有一定激励：因为可以和好朋友一起参与活动；而拼团本身也是一种限制：因为如果拼团成功，一个人的撤销、暂停等行为势必会对另一个人造成影响，用户的犯错成本变高。在设计产品的过程中可以根据活动的玩法让用户适当结伴，增加用户的参与积极性或者是提高用户犯错成本。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Content Products</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/content-products/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 22:33:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/content-products/</guid>
      <description>内容型产品
 定义  通过内容聚集用户，形成流量平台 用户主要是进行内容消费，消磨时间   举例  新闻资讯类：网易新闻、今日头条、微信公众号 社交类：微博、知乎、豆瓣 内容电商类：什么值得买、小红书 影音娱乐类：腾讯视频、QQ音乐   内容的生产方式  分发型（PGC）  产品模式  以媒体资讯类为主，例如：今日头条 平台签约创作者，吸引内容消费者，实现流量平台搭建 头部MCN会优先推荐 流量积累速度快，起步快 关系沉淀弱，创作者对观众的单向关系，观众难以转化为创作者 除了解决内容增长之外，还需要增加用户、内容以及用户之间的互动（社交属性）-&amp;gt; 提升用户粘性   业务划分（以新闻资讯类为例）  推荐分发  通过订阅、个性化推荐将内容分发给用户   跟帖互动  社交属性，增强用户粘性   内容后台  自媒体管理，审核与质量评级，建立内容库的基础   用户增长  拉新和留存   商业变现  广告、知识付费     变现模式  创作者变现  平台补贴刺激生产内容 知识付费收入分成 流量主收入 沉淀粉丝其他渠道变现   平台变现  广告变现  例如：今日头条、网易新闻   内容IP-知识付费  订阅付费：先付费再消费，例如：得到 打赏付费：先消费再付费，例如：微信公众号   购买会员  满足用户跳过广告的需求，例如：腾讯视频          社区型（UGC）  产品模式  通过内容聚集相同兴趣或调性的用户，以引导用户创作内容为主导，通过内容发现人，强调关系链的搭建与互动，以及社区内容的调性维护，例如：抖音，小红书 社区中，用户群体关系通常呈现为金字塔结构  大V和KOL 腰部中小V 尝鲜小白和社区普通用户    UGC产品起步如果采取单纯UGC的模式会产生大量的“内容噪音”，因此一般来说会先从头部KOL开始产生内容进行输出（个人理解是PGC的方式），后期发展需要打造社区氛围 UGC与PGC相比，天花板更高，迁移成本提高，用户留存高（因为社区的形成）   业务划分  发布工具  降低内容创作门槛，提高创作趣味性   KOL扶植  提升KOL的on boarding体验   互动关系  打造关系链，创建社区   内容分发  通过内容聚集相同属性的用户   用户增长  新增和留存   商业变现  广告、电商      变现模式  创作者变现  平台补贴刺激生产内容 沉淀粉丝其他渠道转化变现 带货收入分成   平台变现  电商  自建电商，例如：小红书 导流电商，例如：抖音   广告变现  与PGC的广告模式类似，例如：知乎的信息流广告            快速设计内容发现</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Needs and Development of Internet Advertising</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/the-needs-and-development-of-internet-advertising/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2021 17:35:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/the-needs-and-development-of-internet-advertising/</guid>
      <description>纵观互联网广告行业的发展历程
 门户时代互联网广告（广告主仍然偏爱传统流量） 搜索广告的出现 （比如谷歌、百度、阿里妈妈） 信息流广告的革命性改变（比如Facebook，今日头条，腾讯社交广告）  以广告主、媒体方的发展及需求为主线，理解行业的发展变化
 持续面临的问题  广告主  更愿意为效果付费，而非展现 期望更精准地获得流量 不知怎么更好地做投放决策   媒体方  大媒体及小媒体都希望尽可能卖出更多流量 媒体需要提高单个流量的变现效率 媒体期望降低链条的交易成本     基于面临问题进行的行业转变  由仅支持按曝光计费变为可选择按效果计费  早期以CPT、CPM等曝光类方式计费 搜索引擎率先推出了按点击付费的方式  平衡广告主和媒体的利益 媒体侧重给广告更多有效的点击 广告主负责将点击转化   按转化计费方式的出现（由于落地页由媒体方提供和负责，其很难监控转化数据、优化转化效率，所以推出这种计费方式的媒体不多）  填写表单 下单 下载等     由粗糙的定向投放变为精细化定向投放  人物画像的出现 定向采买的实现 DMP对数据的高度整合，使广告被投向不同的媒体平台 近些年，也会通过广告与用户的互动来实现召回，减少不必要的曝光   小媒体由不能获益变为能获得广告收益  早期卖的流量比较粗，只有大的媒体和核心广告位比较抢手 越来越多的小媒体拥有小流量，单看流量自身，其对广告主是十分有价值的 整合大小媒体，出现了广告联盟  大媒体可以正常获客 小媒体可以售卖自身流量 广告主可以获得更多的有效流量，且没有增加成本     由提前锁定部分媒体的流量资源，变为实时竞价多个媒体的流量资源  互联网广告早期的交易方式是广告主提前出价，与媒体约定采买的量，媒体预留展示机会给广告主  对于广告主，他们期望在媒体选择、预算分配及出价方案上有一定的灵活性，也期望能降低决策成本、同时让购买的流量尽可能多地有价值 对于媒体方，这种方式容易让其错失一些更愿意出高价的潜在客户，也容易在流量波动的情况下不能灵活调整售卖策略，同时中小媒体在前述方式下也难获得交易机会   实时竞价的出现  将每个流量视作独立的售卖单位 可以单独售卖、多人竞价、实时交易 实现方式  DSP、SSP、ADX、DMP的结合 SSP是为媒体方服务的，负责和ADX对接，接入SSP的媒体，在广告位有单个流量到来时，可发起广告请求，向ADX询问是否有合适的广告可展现 ADX是为DSP和SSP服务的，起到衔接、匹配的作用，它接收到SSP的请求后，将广告流量信息传递给DSP，询问它们的出价，DSP响应后返回相应的广告创意及出价 DSP是为广告主服务的，负责和ADX对接，若干广告主将预算、创意、出价、流量要求等提交给DSP，DSP负责具体投放决策 DMP提供数据服务，帮助广告主更准确地了解每个流量，帮助其决策       由按流量统一出价变为按流量差异化出价  主要针对的是点击计费的场景 按照传统的点击计费逻辑，广告主为每个点击付出的成本大体是相近的 追求效果的广告主通常按下载、填写表单等实际转化来核算成本 由于每个点击的实际转化率波动大、再加上客户在短时间获得的点击量较小，这就导致按上述计费方式换算的转化成本不稳定，客户的成本和预算不太可控，安全感较低 由于出价是固定的，对于那些转化率更高的流量，客户没办法在控制总预算的前提下临时调整出价以竞争到展现广告的机会 oCPC的诞生  客户设定转化出价（例如一个下载平均20元），对于每一个流量，系统可根据预估的转化率调整点击出价，使转化成本相对稳定 按照这个逻辑，系统可对预估转化率高的流量提高出价，预估转化率低流量降低出价        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Analysis</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/data-analysis/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 15:51:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/data-analysis/</guid>
      <description>定性分析与定量分析
 定性分析  对事物性质的归纳 对问题的一种假设   定量分析  对事物数量的统计 对问题的一种验证   数据基础  访谈（定性） 问卷（定量） &amp;hellip;   闭环  定性假设 -&amp;gt; 定量验证 -&amp;gt; 结论 -&amp;gt; 定性假设   区别   定性分析步骤
 转录  文本是最方便处理的形式，首先需要将获得的录音、现场笔记等资料转录为可读的文本   编码  是对资料进行简化、提炼、初步分析的过程 常见方法  归纳法  基于扎根理论，在开始分析之前并不预设编码系统，而是在分析资料的过程中逐步地、自下而上地形成编码系统，从而能够实现从原始资料中提炼出理论和规律   演绎法  根据已有的理论和假设，预先设定一套编码系统，在资料分析的过程中直接使用这套系统中的代码进行标记   综合方法  融合了归纳法和演绎法，不预设代码系统，但是为代码预先创建一套基本的说明系统，限定代码的规则和范围 在资料分析的过程中，根据资料本身的属性和说明系统的要求，产生代码       资料展示  使用可读性更强或者逻辑关系更加清晰的形式展示信息，资料展示的过程也是对资料进行进一步分析的过程 常见方法  矩阵表  类似于表格 了解事件的流程和关联，或者用于个案间的比较   网状图  类似于变量与变量之间的关系网 强调多个变量或者元素之间的关系   脉络图  将群体按照社会体系进行划分，找出内在联系，类似于人际关系脉络 描绘所处的情境、社会体系等，在相关脉络中深入理解人的行为   决策图  类似于流程图 思考和决策的关键节点和流程   认知图  类似于日常的笔记作图，随意关系指代 非层级的网状图，包括很多节点及其联系，表现人们的认知模式   散点图  利用坐标系展现所有所有点（即每一个案例） 根据两个或者多个维度，展示所有个案的情况。       引出结论  从资料中提炼出规律、模式、解释、因果、命题等，并在提炼的过程中快速验证    定量分析步骤</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Development Model</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/development-model/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 16:35:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/development-model/</guid>
      <description>5种常见开发模式
 瀑布式开发  典型的预见性方法 自上而下 上一阶段结束，下一阶段执行，不可回溯 优点  预先计划 便于确定预期的开发成本和时间   缺点  无法预知未来 环环相扣，一环出问题，满盘皆输 测试发现问题，开发没法及时解决（开发此时可能已经处于下一个项目的研发中）   适合场景  具有明确定义和不变需求的中小型项目，比如小型公司网站开发 需要严格控制流程，预算和时间表可预测的项目，比如政府类项目 必须遵守多个规章制度的项目，比如医疗软件 使用了业内熟悉的成熟的技术方案的项目      增量和迭代开发  增量开发  项目切割成子模块（相对独立） 横向开发 可以顺序进行，也可以并行进行 如果研发资源有限，需要进行子模块的排序 如果研发资源充足，那么在设计阶段PM任务量较大    迭代开发  项目切割成子任务（以上一次迭代为基础进行） 纵向开发 项目初期不需要完整的规范，在开发过程中可以对需求进行少量更改，但需求根本和主体不能改变 每次迭代需要留下清晰的文档    优点  如果失败，只是一小部分的失败，降低损失，软件容易成功 也可以根据上线版本的用户反馈，结合完成下一次迭代方案   缺点  沟通或文档的不清晰，会导致后期融合出现问题   适合场景  大型关键企业应用程序，最好由松散耦合的部分组成，比如微服务或web服务类     看板开发  属于敏捷开发的一种（scrum也是其中一种） 自下而上（与瀑布式开发对比） 后道工序需要时，给前道工序发信号，前道工序才启动任务 用户需求为原动力 优点  没有明显的迭代过程，可以随时加入新需求 即来即增加，即变即更新 团队中的人可以清楚看到所有任务的负责人以及进度等 透明度高有助于准确估计最要紧的任务，项目组越来越自动化 站立会 —— 每人交代已完成的任务和遇到的问题（对于复杂问题会有专项讨论） 遇到问题，立刻停下来解决   缺点  不利于思维的发散   适合场景  要求处理目标用户前期反馈的新项目 业务要求不能被清晰地转换成产品需求的中型定制化项目      极限编程（XP）  属于敏捷开发的一种 与看板开发相比，更注重快速解决问题 团队人数少，人人平等，畅所欲言 优点  没有总体设计，设计过程贯穿始终 只要满足需求，通过测试即可（因为满足需求后，后期会有迭代版本）   缺点  对团队要求高 由于过程不拘泥于形式，后期文档在完整性上会有所欠缺 项目组成员流动会带来巨大问题   适合场景  要求处理目标用户前期反馈的新项目 业务要求不能被清晰地转换成产品需求的中型定制化项目 经常发生变化的项目、紧急上线任务和封闭开发等      从操作灵活性和用户参与度进行对比 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integration and Link</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/integration-and-link/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 15:49:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/integration-and-link/</guid>
      <description>整合 vs 链路
 区别  整合是为了占据消费者心智 链路是为了驱动消费者行为   整合营销  在不同的地方，用同一个声音说话 整合各类营销资源，保持统一的声音和形象 将户外广告、公共关系、SEM（引擎营销）、内容营销、终端促销等看成一个整体，让不同的传播活动去共同打造统一的品牌形象 问题  信息碎片化程度超过了预期，无法有效整合所有的媒介 数字营销在不断进步，广告对消费者的影响周期缩短了  以往的广告和卖场是分离的，企业将广告信息浓缩在海报、电视广告中，目的是为了消费者在现在商场购物时，想到这个品牌 数字营销的广告和卖场是一体的，所见即所购，比如直播带货 广告不再是一种心智占领（整合），而是一种行为诱导（链路）   营销的潜台词是效果而不是品牌  由于每一笔广告的ROI，导致越来越多的广告主在意效果 效果广告注重消费者从看到广告到购买商品的整个行为链条 -&amp;gt; 链路       链路  链路在整合之余，更关注不同步骤的广告活动对消费行为的影响 在空间维度之外，加入了时间维度 驱动消费者行为决策   案例对比  蒙牛赞助《超级女声》，利用的就是整合营销，全方位的宣传 蒙牛赞助《创造营》，利用的就是链路  通过购买蒙牛产品进行投票 驱动了购买行为      链路法则
 互联网传播广告模型——AISAS法则  内容  Attention（注意） Interest（兴趣） Search（搜索） Action（购买） Share（分享）   使用范围  适合一些高决策力的产品，例如：汽车、手机、房产（价格高，需要深思熟虑）     增长黑客AARRR理论  传统企业营销目标是“卖货”，而互联网企业的目标是“获客” 由于移动互联网的发展，“拉新”代替了“品牌知名度”，“留存”代替了“复购” 内容  Acquisition（获取） Activation（激活） Retention（留存） Revenue（付费） Refer（推荐）   该理论提倡“去广告化”，“老用户带新用户” 前期广告的钱用来用户补贴和技术搭建，屡试不爽 案例  饿了么、滴滴、拼多多、美团      链路原则</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programmatic Advertising</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/programmatic-advertising/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 12:02:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/programmatic-advertising/</guid>
      <description>定义
程序化广告是指广告主通过数字平台从受众的匹配的角度由程序自动化完成展示类广告的采买和投放，并实时反馈投放分析的一种广告投放方式，实现了整个数字广告的自动化。
四大特点
 数字平台  程序化广告是通过数字平台（DSP和ADX）进行投放 -&amp;gt; 最基本的特点 通过媒体方的广告投放平台进行投放，不算程序化广告，因为不经过DSP  例如，微信朋友圈广告（只有展示和不展示，并不涉及投放的选择）   场景类比  买菜的人（DSP）在菜市场（ADX）寻找摆摊的菜贩子（SSP）     受众角度  通过与用户画像（标签）进行匹配，做到广告的“千人千面“，实现精准营销 传统广告  购买广告位，并在一段展示时间内付费 目标流量的不明确，过于宽泛   程序化广告  购买受众流量 目标流量明确且精准 问题与挑战  品牌安全问题  品牌广告不应出现在暴力、色情等网站 例如，YouTube恐怖分子宣传视频出现某公司的广告       传统广告 vs 程序化广告    程序自动化  根据媒体主（SSP）竞价请求提供的信息，依据广告策略和算法自动完成对每次展示的竞价决策（是否出价、出价多少） 返回为毫秒级别，速度快 不需人为干涉，十分高效 有些已经实现自动优化功能，例如动态创意优化   展示类广告  程序化广告只在展示类广告存在 在线广告可以分为两种  搜索类广告 展示类广告  banner 信息流 背投 视频贴片        品牌方如何投放程序化广告</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Advertising Platform</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/advertising-platform/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 20:11:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/advertising-platform/</guid>
      <description>在线广告市场结构
 广告主：金主爸爸，有广告联盟和广告主两种形式 广告平台：提供流量分发的能力，与此同时也提供广告创意，广告素材服务，如百度推广、腾讯广告等 媒体：流量提供方，互联网公司是现在世界上最大的媒体 消费者：C端用户，广告和流量的使用者 关系图   广告系统模块规划
 广告投放系统：广告投放系统承担了广告内容管理和广告流量分发的功能，承前启后，是广告系统的核心部分 商户后台系统：用于广告主和广告联盟商自主接入的管理平台，主要包含广告需求承接和广告效果数据、广告费用的展示 运营后台系统：广告平台方的运营后台，主要用于广告审核、广告主管理和其他管理功能 广告素材设计系统：用于制作广告创意，根据广告位的要求支持不同尺寸、不同投放环境的创意设计 数据统计系统：用于广告效果数据收集和分析 关系图   广告需求模型设计
 站在广告主的立场，至少分为广告主-投放计划-广告素材（创意）  广告主：广告的需求方，是广告效果和广告计费统一的收口方，广告主名下的广告投放计划所产生的成本均计入广告主的整体费用 投放计划：广告主名下往往由很多广告需求，我们将每个定制的广告需求称为投放计划 广告素材（创意）：广告投放最小颗粒是广告素材（创意），每一个投放计划都可能包含多个广告素材的投放。广告计费的也是根据广告素材的曝光、点击、展示时长等计费方式的数值进行计算的。常用的广告创意有横幅广告（banner），文字链广告，视频广告，嵌入式社交广告、sdk嵌入式移动广告等   广告主同时需要对广告的投放目标、投放时间、投放的定向和预算等进行配置 关系图   广告投放模型的建立
 结合广告主的需求，将素材进行精准投放 结合计费模式 关系图   设计有效的广告投放流程——以CPM竞价为例
 请求广告：一般采用广告组件或者sdk等方式嵌入在广告位中，广告组件可以根据广告位的用户属性等信息向广告投放系统请求广告资源 匹配广告位：按照广告位的不同， 广告系统需要选择符合当前广告位投放目标的广告需求池 匹配投放计划：将广告位的用户属性等信息与大数据标签系统进行匹配，获取对应的用户画像标签，根据标签来和广告投放计划的定向需求进行匹配，并通过竞价选取对应的投放计划 匹配广告创意：由于符合条件每个投放计划可能有多个广告素材，因此需要根据实时的广告效果来对广告素材进行评估，并选择转化率更高的广告素材进行投放 广告数据统计：在达成统计要求后，统计广告效果数据，如曝光量、点击量等 投放流程图   广告投放策略系统
 需求点  广告运营需要一直关注投放效果，不断调整投放，控制成本，同时保证效率   名词解释  自动化的广告盯盘工具   组成部分  数据项  前段数据  浏览量、点击量 前期更注重前段数据，因为没有一定曝光，何谈转化   后端数据  App下载量、注册成本 一定程度上取决于广告素材是否吸引用户，完成转化   当前段数据达到一个阈值之后，辅以后段指标进行验证   逻辑判断条件和数值  利用大于、小于或是介于两者之间来出发投放策略调整   条件组合  同时满足 - and 任意满足 - or 例如  当消耗和成本不符合预算时，需要降低预算  「消耗」&amp;gt; XX元，且「转化成本」&amp;gt; XX元 -&amp;gt; 降低预算   广告渡过冷启动阶段，需要提高预算，加速冲量  「曝光量」&amp;gt; XX，且「转化数」&amp;gt;= XX -&amp;gt; 提高预算       执行动作  当广告达到条件预设值后，需要对广告执行相应的操作  调整预算  有预算封顶值   调整出价 更换定向包 暂停广告   可以设置包含多个动作的复杂任务，实现触发     补充  策略系统搭建完成后，需要考虑接口的并发  不同媒介对接口的分钟调用和日调用都是有限制的，从而影响拉取广告数据的频率   例如  1h拉取一次 -&amp;gt; 策略机制形同虚设      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparison Between Different DSPs</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/comparison-between-different-dsps/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 20:35:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/comparison-between-different-dsps/</guid>
      <description>由于目前国内外的广告投放平台众多，本文将腾讯广告、巨量引擎、百度信息流、新浪微博以及阿里妈妈广告投放平台进行对比，分析其内在流量类型以及投放测策略。
腾讯广告
腾讯广告依赖于社交流量，凭借QQ和微信两大社交平台，基本可以实现对全网用户的覆盖。除此，腾讯自身产品丰富，包括腾讯新闻、腾讯视频、微信朋友圈、公众号、QQ空间等，由此提供了非常多的流量媒体接口以及投放场景，这对于原生广告和信息流广告来说是十分重要的。
腾讯广告的流量由于是以社交为基础的，所以具备大而广的特点，且流量具有通用性，不会涉及模式兼容性的问题。同时，社交意味着极高的用户覆盖率以及用户粘性。从数据统计上来看，用户整体偏年轻化，适合做品牌宣传。而社交行为数据的积累，可以让用户画像更为精准，投放更准确，转化率比较可观。但在实际投放时，需要结合自身产品的用户群体，选择适当的媒体场景进行投放。
巨量引擎
巨量引擎是字节跳动旗下的营销平台，由于字节跳动拥有的产品众多，比如今日头条、抖音、懂车帝等。流量具备大而广的特点，深入不同的领域，虽然不像腾讯具备流量通用性，但在大多数领域都可以找到合适的投放媒体。
例如今日头条，作为目前国内咨询类信息流中最大的平台、一款基于数据挖掘的推荐引擎产品，其受众十分广泛，且行业覆盖率高。最重要的是，其拥有业界公认的最强人工智能算法。同时，其oCPM、CPA系统算法效果较好。在流量方面，用户每日使用时长超过76分钟，同时可以5秒快速推广，10s更新用户模型，所以广告的投放十分精准。但也由于其应用场景，使得最终的展现点击量比较大，转化率不是特别高。
再如抖音，用户十分活跃，在大数据上表现有明显的优势。而且其用户平均在线时长、广告曝光率较高，产品推送十分多元化。用户整体偏年轻化，活跃度和记忆度高，所以十分适合新品牌的品牌推广。由于其是一个内容分享平台，所以对广告的素材要求较高，同时也存在行业要求限制，比如游戏、生活、App、电商等泛流的产品投放效果较好。
百度信息流
百度的流量依托于搜索引擎，其主要是在旗下各大平台咨询流中穿插展现原生广告。由于其扎实的搜索基础，内容定向精准，转化率很高。但流量来源复杂，流量和成本较为不稳定。与此同时，在搜索广告领域，需要产品掌握好关键词，关键词词包是影响流量的重要因素，只有掌控好关键词，才能将产品精准投放到目标用户。百度的用户覆盖面很广，所以也是适合绝大多数产品投放的。
新浪微博
新浪微博是基于用户兴趣和开放关系的以移动使用为主的社交媒体平台，超级粉丝通（微博“粉丝通”）是基于用户属性和社交关系将企业广告精准地传递给粉丝和潜在粉丝的营销产品。它会根据用户属性和社交关系将信息精准的投放给目标人群。其商业化成熟，女性用户居多，偏年轻化，粉丝群体活跃，容易受舆论影响。说到底，新浪微博是一种更为宽泛的社交平台，其用户量巨大，日活高，并且具有多种广告形式，通过移动社交实现原生传播。但也是基于此，其行业趋向化明显。例如，生活类产品(例食品、服装等)、地区类产品(例摄影等)、游戏、APP、美妆等偏向女性化产品在新浪微博投放后的转化率很高。
阿里妈妈
阿里旗下虽然有淘宝、天猫、饿了么等，但归根结底，其流量依赖于电商，或者说流量依赖于交易行为，由此使得流量场景特征明显，通用性不高。而反观腾讯、字节流量的通用性，可以看出对于阿里妈妈需要具有不同的投放策略。由于电商的流量基本都被阿里囊括，所以采用原生的方式，在产品所属的生态链上投放，就会具有很高的转化率，但如果跨生态投放，效果将会大打折扣。其实，生态更适合做其他生态的搜索广告，用户搜索时带着需求来的，不会受到场景的影响。回到搜索广告的本质，其确实具备投放精准，转化率高的特点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Advertising Creativity and Internet Thinking</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/advertising-creativity-and-internet-thinking/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 16:24:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/advertising-creativity-and-internet-thinking/</guid>
      <description>广告主最终的效果取决于两方面，一方面是广告创意，另一方面则是广告的精准投放。广告的精准投放需要依靠庞大的数据来勾勒出精准的用户画像，同时对推荐算法的技术也有着十分高的要求。当广告投放逐渐做到“千人千面”的今天，广告创意就会对最终的效果产生至关重要的影响。而且，在同等情况下，更好的创意会让广告主的广告在RTB中赢得优势。
互联网的广告创意与传统电视广告不同，需要具备互联网思维。其中，最重要的就是人与广告之间的联系，也就是互联网思维里提到的“连接”。这种“连接”可以分为两种，一种是主动的“连接”，另一种是被动的“连接”。
主动的“连接”可以理解为从产品本身出发，以产品为第一视角，讲述产品的核心理念与价值取向，产品是主角。同时，这类广告对用户的划分会更加粗糙，旨在表明自身产品应用场景之多，强行建立起产品与用户的联系。例如，中国移动4G以“和”为主题的创意广告。
  被动的“连接“可以理解为从产品的目标用户出发，以用户为第一视角，表明产品与用户的生活息息相关，产品仅仅是一个配角，用户才是真的主角。这一类广告对用户的划分会更为精细，因为同一类用户承担了主角的重任。这种广告产品与人的联系是被动的，如果观看者同时是产品的目标用户，会很容易产生情感共鸣，用户不由自主被动地与产品建立起了连接。例如，支付宝十周年的创意广告。
  综上所述，广告创意与对互联网广告的最终效果会起到至关重要的作用，短期内依靠精准投放带来得营效是不长久的，真正利用内容完成品牌的定位和口碑建设才是长久的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
