<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>product landing on This Is Marshal</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/tags/product-landing/</link>
    <description>Recent content in product landing on This Is Marshal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Dec 2020 13:49:22 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/tags/product-landing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>To B Product Landing</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/to-b-product-landing/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 13:49:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/to-b-product-landing/</guid>
      <description>北极星指标
 项目落地之前，找准产品的核心目标 -&amp;gt; 可以为产品指明方向的核心数据指标  滴滴B端 -&amp;gt; 司机接单次数 SaaS -&amp;gt; 使用商家的数量 广告 -&amp;gt; 转化率   毫无意义的例子  装修的老板搞社群运营 即便社群很活跃，但由于社交的高频性，不会有人每个月来找他装修 徒增成本开销    转化全流程
 获取客户 -&amp;gt; 付费转化 -&amp;gt; 客户服务（不同类别的B端产品会有所不同） 以营销类SaaS为例  公司通过组建地推团队开始进行地面覆盖，拉新获客 地面覆盖以后，就是转化，转化商家开始注册、使用公司的SAAS产品 商家使用公司产品的过程中，开始给商家培训，并解答商家在使用产品过程中的各种问题 商家免费使用产品一段时间以后，开始引导商家付费 商家付费以后，给商家提供各种服务支持 商家使用产品的过程中，感觉不错，到了续费期后，商家再次付款购买企业服务    业务模式
 平台型业务  项目的核心业务逻辑是企业帮助连接供需两端需求这样类型的业务，比如美团（连接商家与用户）、淘宝（商家或个人与用户） 获取客户 -&amp;gt; 客户服务 -&amp;gt; 付费转化 以美团为例  获取客户  线上：线索获取、内容传播、广告投放等 线下：地推、大会、分销商、线下活动等   客户服务  通过线上或者电话沟通的方式让商家开始用，并提供运营指导，帮助商家通过平台赚到钱 通过用户下一单返利10元，交易满100返20等激励方式 通过成立美团大学、线下培训等客户成长体系搭建方式，来提高客户的活跃和留存 在客户服务环节的核心目标就是帮助客户成功，让客户在平台上赚到钱   付费转化  提点：平台交易抽成 广告：对流量进行变现，需要销售人员的跟进 第三方买单：销售去拓展愿意买单的第三方       工具型业务  给企业提供可以高效解决企业明确需求产品的业务，比如钉钉（办公）、腾讯云（云计算） 获取客户 -&amp;gt; 客户服务 -&amp;gt; 付费转化 以钉钉为例  获取客户  线上：品牌传播、广告等 线下：大客户销售等   客户服务  通过客服部门帮助客户解决使用工具过程中的各种问题，以及帮助客户更好使用工具，提升客户团队协作的效率问题   付费转化  类型  免费+增值服务，比如：腾讯会议 试用期结束后付费，比如：office   方式  试用期结束后，直接线上转化，通过转化策略产品化的思路进行线上转化 如果线上转化没成功，通过后台数据查看，过了某个时间点，就可以销售跟进直接转化         硬件型业务  企业提供实体硬件的业务，比如大屏幕硬件、自动洗碗机、景区检票闸机 获取客户并付费转化 -&amp;gt; 客户服务  购买妙控键盘，虽然Apple提供14天无理由退换，但这只是它的一项服务，属于客户服务的范畴 但在14天使用期间，用户已经付了钱，对于Apple而言，已经完成了客户获取、付费转化 换言之，购买是一手交钱一手交货的行为，获客和付费同时发生   以景区检票闸机为例  获取客户并付费转化  线上：百度SEO，电商网站售卖等，当在线上获得销售线索以后，接下来由销售跟进，进行客户转化，卖出硬件，获取收入 线下：直销，发展分销商销售、线下活动、参加行业会展等方式获客，并把硬件直接卖给客户，获取收入   客户服务  有的硬件企业会有自己的安装、调试，维护团队进行服务跟进 有的硬件企业会和产业链的其它服务商对接，让其它服务商来进行后期的客户服务       服务型业务  给企业提供的业务当中，需要有人力来完成服务的业务叫服务型业务，比如广告公司提供的广告服务，人力外包公司提供的人力资源服务 两种转化逻辑  获取客户 -&amp;gt; 付费转化 -&amp;gt; 客户服务  人力资源服务 代运营服务   获取客户 -&amp;gt; 客户服务 -&amp;gt; 付费转化  垂直领域营销类SAAS解决方案综合服务商，这些服务商需要先想办法帮客户成功赚到钱以后，再从营业额中分佣     以餐饮营销类SaaS为例  获取客户  线上：活动、品牌推广、SEO等 线下：渠道、分销、BD等   客户服务  提供整体的服务+产品解决方案 培训商家如何使用产品 帮助商家做好用户运营，帮助商家做好用户增长，最终帮助商家实现业务增长   付费转化 （具体商家，具体分析）  软硬件的基础费和服务费 按帮助卖出商品销售额来提点        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
