<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>content product manager on This Is Marshal</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/tags/content-product-manager/</link>
    <description>Recent content in content product manager on This Is Marshal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://www.hku.hk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The University of Hong Kong&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Jan 2021 22:33:41 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/tags/content-product-manager/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Content Products</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/content-products/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 22:33:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/content-products/</guid>
      <description>内容型产品
 定义  通过内容聚集用户，形成流量平台 用户主要是进行内容消费，消磨时间   举例  新闻资讯类：网易新闻、今日头条、微信公众号 社交类：微博、知乎、豆瓣 内容电商类：什么值得买、小红书 影音娱乐类：腾讯视频、QQ音乐   内容的生产方式  分发型（PGC）  产品模式  以媒体资讯类为主，例如：今日头条 平台签约创作者，吸引内容消费者，实现流量平台搭建 头部MCN会优先推荐 流量积累速度快，起步快 关系沉淀弱，创作者对观众的单向关系，观众难以转化为创作者 除了解决内容增长之外，还需要增加用户、内容以及用户之间的互动（社交属性）-&amp;gt; 提升用户粘性   业务划分（以新闻资讯类为例）  推荐分发  通过订阅、个性化推荐将内容分发给用户   跟帖互动  社交属性，增强用户粘性   内容后台  自媒体管理，审核与质量评级，建立内容库的基础   用户增长  拉新和留存   商业变现  广告、知识付费     变现模式  创作者变现  平台补贴刺激生产内容 知识付费收入分成 流量主收入 沉淀粉丝其他渠道变现   平台变现  广告变现  例如：今日头条、网易新闻   内容IP-知识付费  订阅付费：先付费再消费，例如：得到 打赏付费：先消费再付费，例如：微信公众号   购买会员  满足用户跳过广告的需求，例如：腾讯视频          社区型（UGC）  产品模式  通过内容聚集相同兴趣或调性的用户，以引导用户创作内容为主导，通过内容发现人，强调关系链的搭建与互动，以及社区内容的调性维护，例如：抖音，小红书 社区中，用户群体关系通常呈现为金字塔结构  大V和KOL 腰部中小V 尝鲜小白和社区普通用户    UGC产品起步如果采取单纯UGC的模式会产生大量的“内容噪音”，因此一般来说会先从头部KOL开始产生内容进行输出（个人理解是PGC的方式），后期发展需要打造社区氛围 UGC与PGC相比，天花板更高，迁移成本提高，用户留存高（因为社区的形成）   业务划分  发布工具  降低内容创作门槛，提高创作趣味性   KOL扶植  提升KOL的on boarding体验   互动关系  打造关系链，创建社区   内容分发  通过内容聚集相同属性的用户   用户增长  新增和留存   商业变现  广告、电商      变现模式  创作者变现  平台补贴刺激生产内容 沉淀粉丝其他渠道转化变现 带货收入分成   平台变现  电商  自建电商，例如：小红书 导流电商，例如：抖音   广告变现  与PGC的广告模式类似，例如：知乎的信息流广告            快速设计内容发现</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
