<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>articles on This Is Marshal</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/tags/articles/</link>
    <description>Recent content in articles on This Is Marshal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://www.hku.hk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The University of Hong Kong&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Dec 2020 23:16:05 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/tags/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>My Secret</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/my-secret/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 23:16:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/my-secret/</guid>
      <description>我的秘密 词：邓紫棋
曲：邓紫棋
   今天是2020年12月25日，圣诞节。我曾经很向往一个人的生活，但是等到这一刻真的到来，心里百般难平。没有平安果，没有圣诞祝福，其实一开始对这些也不是很在乎，但是可能随着年龄增长，自己慢慢地被感性一面支配。包括现在，我只会在晚上写出这样的文字，这也是为什么我会在晚上做创造性工作的原因。
其实早一开始就想着写点什么，但是一直被很多due缠身，就拖到了现在。本开始选定了一首歌，但是今天在《哈哈哈哈哈》看到了邓紫棋，自己还身在香港，就不由自主的想换一首歌曲，分享一下自己听歌的感受吧。
本来心里五味杂陈，但是本着健哥的那句话，“音乐应该给人传递给人爱与温暖”。说罢，我决定选择对我来说很重要的一首歌。
高中的时候，我特别喜欢邓紫棋，那时还不是健哥的脑残粉。邓紫棋的高音真的很有爆发力，但又不失内敛和婉转。很多人认识她都是因为《泡沫》，但是与我而言，《我的秘密》或许是我最喜欢的一首。
有的时候，我们隔了很久听同一首歌，会有不一样的心境。个人的主观感受，并不是音乐本身导致的，而是外在的环境和自己的内心。这首歌旋律欢快，仿佛给人一种学生时代恋爱般的感觉。
时间回到2014年，我还用着iPod，某天的一个晚自习，那是第一次听到《我的秘密》。可能是青春期的原因，这首歌很容易就会把人带进去。可能真的是自己年轻，那时感觉心里可以装下十个女生。这不是花心，而是高中枯燥无味生活的一种情感寄托。有人说我讲到以前的事眼睛会放光，我也不止一次公开表明，如果时间重来，我最愿意回到高中，即便再经历一次高考的痛苦，但也甘愿。原因很简单，简单的关系，两点一线，最喜欢的人与你只有一步的距离。
第一部分主歌的欢快，仿佛就是学生时期那种情不自禁想一个人的感觉。内心情窦初开也好，暗恋也罢。我们都曾经历过，早自习回眸之间，她的微笑，或许没有那么精致的妆容，但是依旧如花美眷。这部分副歌迎来了第一次的情绪起伏，当我们开始喜欢一个人，便总会和她不经意的相见。一见钟情的心跳加速，日久生情的跌宕起伏，在那一瞬间会觉得，喜欢你，就是我在这苦海里的甜。
时间回到现在，我们各自都有一段感情关系。回想自己的过往，我可能自始至终喜欢的人都是她，即便和别人在一起。当我分手之后，在2020年的第一天，她找到我，我又一次被拽回了《我的秘密》。我们这些年都有成长，看问题或许更为通透，但只要我们一聊起天，真的就是素面朝天，仍是少年。第二部分主歌“沙了的声音”，在我看来就是经过似水流年的沉淀，最温柔的证明。即便此刻的我们确实改变了，但至少都变得更好了。其实一直以来，我都有偷偷想你，直到今年忽远忽近的距离。即便隔着屏幕，也会感受到甜蜜。这种特殊感情，我不确定是不是双向的，但我很享受这个过程。
以前的我，不喜欢爱人，喜欢被爱。但是，在香港的几个月，我慢慢开始享受喜欢一个人的感觉，也开始慢慢正视自己的内心。相对于表达，我更不想失去这个人。所谓的爱而不得，或许就是现如今我对“别人无法理解的特殊感情”的最好解读。
最后，站在两条时间线的中点。我希望全世界都会清晰，七年多以来，我心底的秘密，就是一直喜欢着你。为了不失去。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
