<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>brand advertising on HAPPY CHINESE NEW YEAR</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/tags/brand-advertising/</link>
    <description>Recent content in brand advertising on HAPPY CHINESE NEW YEAR</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://www.hku.hk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The University of Hong Kong&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Dec 2020 16:06:01 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/tags/brand-advertising/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Brand Advertising vs Performance Advertising</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/brand-advertising-vs-performance-advertising/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 16:06:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/brand-advertising-vs-performance-advertising/</guid>
      <description>流量投放手段
 品牌广告  着重于“抓品牌”，以树立产品品牌形象，提高品牌的市场占有率为直接目的   效果广告  着重于“抓流量”，消耗多少钱，有多少点击量，多少下载量和注册量，都可以监控且用数据来展示出来，只需要为可衡量的结果付费   案例  Adidas全球媒介总监Simon Peel指出阿迪77%的预算在效果，23%在品牌，过度投资了数字和效果渠道，进而牺牲了品牌建设    营销效能最大化思考维度/投放维度
  企业盈利的本质是什么？—— 是消费者的认知转化所带来的销售收入
 社会未来最大成本 -&amp;gt; 顾客的认知成本 品牌立足要从客户自身出发，从顾客心理认知出发，从而建立顾客认知，变成企业的最重要无形资产 纯线上的投放效果是有限的  信息大爆炸，消费者看的多，阈值提高，信息具有短效性 传播变难、触达弱化、人群分散 消费者可以轻易跳过品牌预设的信息，使企业劳心费神铺排的各类广告营销活动变成“打水漂”      广告投放的本质是什么？—— 触达消费者，完成对消费者的认知教育
 无线上或线下之争，关键在于“找到人”的能力，以及传播的效率 Questmobile显示，2020年一季度全国增长的移动端互联网用户数量仅为0.41%，但是投入流量大战的企业和个体数量增长了近八成，线上流量竞争已经白热化 益普索Ipsos发布的《2019年中国国内流行广告语受众调研报告》中数据显示，流行广告语通过主流媒体电梯、互联网及电视等进行传播，更容易被人们记住 对于没有互联网基因的产品，大量投入线上广告意义不大，而正确的做法应该是：精准分析用户数据，合理规划投放策略  例如，天鹅到家采用电梯广告（高频且强制的触达），实现了每投放1元，有0.5元的ROI（Return On Investment） 但0.5元只是短期效果，从中长期来看，将有3倍，也就是1.5元的ROI 两者相加，才能更精准地反映出整个的投放在中长期对销售，对整个品牌建设的拉动      线上和线下的界限是什么？—— 越来越模糊，未来只有数字化与非数字化之分
 以前看报纸，看电视，看到的都是同一个广告，这是“人找广告” 现在打开APP，每个人刷到的广告都是不一样的，会根据每个人的购物兴趣、生活习性、社交习惯等推送不同的广告，这是“广告找人” 数字化大潮下，分众这样的楼宇电梯媒体，也拥有了互联网基因  自今年9月起，分众在智能屏领域已逐步向授权代理商开放DSP系统 帮助代理商实现在线精准选楼和选择时间，以及在线投放和监测，为生活服务类实体终端开启了基于地理位置的在线LBS屏幕广告服务   所谓营销，都是在不同的场景中对消费者种草，然后割草完成转化  在现在电视、互联网等流量都遭遇瓶颈的大环境下，分众是一个可以快速提升到达率的媒体 过去太重视线上的人群，但分众是真正能把人流从线上引到线下，从线下引到线上的媒体，是一个真正的数字化线下媒体 线下流量的开发对于整个营销来说是一个非常好的流量入口，这也是一个非常高效的割草闭环，给品牌提供了高ROI保障      品牌和流量哪个更重要？—— 媒体投资要有长线思维，构建核心品牌资产</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
