<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Product Manager on This is Marshal</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/categories/product-manager/</link>
    <description>Recent content in Product Manager on This is Marshal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://www.hku.hk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The University of Hong Kong&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Nov 2020 00:03:13 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/categories/product-manager/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Report of Cloud Computing in China</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/report-of-cloud-computing-in-china/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 00:03:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/report-of-cloud-computing-in-china/</guid>
      <description>一、概览
云计算可以分为公有云、私有云以及混合云。公有云是指第三方提供商为用户提供可以部分可以使用的云服务，这类服务通常来说价格低廉。私有云是指第三方提供商根据相关企业的结构，进行定制的云服务，这类服务的价格较高。而混合云可以理解为是将公有云和私有云进行了融合。
针对上述抽象的概念，以一个生活场景进行类比。当用户自己在家做饭需要购买食材以及锅碗，这就是“公有云”。当用户选择在饭店进行就餐，不需要繁杂的程序，这就是“私有云”。而用户选择将饭店的厨师请到家里来做饭，可以理解为“混合云”的场景。
而云计算的服务类型，可以分为三类，分别是基础设施既服务（IaaS）、平台既服务（PaaS）、软件既服务（SaaS）。同样地，用生活场景进行类比。IaaS可以理解购买商品房，用户为毛坯房买单，后续房屋的用途以及装修风格由用户自己来决定。PaaS可以理解为租房，房东已经将房子装修好，但用户对房屋的使用目的有一定的限制。SaaS可以理解为酒店，用户只需要付费并享受服务即可，且不需要关心房屋的维修以及其他问题。
二、云计算行业发展概况
2.1 利好政策驱动行业发展
随着云计算逐渐成为新型的信息基础设施，各国政府纷纷开始重视云计算行业的发展，并制定国家战略和行动计划，引导行业发展。
2020，中国政府出台了多项政策鼓励云计算的发展。国家大力鼓励探索大数据、人工智能、云计算、数字孪生、5G、物联网和区块链等新一代数字技术应用和集成创新，并再一次明确了云计算在实现行业或企业数字化转型的重要地位。
2.2 企业云计算应用率逐步提升
根据中国信息通信研究院的云计算发展调查报告显示，2019年中国已经应用云计算的企业占比达到66.1%，同比增长7.5%。其中，企业应用公有云占比41.6%，同比增长5.2%。应用私有云的企业占比14.7%，同比小幅增长。同时，有9.8%的企业采用混合云，同比增长1.7%。
2.3 公有云市场份额反超私有云
按运营模式来看，2019年我国公有云的市场份额已经反超私有云，达689.3亿元。据中国信息通信研究院预测，至2023年，我国公有云和私有云市场规模将分别达到2307.2亿元和1446.8亿元。
2.4 云计算行业未来发展
在未来，我国云计算行业将继续保持高速发展的态势。一方面，企业应用云计算降本增效效果显著。根据调查显示，95%的企业认为使用云计算可以降低企业的IT成本。其中，超过10%的用户成本节约在一半以上。
另一方面，当前全球数字经济发展迅猛，云计算已经成为企业数字化转型的必然选择和必经之路。根据中国信息通信研究院的数据显示，我国数字经济的总体规模已从2005年的2.62万亿元增长至2019年的35.84万亿元。数字经济总体规模占GDP的比重从2005年的14.2%提升至2019年的36.2%。由此可见，数字经济已经成为我国国民经济增长的重要动力。
三、公有云发展概况
3.1 市场规模
Frost &amp;amp; Sullivan近日发布的中国公有云市场的调研报告显示，2020年第二季度中国公有云市场达到304.1亿元人民币，同比增长42.6%。其中阿里云、腾讯云、金山云、华为云以及天翼云共同跻身于中国云计算市场快速发展TOP 5厂商。
在IaaS和IaaS + PaaS市场中，TOP 5厂商的市场份额分别占88.2%和88.3%。其中，腾讯云位列行业第二，收入增长主要来源于互联网公司以及公共服务领域客户的云服务用量增加。
3.2 市场发展
从细分市场来看，2019年，我国公有云市场仍然以IaaS服务为主，占比65.7%，同比增长3.8%。而SaaS服务的市场份额有一定减少，且纵观全球市场，我国的SaaS服务在未来仍具极大的发展空间。
3.3 未来趋势
纵观全球云计算行业发展，根据Gartner发布的数据，预计2021年全球公有云服务终端用户消费将达到3049亿美元，同比增长18%。同时，疫情更近一步的印证了云服务的价值，用户可以按需使用，随时扩展规模以达到成本效益、可持续性的发展以及企业数字化转型计划，而公有云服务的增加亦带动了云服务应用成为新常态。自疫情爆发以来，中小企业信息服务开销不断转向公有云，预计2024年云服务将占据全球企业信息技术开销的14.2%，而相比2020年该项仅占据9.1%。虽然目前SaaS服务市场份额仍然最大，预计2021年将达到1777亿美元，但PaaS的利润率正在不断上升。
在中国，根据中国信息通信研究院发布的数据，2012-2019年，我国公有云市场规模基本保持40%以上的增长速度。在2019年，我国公有云市场规模达到689.3亿元，同比增长57.6%。同年，我国公有云市场规模超越私有云。
随着后疫情时代的到来，5G商业化和智能产业化需求的不断提升，公有云服务将于众多行业融合，进一步推动企业数字化转型，同时为中国公有云市场注入新的活力。兼具互联网优势业务与传统企业深耕经验的云计算企业，能够叠加传统业务升级和新兴技术的势能，在市场上表现出不俗的发展潜力。公有云是未来的一个发展趋势，由于现如今大部分中小企业选择公有云的原因在于公有云自身的一些优势，比如按使用付费、价格相对低廉。而这一优势在云服务的长期发展来看，将会不断被放大。随着企业数字化转型的不断深入，公有云服务的价值将得以全面释放。
四、私有云发展概况
4.1 市场规模
据统计，2019年中国私有云市场规模达645亿元，同比增长22.8%。预计在未来几年将保持持续平稳的增长，并有期望在2023市场规模达到1447亿元。
4.2 市场发展
4.2.1 硬件占主导地位
在私有云市场中，硬件占据主要的市场份额，在2018年已经达到371亿元，占比70.6%。
为了更好满足业务发展需要，迎合云计算市场的发展趋势，政府、金融、电信、交通、制造、能源等领域的企业或部门正在进行数字化转型，这为私有云带来了巨大的市场。2019年中国私有云市场规模达到817.4亿元，虽然硬件占据主导地位，但相比前几年而言，硬件市场规模在私有云市场中占比不断下降。相反地，软件作用凸显，其市场规模不断上升。2019年中国私有云软件市场规模达到129.9亿元，占私有云市场规模的15.9%。
4.2.2 系用平台规模上升
私有云系统平台是私有云的核心组成部分，其为数据中心云化和大型企业事业单位建立私有云提供了强有力的保障，并在私有云市场中的地位不断上升。2016-2019年，中国私有云系统平台市场规模逐年上升。在2019年，其市场规模已经达到27.4亿元，同比增长51.4%。虽然系统平台相关市场的占比超过30%，且仍然存在着巨大的增长空间。
4.2.3 IaaS为主要产品
2019年中国IaaS市场规模为21.5亿元，占私有云系统平台市场规模的78.3%。容器云平台为应用提供标准化的运行环境，其在2019年中国市场规模为5.9亿元，占私有云系统平台市场规模的21.7%。
私有云系统平台发展具有明显的行业化集中态势。政府、金融和电信成为应用私有云的主要行业，2019年中国这三大行业的私有云使用占市场份额的67.1%。交通、教育、制造业、能源和医疗卫生也是中国应用私有云的重要行业，分别占市场份额的6.2%、5.5%、5.1%、3.6%和2.9%。
4.3未来趋势
私有云系统存在于防火墙之内，只为内部服务，优势是管理和控制方便。但与公有云相比，私有云的安全性更好，但成本过高。
面临人脸识别、人工智能等新应用的出现，政企客户采用私有云的模式已经不能满足其需求，必须借助腾讯、阿里等公有云的服务。同时私有云的模式在面临互联网不可预测的访问、流量攻击时也面临较大的压力，必须将面向互联网的业务放在公有云。
所以，将私有云定位为解决政企客户内部的应用服务，并引入公有云的PaaS人工智能服务、高流量安全保障的机制，实现混合云。这或许是更为有效的一种折中方案。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intelligent Delivery of Advertising</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/intelligent-delivery-of-advertising/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 14:19:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/intelligent-delivery-of-advertising/</guid>
      <description>智能投放（以腾讯广告为例）
  步骤
 做创意（开车出行前汽车加油） 选人群（出行选择路径） 调出价（根据实际情况，调整路线方向和车速）     DC (Dynamic Creative, 动态创意)
 正常情况下，根据不同的元素组合，进行A/B测试，选择一个最优的 而DC模式下，元素组合后全部上线，根据不同人群选择一个模式进行投放     人群的智能选择
 自动扩量  已经有一批十分明确的核心用户或老客户，向周边辐射   系统优选  面向比如快销品这一类，用户范围大，不明确的情况      Tencent双出价模式
 双目标出价  有些客户，对浅层深层两个目标的成本都很关注 这种情况下，系统努力的方向是让两个目标成本都能达成   两阶段出价  有些客户，在意的是主要是深层转化(比如付费) 可是上来就优化深层目标，数据又太稀疏 于是，可以让系统在初期先优化浅层目标(比如激活)以控制买量成本，在深层目标积累到一定数量以后，再切换优化目标，这就是两阶段出价       必要条件
 以完善的数据体系和强大的建模能力为支撑（有这种能力的平台少之又少） 有服务大量效果客户的运营实践    原文链接
 从腾讯广告看“智能投放”的产品趋势    巨量引擎如何带动商业产品跃迁</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting to Know the Internet Advertising System</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/getting-to-know-the-internet-advertising-system/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 13:58:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/getting-to-know-the-internet-advertising-system/</guid>
      <description>互联网广告分类
 社交广告  QQ、微信   搜索广告  百度、Google   媒体广告  抖音、今日头条    广告计费方式
 CPA（每行动成本，Cost Per Action）  指按广告投放实际效果，即按回应的有效问卷或定单来计费，而不限广告投放量。CPA广告是网络中最常见的一种广告形式，当用户点击某个网站上的CPA广告后，这个站的站长就会获得相应的收入。   CPS（每销售成本，Cost Per Sale）  广告是网络广告的一种，广告主为规避广告费用风险，按照广告点击之后产生的实际销售笔数付给广告站点销售提成费用。   CPC（每点击成本，Cost Per Click）  以每点击一次计费。这样的方法加上点击率限制可以加强作弊的难度，网民的每一次点击就会为广告主带来真实的流量或是潜在的消费者，是网络比较成熟的国家常见的收费方式之一。 当前流行的广告系统主流的二价收费的方式。   CPD（按天收费 ，Cost Per Day）  是广告合作的一种常见方式，相比当前比较流行的CPS，优势在于对合作的基础条件没有过高要求，容易促成双方合作；劣势在于其在长期合作中，不如CPS形式实时有效。   CPM（千人成本，Cost Per Mille）  是一种媒体或媒体排期表（SCHEDULING）送达1000人或”家庭”的成本计算单位。千人成本并非是广告主衡量媒体的唯一标准，只是为了对不同媒体进行衡量不得已而制定的一个相对指标。表现形式就是比如你在网站上投放了一个广告，然后有人打开你的网站看到了这个广告，那么就可以给您计费，也就是按照展示量给佣金。   CPE（每参与成本，Cost Per Engagement）  旨在评估用户与品牌之间参与程度的价值。多应用于社交媒体，例如链接点击、喜欢、转发和 “@回复” 等等。另外 CPE 也指用户浏览过广告后，在一定时间内（如一周）与品牌进行的互动。   eCPM (Effective Cost Per Mille)  每一千次展示可以获得的广告收入。 当前流行的广告系统主流的一种竞价方式。   oCPA (Optimized Cost Per Action)  CPA的模式下是按照每转化一次进行收费，oCPA可以理解为在更为精准的投放模式下（特定某一群体），使得转化率更高，即与CPA相比更高的性价比以及转化率。   oCPM (Optimized Cost Per Mille)  CPM的模式下是按照每1000曝光进行收费，oCPM可以理解为采用更精准的点击率和转化率预估机制，将广告展现给最容易产生转化的用户，在获取流量的同时，提高转化率、降低转化成本，跑量提速更快。   一种比较有趣的阐述方式  details    广告投放机制  频次控制  根据平台不同，广告的频次不同。比如微信一天只有两条广告，而头条会有更多。   原生广告  让广告看起来不像广告，成为内容的一部分。   竞价  平台根据用户画像，筛选出适合投放的几种广告，并依靠竞价系统来进行选择。 竞价系统还会结合点击率（CTR）-&amp;gt; 点击率预估   自动化  智能出价、智能制作广告、落地页等 自动广告实验   数据  平台会手机用户的哪些数据用于广告的投放   互动性  互动广告是未来的一种趋势，比如微信和YouTube的广告。通过正反馈和负反馈，来不断完善广告系统。    广告提升营收方式</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>To C Introductory Lecture of Tencent Lighthouse Program</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/to-c-introductory-lecture-of-tencent-lighthouse-program/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 13:50:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/to-c-introductory-lecture-of-tencent-lighthouse-program/</guid>
      <description>产品生产的过程 产品想法  面临的挑战  真实需求挑战 市场竞争挑战  竞品分析   可行性挑战  技术 资源 政策法规     应对挑战  产品分析  用户研究：了解用户真实需求 竞品分析：了解市场重的竞品   虚拟成本  团队能力 资源配置   产品定位  结合产品分析和虚拟成本   产品规划  结合多方因素的最终导向      用户研究  产品需求与用户需求  产品需求：功能解决方案（产品的功能） 用户需求：想要达到的目的（功能背后的原因） 不同用户的价值观、行为模式不同，对产品的需求存在差异 example &amp;ndash; 短视频分享  社交型用户（基本特征） 兴趣型用户（兴趣纬度） 媒体型用户（商业维度）     基本步骤  用研目标  产品经理提出 明确调研目标   定性调研  明确用户群、特征和需求点 观察法、日志法、访谈法   定量验证  验证定性调研的结论   结论整理  可用的指导     基本模版    目标用户群 主要特征 主要需求点 主要功能     用户群1      用户群2      &amp;hellip;&amp;hellip;         市场分析  宏观环境  政策法律 经济要素 社会与文化 科技要素   行业趋势  行业概览 子行业细分 未来趋势   竞品格局  竞品定位 差异与优势 未来趋势 方法  找竞品  习惯与方法   看竞品  看定位、概念 看亮点、差异 看数据、反馈   利用竞品树对市场进行细分  自身产品所在细分市场各个竞品为直接竞品 其他细分市场各个竞品为间接竞品或潜在竞品 example &amp;ndash; 竞品树        基本模版    细分市场 竞品名称 定位 亮点/优势 未来趋势     细分市场A 竞品1      细分市场B 竞品2      &amp;hellip;&amp;hellip; &amp;hellip;&amp;hellip;         产品定位  SWOT分析 通过分析不断明确产品的定位   产品规划  产品定位与产品规划  定位：是根据用户需求、市场机会和团队能力选择的切入点 规划：是朝着产品长期愿景前进选择的阶段性目标和发展路径    方法 (GPA)  先设立每个阶段的目标，再围绕每个阶段的目标做考虑需要的功能和优先级  阶段目标的设定  阶段目标符合产品定位和市场环境 目标的定义应该是可实现、可评估的 当前阶段的目标最为明确 后一阶段的目标，是基于前一段目标的达成后猜想 目标可能会随着团队内部、外部环境的改变而变化   可选方案与优先级评估的思考方向  预估的效果 当前资源的限制     基本模版    阶段目标 主要功能点 优先级     阶段一目标名称 功能点1 P0   阶段二目标名称 功能点2 P1   &amp;hellip;&amp;hellip; &amp;hellip;&amp;hellip; &amp;hellip;&amp;hellip;      BB Part 当发现的需求领域没有竞品，伪需求的概率非常大。当一个需求领域的解决方案或者是产品处于一个百花齐放的状态时，才是一个真正的风口。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Axure Attachments</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/axure-attachments/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 00:25:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/axure-attachments/</guid>
      <description>各事件简要介绍 各动作简要介绍 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capabilities of Internet Advertising Product Manager</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/capabilities-of-internet-advertising-product-manager/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 00:45:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/capabilities-of-internet-advertising-product-manager/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JDs of Product Manager (Advertising Direction)</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/jds-of-product-manager-advertising-direction/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 16:42:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/jds-of-product-manager-advertising-direction/</guid>
      <description>Tencent 腾讯音乐广告平台高级产品经理
 工作职责  负责广告平台产品能力建设，包括投放平台、媒体管理平台、CRM系统、排期系统等模块 关注行业发展，有大局观和行业前瞻性，对广告平台做方向性规划和建设 熟悉媒体产品变现，对数据敏感，通过数据分析，优化广告平台的整体变现效率 理解市场需求，为外部客户和内部成员提供标准化的平台服务能力 与开发、测试、平台产品、运营等配合方协同合作，保证产品能力落地   工作要求  本科或以上学历，5年以上互联网工作经验，3年以上广告平台工作经验 熟悉广告系统，能独立完整广告平台的功能策划，并执行落地 执行力强，思路清晰，较强数据分析能力和逻辑思维能力 有一定的行业洞察，有钻研精神，能结合业务前景提出创新方向    互娱广告产品经理
 工作职责  负责腾讯游戏广告优化业务，通过产品、算法、技术、运营等手段，落地优化广告效果，为广告优化指标负责 负责腾讯游戏精准广告平台的产品策划和运营工作，通过产品迭代优化广告效果，广告形式包括但不限于合约广告、竞价广告、搜索广告等 负责研究腾讯游戏广告采买的优化措施，了解并挖掘买量市场的新模式或新技术，进行可行性分析并组织落地   工作要求  精通流量获取的各种手段，有相关的成功经验 精通广告行业，对各种广告类型的运作模式和优化手段有成功经验 优秀的产品策划和运营能力，了解互联网技术和算法优化原理，能与技术团队无缝沟通 扎实的数据分析基础和数据驱动意识，优秀的沟通能力和项目推进能力 有其他广告平台（ADX或DSP平台）从业经验者优先    腾讯广告Q系流量商业化产品经理
 工作职责  负责腾讯QQ、TME广告产品商业化，通过广告策略优化、产品展示形态、交互逻辑创新，广告SDK组件能力设计与升级实现产品广告变现水平提升 社交元素与广告相融合，优化广告转化路径，提升用户体验和广告转化效率 跟踪新产品形态在广告系统各项核心指标表现情况，并结合对创新互联网技术和行业趋势的理解，快速优化产品方向，制定有针对性的产品策划方案 调研竞品广告策略产品和客户需求，结合数据分析、市场分析负责最终的广告产品设计、策略并推动上线   工作要求  本科及以上学历，计算机、理工科相关专业 3年以上互联网商业产品、策略产品或数据产品经验 对数字敏感，关注数据分析，能通过数据现象深挖问题本质，形成优化建议 产品形态设计有独立思考判断，注重用户体验细节 能熟练运用Axure、Photoshop等UI构图工具绘制产品原型图 具备良好的沟通能力，逻辑清晰、条理性好； 具备良好的自我驱动和管理意识，抗压力强    中央信息库内容中台产品经理
 工作职责  负责中央音乐曲库、版权库、版权自助分发平台等内容后台的整体架构和规划设计，从效率、质量、结构化管理多角度优化业务流程，提高业务效率 负责曲库、视频库智能生产和分发建设，包括创作中心、质量体系、AI标引，分发提效等等内容管理平台艰涩建设 研究行业产品发展趋势，结合音乐发展情况，探索内容相关的新业务方向，推动相应的产品落地 跨部门协调和沟通，BU曲库、版权部门等紧密合作达成产品目标，并对产品的全生命周期负责   工作要求  本科以上学历，5年B端产品经验。有架构过大型业务后台经验者优先 文娱视野开阔，能把握行业发展趋势、具备较强的行业产品和创新业务的产品化开拓 出色的产品设计能力，对文娱内容管理、资产管理、创作和分发、标签结构分发等方向有产品落地经验，中台产品建设能力优先 良好的协调推进能力，能很好的跨团队协作，驱动不同团队角色完成工作 具有较强的管理、学习能力和优秀的逻辑思考能力 热爱音乐    腾讯广告高级创意产品经理</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Learning Timeline of Advertising Product Manager</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/learning-timeline-of-advertising-product-manager/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 11:21:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/learning-timeline-of-advertising-product-manager/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
