<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Product Manager on This Is Marshal</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/categories/product-manager/</link>
    <description>Recent content in Product Manager on This Is Marshal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://www.hku.hk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The University of Hong Kong&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Jan 2021 15:51:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/categories/product-manager/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Data Analysis</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/data-analysis/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 15:51:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/data-analysis/</guid>
      <description>定性分析与定量分析
 定性分析  对事物性质的归纳 对问题的一种假设   定量分析  对事物数量的统计 对问题的一种验证   数据基础  访谈（定性） 问卷（定量） &amp;hellip;   闭环  定性假设 -&amp;gt; 定量验证 -&amp;gt; 结论 -&amp;gt; 定性假设   区别   定性分析步骤
 转录  文本是最方便处理的形式，首先需要将获得的录音、现场笔记等资料转录为可读的文本   编码  是对资料进行简化、提炼、初步分析的过程 常见方法  归纳法  基于扎根理论，在开始分析之前并不预设编码系统，而是在分析资料的过程中逐步地、自下而上地形成编码系统，从而能够实现从原始资料中提炼出理论和规律   演绎法  根据已有的理论和假设，预先设定一套编码系统，在资料分析的过程中直接使用这套系统中的代码进行标记   综合方法  融合了归纳法和演绎法，不预设代码系统，但是为代码预先创建一套基本的说明系统，限定代码的规则和范围 在资料分析的过程中，根据资料本身的属性和说明系统的要求，产生代码       资料展示  使用可读性更强或者逻辑关系更加清晰的形式展示信息，资料展示的过程也是对资料进行进一步分析的过程 常见方法  矩阵表  类似于表格 了解事件的流程和关联，或者用于个案间的比较   网状图  类似于变量与变量之间的关系网 强调多个变量或者元素之间的关系   脉络图  将群体按照社会体系进行划分，找出内在联系，类似于人际关系脉络 描绘所处的情境、社会体系等，在相关脉络中深入理解人的行为   决策图  类似于流程图 思考和决策的关键节点和流程   认知图  类似于日常的笔记作图，随意关系指代 非层级的网状图，包括很多节点及其联系，表现人们的认知模式   散点图  利用坐标系展现所有所有点（即每一个案例） 根据两个或者多个维度，展示所有个案的情况。       引出结论  从资料中提炼出规律、模式、解释、因果、命题等，并在提炼的过程中快速验证    定量分析步骤</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Development Model</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/development-model/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 16:35:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/development-model/</guid>
      <description>5种常见开发模式
 瀑布式开发  典型的预见性方法 自上而下 上一阶段结束，下一阶段执行，不可回溯 优点  预先计划 便于确定预期的开发成本和时间   缺点  无法预知未来 环环相扣，一环出问题，满盘皆输 测试发现问题，开发没法及时解决（开发此时可能已经处于下一个项目的研发中）   适合场景  具有明确定义和不变需求的中小型项目，比如小型公司网站开发 需要严格控制流程，预算和时间表可预测的项目，比如政府类项目 必须遵守多个规章制度的项目，比如医疗软件 使用了业内熟悉的成熟的技术方案的项目      增量和迭代开发  增量开发  项目切割成子模块（相对独立） 横向开发 可以顺序进行，也可以并行进行 如果研发资源有限，需要进行子模块的排序 如果研发资源充足，那么在设计阶段PM任务量较大    迭代开发  项目切割成子任务（以上一次迭代为基础进行） 纵向开发 项目初期不需要完整的规范，在开发过程中可以对需求进行少量更改，但需求根本和主体不能改变 每次迭代需要留下清晰的文档    优点  如果失败，只是一小部分的失败，降低损失，软件容易成功 也可以根据上线版本的用户反馈，结合完成下一次迭代方案   缺点  沟通或文档的不清晰，会导致后期融合出现问题   适合场景  大型关键企业应用程序，最好由松散耦合的部分组成，比如微服务或web服务类     看板开发  属于敏捷开发的一种（scrum也是其中一种） 自下而上（与瀑布式开发对比） 后道工序需要时，给前道工序发信号，前道工序才启动任务 用户需求为原动力 优点  没有明显的迭代过程，可以随时加入新需求 即来即增加，即变即更新 团队中的人可以清楚看到所有任务的负责人以及进度等 透明度高有助于准确估计最要紧的任务，项目组越来越自动化 站立会 —— 每人交代已完成的任务和遇到的问题（对于复杂问题会有专项讨论） 遇到问题，立刻停下来解决   缺点  不利于思维的发散   适合场景  要求处理目标用户前期反馈的新项目 业务要求不能被清晰地转换成产品需求的中型定制化项目      极限编程（XP）  属于敏捷开发的一种 与看板开发相比，更注重快速解决问题 团队人数少，人人平等，畅所欲言 优点  没有总体设计，设计过程贯穿始终 只要满足需求，通过测试即可（因为满足需求后，后期会有迭代版本）   缺点  对团队要求高 由于过程不拘泥于形式，后期文档在完整性上会有所欠缺 项目组成员流动会带来巨大问题   适合场景  要求处理目标用户前期反馈的新项目 业务要求不能被清晰地转换成产品需求的中型定制化项目 经常发生变化的项目、紧急上线任务和封闭开发等      从操作灵活性和用户参与度进行对比 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integration and Link</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/integration-and-link/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 15:49:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/integration-and-link/</guid>
      <description>整合 vs 链路
 区别  整合是为了占据消费者心智 链路是为了驱动消费者行为   整合营销  在不同的地方，用同一个声音说话 整合各类营销资源，保持统一的声音和形象 将户外广告、公共关系、SEM（引擎营销）、内容营销、终端促销等看成一个整体，让不同的传播活动去共同打造统一的品牌形象 问题  信息碎片化程度超过了预期，无法有效整合所有的媒介 数字营销在不断进步，广告对消费者的影响周期缩短了  以往的广告和卖场是分离的，企业将广告信息浓缩在海报、电视广告中，目的是为了消费者在现在商场购物时，想到这个品牌 数字营销的广告和卖场是一体的，所见即所购，比如直播带货 广告不再是一种心智占领（整合），而是一种行为诱导（链路）   营销的潜台词是效果而不是品牌  由于每一笔广告的ROI，导致越来越多的广告主在意效果 效果广告注重消费者从看到广告到购买商品的整个行为链条 -&amp;gt; 链路       链路  链路在整合之余，更关注不同步骤的广告活动对消费行为的影响 在空间维度之外，加入了时间维度 驱动消费者行为决策   案例对比  蒙牛赞助《超级女声》，利用的就是整合营销，全方位的宣传 蒙牛赞助《创造营》，利用的就是链路  通过购买蒙牛产品进行投票 驱动了购买行为      链路法则
 互联网传播广告模型——AISAS法则  内容  Attention（注意） Interest（兴趣） Search（搜索） Action（购买） Share（分享）   使用范围  适合一些高决策力的产品，例如：汽车、手机、房产（价格高，需要深思熟虑）     增长黑客AARRR理论  传统企业营销目标是“卖货”，而互联网企业的目标是“获客” 由于移动互联网的发展，“拉新”代替了“品牌知名度”，“留存”代替了“复购” 内容  Acquisition（获取） Activation（激活） Retention（留存） Revenue（付费） Refer（推荐）   该理论提倡“去广告化”，“老用户带新用户” 前期广告的钱用来用户补贴和技术搭建，屡试不爽 案例  饿了么、滴滴、拼多多、美团      链路原则</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programmatic Advertising</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/programmatic-advertising/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 12:02:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/programmatic-advertising/</guid>
      <description>定义
程序化广告是指广告主通过数字平台从受众的匹配的角度由程序自动化完成展示类广告的采买和投放，并实时反馈投放分析的一种广告投放方式，实现了整个数字广告的自动化。
四大特点
 数字平台  程序化广告是通过数字平台（DSP和ADX）进行投放 -&amp;gt; 最基本的特点 通过媒体方的广告投放平台进行投放，不算程序化广告，因为不经过DSP  例如，微信朋友圈广告（只有展示和不展示，并不涉及投放的选择）   场景类比  买菜的人（DSP）在菜市场（ADX）寻找摆摊的菜贩子（SSP）     受众角度  通过与用户画像（标签）进行匹配，做到广告的“千人千面“，实现精准营销 传统广告  购买广告位，并在一段展示时间内付费 目标流量的不明确，过于宽泛   程序化广告  购买受众流量 目标流量明确且精准 问题与挑战  品牌安全问题  品牌广告不应出现在暴力、色情等网站 例如，YouTube恐怖分子宣传视频出现某公司的广告       传统广告 vs 程序化广告    程序自动化  根据媒体主（SSP）竞价请求提供的信息，依据广告策略和算法自动完成对每次展示的竞价决策（是否出价、出价多少） 返回为毫秒级别，速度快 不需人为干涉，十分高效 有些已经实现自动优化功能，例如动态创意优化   展示类广告  程序化广告只在展示类广告存在 在线广告可以分为两种  搜索类广告 展示类广告  banner 信息流 背投 视频贴片        品牌方如何投放程序化广告</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Advertising Platform</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/advertising-platform/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 20:11:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/advertising-platform/</guid>
      <description>在线广告市场结构
 广告主：金主爸爸，有广告联盟和广告主两种形式 广告平台：提供流量分发的能力，与此同时也提供广告创意，广告素材服务，如百度推广、腾讯广告等 媒体：流量提供方，互联网公司是现在世界上最大的媒体 消费者：C端用户，广告和流量的使用者 关系图   广告系统模块规划
 广告投放系统：广告投放系统承担了广告内容管理和广告流量分发的功能，承前启后，是广告系统的核心部分 商户后台系统：用于广告主和广告联盟商自主接入的管理平台，主要包含广告需求承接和广告效果数据、广告费用的展示 运营后台系统：广告平台方的运营后台，主要用于广告审核、广告主管理和其他管理功能 广告素材设计系统：用于制作广告创意，根据广告位的要求支持不同尺寸、不同投放环境的创意设计 数据统计系统：用于广告效果数据收集和分析 关系图   广告需求模型设计
 站在广告主的立场，至少分为广告主-投放计划-广告素材（创意）  广告主：广告的需求方，是广告效果和广告计费统一的收口方，广告主名下的广告投放计划所产生的成本均计入广告主的整体费用 投放计划：广告主名下往往由很多广告需求，我们将每个定制的广告需求称为投放计划 广告素材（创意）：广告投放最小颗粒是广告素材（创意），每一个投放计划都可能包含多个广告素材的投放。广告计费的也是根据广告素材的曝光、点击、展示时长等计费方式的数值进行计算的。常用的广告创意有横幅广告（banner），文字链广告，视频广告，嵌入式社交广告、sdk嵌入式移动广告等   广告主同时需要对广告的投放目标、投放时间、投放的定向和预算等进行配置 关系图   广告投放模型的建立
 结合广告主的需求，将素材进行精准投放 结合计费模式 关系图   设计有效的广告投放流程——以CPM竞价为例
 请求广告：一般采用广告组件或者sdk等方式嵌入在广告位中，广告组件可以根据广告位的用户属性等信息向广告投放系统请求广告资源 匹配广告位：按照广告位的不同， 广告系统需要选择符合当前广告位投放目标的广告需求池 匹配投放计划：将广告位的用户属性等信息与大数据标签系统进行匹配，获取对应的用户画像标签，根据标签来和广告投放计划的定向需求进行匹配，并通过竞价选取对应的投放计划 匹配广告创意：由于符合条件每个投放计划可能有多个广告素材，因此需要根据实时的广告效果来对广告素材进行评估，并选择转化率更高的广告素材进行投放 广告数据统计：在达成统计要求后，统计广告效果数据，如曝光量、点击量等 投放流程图   广告投放策略系统
 需求点  广告运营需要一直关注投放效果，不断调整投放，控制成本，同时保证效率   名词解释  自动化的广告盯盘工具   组成部分  数据项  前段数据  浏览量、点击量 前期更注重前段数据，因为没有一定曝光，何谈转化   后端数据  App下载量、注册成本 一定程度上取决于广告素材是否吸引用户，完成转化   当前段数据达到一个阈值之后，辅以后段指标进行验证   逻辑判断条件和数值  利用大于、小于或是介于两者之间来出发投放策略调整   条件组合  同时满足 - and 任意满足 - or 例如  当消耗和成本不符合预算时，需要降低预算  「消耗」&amp;gt; XX元，且「转化成本」&amp;gt; XX元 -&amp;gt; 降低预算   广告渡过冷启动阶段，需要提高预算，加速冲量  「曝光量」&amp;gt; XX，且「转化数」&amp;gt;= XX -&amp;gt; 提高预算       执行动作  当广告达到条件预设值后，需要对广告执行相应的操作  调整预算  有预算封顶值   调整出价 更换定向包 暂停广告   可以设置包含多个动作的复杂任务，实现触发     补充  策略系统搭建完成后，需要考虑接口的并发  不同媒介对接口的分钟调用和日调用都是有限制的，从而影响拉取广告数据的频率   例如  1h拉取一次 -&amp;gt; 策略机制形同虚设      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparison Between Different DSPs</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/comparison-between-different-dsps/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 20:35:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/comparison-between-different-dsps/</guid>
      <description>由于目前国内外的广告投放平台众多，本文将腾讯广告、巨量引擎、百度信息流、新浪微博以及阿里妈妈广告投放平台进行对比，分析其内在流量类型以及投放测策略。
腾讯广告
腾讯广告依赖于社交流量，凭借QQ和微信两大社交平台，基本可以实现对全网用户的覆盖。除此，腾讯自身产品丰富，包括腾讯新闻、腾讯视频、微信朋友圈、公众号、QQ空间等，由此提供了非常多的流量媒体接口以及投放场景，这对于原生广告和信息流广告来说是十分重要的。
腾讯广告的流量由于是以社交为基础的，所以具备大而广的特点，且流量具有通用性，不会涉及模式兼容性的问题。同时，社交意味着极高的用户覆盖率以及用户粘性。从数据统计上来看，用户整体偏年轻化，适合做品牌宣传。而社交行为数据的积累，可以让用户画像更为精准，投放更准确，转化率比较可观。但在实际投放时，需要结合自身产品的用户群体，选择适当的媒体场景进行投放。
巨量引擎
巨量引擎是字节跳动旗下的营销平台，由于字节跳动拥有的产品众多，比如今日头条、抖音、懂车帝等。流量具备大而广的特点，深入不同的领域，虽然不像腾讯具备流量通用性，但在大多数领域都可以找到合适的投放媒体。
例如今日头条，作为目前国内咨询类信息流中最大的平台、一款基于数据挖掘的推荐引擎产品，其受众十分广泛，且行业覆盖率高。最重要的是，其拥有业界公认的最强人工智能算法。同时，其oCPM、CPA系统算法效果较好。在流量方面，用户每日使用时长超过76分钟，同时可以5秒快速推广，10s更新用户模型，所以广告的投放十分精准。但也由于其应用场景，使得最终的展现点击量比较大，转化率不是特别高。
再如抖音，用户十分活跃，在大数据上表现有明显的优势。而且其用户平均在线时长、广告曝光率较高，产品推送十分多元化。用户整体偏年轻化，活跃度和记忆度高，所以十分适合新品牌的品牌推广。由于其是一个内容分享平台，所以对广告的素材要求较高，同时也存在行业要求限制，比如游戏、生活、App、电商等泛流的产品投放效果较好。
百度信息流
百度的流量依托于搜索引擎，其主要是在旗下各大平台咨询流中穿插展现原生广告。由于其扎实的搜索基础，内容定向精准，转化率很高。但流量来源复杂，流量和成本较为不稳定。与此同时，在搜索广告领域，需要产品掌握好关键词，关键词词包是影响流量的重要因素，只有掌控好关键词，才能将产品精准投放到目标用户。百度的用户覆盖面很广，所以也是适合绝大多数产品投放的。
新浪微博
新浪微博是基于用户兴趣和开放关系的以移动使用为主的社交媒体平台，超级粉丝通（微博“粉丝通”）是基于用户属性和社交关系将企业广告精准地传递给粉丝和潜在粉丝的营销产品。它会根据用户属性和社交关系将信息精准的投放给目标人群。其商业化成熟，女性用户居多，偏年轻化，粉丝群体活跃，容易受舆论影响。说到底，新浪微博是一种更为宽泛的社交平台，其用户量巨大，日活高，并且具有多种广告形式，通过移动社交实现原生传播。但也是基于此，其行业趋向化明显。例如，生活类产品(例食品、服装等)、地区类产品(例摄影等)、游戏、APP、美妆等偏向女性化产品在新浪微博投放后的转化率很高。
阿里妈妈
阿里旗下虽然有淘宝、天猫、饿了么等，但归根结底，其流量依赖于电商，或者说流量依赖于交易行为，由此使得流量场景特征明显，通用性不高。而反观腾讯、字节流量的通用性，可以看出对于阿里妈妈需要具有不同的投放策略。由于电商的流量基本都被阿里囊括，所以采用原生的方式，在产品所属的生态链上投放，就会具有很高的转化率，但如果跨生态投放，效果将会大打折扣。其实，生态更适合做其他生态的搜索广告，用户搜索时带着需求来的，不会受到场景的影响。回到搜索广告的本质，其确实具备投放精准，转化率高的特点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Advertising Creativity and Internet Thinking</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/advertising-creativity-and-internet-thinking/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 16:24:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/advertising-creativity-and-internet-thinking/</guid>
      <description>广告主最终的效果取决于两方面，一方面是广告创意，另一方面则是广告的精准投放。广告的精准投放需要依靠庞大的数据来勾勒出精准的用户画像，同时对推荐算法的技术也有着十分高的要求。当广告投放逐渐做到“千人千面”的今天，广告创意就会对最终的效果产生至关重要的影响。而且，在同等情况下，更好的创意会让广告主的广告在RTB中赢得优势。
互联网的广告创意与传统电视广告不同，需要具备互联网思维。其中，最重要的就是人与广告之间的联系，也就是互联网思维里提到的“连接”。这种“连接”可以分为两种，一种是主动的“连接”，另一种是被动的“连接”。
主动的“连接”可以理解为从产品本身出发，以产品为第一视角，讲述产品的核心理念与价值取向，产品是主角。同时，这类广告对用户的划分会更加粗糙，旨在表明自身产品应用场景之多，强行建立起产品与用户的联系。例如，中国移动4G以“和”为主题的创意广告。
  被动的“连接“可以理解为从产品的目标用户出发，以用户为第一视角，表明产品与用户的生活息息相关，产品仅仅是一个配角，用户才是真的主角。这一类广告对用户的划分会更为精细，因为同一类用户承担了主角的重任。这种广告产品与人的联系是被动的，如果观看者同时是产品的目标用户，会很容易产生情感共鸣，用户不由自主被动地与产品建立起了连接。例如，支付宝十周年的创意广告。
  综上所述，广告创意与对互联网广告的最终效果会起到至关重要的作用，短期内依靠精准投放带来得营效是不长久的，真正利用内容完成品牌的定位和口碑建设才是长久的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Logical Relationship of Advertising System</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/the-logical-relationship-of-advertising-system/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 14:20:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/the-logical-relationship-of-advertising-system/</guid>
      <description>本文将从宏观角度理清广告系统中DSP、SSP、DMP、ADX、RTB等概念的逻辑与关系。
 广告主  希望为自己的品牌提供曝光，增加营销的商家或个人   代理商  不擅长或无经验的广告主  使用代理商代办   擅长且有经验的广告主  不使代理商，直接与DSP沟通     DSP  相当于面向广告主的前端产品 但有的DSP自身不带数据，则需要与DMP进行合作 虽然在DSP上广告主已经设定好了一切需求，但真正进行广告投放时，会利用DMP与正在浏览的用户进行画像比对   DMP  整理分散的数据，构建用户画像 大多数情况下利用所有浏览器的cookie 但在Fackbook上还使用了其自身的CRM   SSP  相当于提供流量、广告位的企业前端 汇聚了很多的Publisher Publisher在SSP上管理自己的广告位   Publisher  流量的实际拥有者 可以是网页，又可以是免费型的App 可以加入到SSP   RTB  不是平台，也不是DSP的一部分 是一种技术概念，采取oCPA以及oCPM等方式    Ad Network  由于互联网广告的碎片性质，导致广告主需要与不同的Publisher进行谈判 Ad Network整合了相应的Publisher，方便广告主   ADX  由于Ad network之间可能存在互相符合用户画像的流量，所以要对Ad Network进行整合 ADX最终整合了Ad Network以及更多的Publisher 引入RTB技术   简化流程   现如今，每一个广告联盟对应一个DSP，所以ADX连接的DSP和SSP并不一定是一对一的关系，可能会存在更复杂的情况。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Is There a Ceiling for Tencent&#39;s Advertising Growth</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/is-there-a-ceiling-for-tencents-advertising-growth/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 14:28:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/is-there-a-ceiling-for-tencents-advertising-growth/</guid>
      <description>现如今，在双十一、618，商家除了在电商平台排兵布阵，同时也需要社区电商和社交电商的支持。
数据显示，中国社交电商的总零售额在2019年已经达到2万亿，增速高达63%。在这其中，微信小程序的GMV高达8000亿，同比增长超160%，在整个社交电商大盘中的占比为四成。社交电商的快速扩张，短期看不到尽头。截止今年8月，小程序商品交易GMV同比增长115%，品牌商家自营GMV同比增长210%。
腾讯虽然没有做电商平台的基因，但交易不等于电商，线上交易也不等于平台电商。通过将广告和零售双向打通实现战略层面的整体升维，既用广告促进商品交易，又用一站式转化效果吸引更多企业的广告投放，进而形成双向循环。换言之，腾讯在做的是线上交易可能产生的各种模式创新，比如借助短视频、直播和微信群等生态内场景直连交易。
品牌直营的机会
以美国为例的西方国家，线上交易的主力军是品牌直营渠道，每个品牌会建立自己的网站进行销售，建立起品牌与客户的直接联系，这就是DTC（Direct To Customer）。而在中国，80%以上的电商都是基于电商平台完成的，由于在消费者和品牌之间有一层电商品牌，无法做到真正的DTC。
在中国，影响DTC的因素很多。比如企业自身是否能独立获得可观的稳定流量？是否有在线支付及物流等基础设施的支撑？是否有技术实力支撑品牌更好地展示产品、讲好故事？因为这些问题，是的中国的电商交易一直处于中心化的格局。但这个格局在当下也不一定令品牌们满意，他们开始思考一些新的问题：流量增长会不会遭遇瓶颈？交易成本会不会越来越高？以及，我有没有途径更加直接地面对顾客？
C端消费者的购物心态在发生着巨大的变化，在追求大牌、比货比价的同时，他们更希望享受到附加功能、服务体验以及多样化的购买。例如，今年7月，耐克借助小程序完成了一轮新品首发，从开屏广告、朋友圈广告引流，再到邀请明星参与直播，再到后端领券转化和用户沉淀，最终获得97万观看量、5.2万条评论互动和34万用户点赞。最近，微信的群直播可以理解为在这一战略进行布局谋划。
DTC除了可以更好的让商家与用户进行沟通，同时还可以减少商家的成本，对于买卖双方来说是共赢的。腾讯曾提出过“公私域联动”的概念，公域指的是腾讯庞大的生态，私域指的是小程序、公众号、微信群这类能够反复触达用户的场景，而广告将成为联动公私域的介质。通过广告将庞大的公域流量引向不同品牌的商家私域，最终依靠小程序等场景实现品牌直营的本土化改造。最终实现商家与客户的直接联系。
930变革后的猛进
930变革是腾讯内部的一次事业群或者说是组织架构的调整，其目的是让企业从消费互联网向产业互联网升级。换言之，就是在to C业务的基础之上，开始拓展to B业务。最终的结果是，腾讯广告和腾讯智慧零售开始被腾讯赋予更多期待，他们是离消费者更近的那块拼图，也决定着广告主和腾讯本身能否通过这块拼图获得持续成长。
但合并并不意味着更多的流量必然会带来更多的收益。在互联网生态中，流量充足并不必然意味着更强的变现能力。变现至少受两个环节影响：首先，流量是否能够变现，这取决于消费者的态度；其次，流量的商业价值能在多大程度上释放，这又取决于平台方的能力。
让流量无限贴近交易
腾讯的AMS加快了广告产品的迭代速度，将分散的投放端口整合到了同一个投放平台，强化了对商品数据的理解以实现人货间的最优匹配。另外，腾讯广告还借助技术手段将触角伸向其他环节，例如通过选品中台为快消客户的产品研发提供来自消费数据侧的参考等等。
长久以来，广告销售采用的是以广告位资源为中心的批量交易模式，但除此，更应该加强对不同垂直类行业和交易场景的理解。广告平台在品牌直营领域，需要做好的是商业服务平台，提升广告主的ROI，而不仅仅是广告的售卖。由此形成的良性循环，会让更多的广告主青睐商业服务平台，从一定程度上将吃掉一部分电商份额。通过广告作为媒介，将公私域连接起来，实现品牌直营才是最终的目的。
原文链接
 突围电商,腾讯广告的增长有没有上限？  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media Management Platform (Take E-Commerce as an Example)</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/media-management-platform-take-e-commerce-as-an-example/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 16:25:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/media-management-platform-take-e-commerce-as-an-example/</guid>
      <description>电商中大部分的页面还是写死的，但在一些大型活动节，商家可以自己定制化活动页面。但数量十分有限，因为平台要考虑算法运算效率以及加载速度等诸多因素。而活动的促销页面类似于广告中的落地页。通过媒体管理平台或者内容管理平台（CMS）进行页面动态配置。后文将以电商为例说明页面动态配置的逻辑。
基础组件
组件是动态页面的基础，提供给用户编辑具体展示的信息。有许多类型的组件：图片轮播、ICON、优惠券等，每种组件都可以有多个不同的样式，选择内部展示的内容或者自定义。用的最常见的就是链接，组件显示样式虽然多样，但是点击之后通往的页面选择库却是共通的。例如：新的活动页面、商品详情页、商品聚合页、购物车、客服等等。
基础组件的定义和解析是自定义页面的核心，不同的组件有不同的功能，表示不同类型的内容。每个组件都需要单独设计，定义其规则和样式。 例如ICON、图片轮播就是简单的图片展示，商品排名对应的算法较为复杂，需要实时去取动态排名。
位置+内容
有了组件之后，用户在设置或者系统在解析的时候，首先要确定组件在自定义页面中的位置。位置可以称为“楼层”，每个页面的各楼层可以定义名称、设置背景、配置内容，目前最主流的交互是拖动组件到相应的位置，设置内容之后实时预览，自定义页面动态可视化。
动态页面
对于整个动态页面，需要定义生效时间、结束时间、活动页面名称等基础信息。设置之后可生成相应的链接进行预览。
动态页面是由不同的组件内容构成，首先按照各组件位置去解析，然后再去解析组件的内容（样式、图片/商品、背景、链接等）。按照上图的反向流程走，就能解析出对应的自定义页面内容。
首页设置也是相同，类似自定义页面，可动态设置首页内容，动态添加自定义组件。目前绝大部分电商首页都是动态配置，有着丰富的自定义内容。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
