<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Product Manager on This is Marshal</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/categories/product-manager/</link>
    <description>Recent content in Product Manager on This is Marshal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://www.hku.hk&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;The University of Hong Kong&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Dec 2020 14:40:52 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/categories/product-manager/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Recommendation Algorithm and Placement Optimization Strategy</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/recommendation-algorithm-and-placement-optimization-strategy/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 14:40:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/recommendation-algorithm-and-placement-optimization-strategy/</guid>
      <description>广告推荐算法（以今日头条为例）
 三个纬度变量输入  内容特征  为文章、图片、视频等内容进行画像，提取关键字、tag标签等实现语义识别，为以后推荐给用户做准备   用户特征  根据用户行为进行用户画像勾勒，多角度且具体   环境特征  比如获取你当前所在位置是否在旅游区，这个可以通过获取你实时位置来实现，然后与你之前经常出现的所在地进行对比等方式确认当前状态，是在家还是在旅游     内容干预  可以量化的指标可以体现一些具体信息，但是完全靠这个并不全面，比如刷评论、转发等情况，可能就会迷惑后台计算机的分析，纯粹靠这些数据进行推荐是有问题的  比如当前社会热点，虽然你的文章很热，但是热点已过，也不会因为文章的点击率大而继续给你推送   需要人工对这些数据内容进行维护设置，以完善推荐机制   因地制宜与算法实验平台  因地制宜  不同推荐场景需要不同的模型架构，比如小视频，是短时投入，客户会很少计较时间成本，所以关键的推荐机制可能并不是你的用户画像特征，而是根据视频的点击率进行推荐，点击率越大的视频肯定越容易吸引用户的兴趣 文章需要投入时间成本较高，精准投送要求会比较高，所以各类内容推荐算法会根据不同的特点进行不一样的推荐机制，需要不断尝试优化   算法实验平台  比如第一种算法投入测试，推送10000条信息，实际点击有效率是50%，相当于一条测试数据 后面再对其他多种算法测试，最终选取点击率最高的算法进行应用     四类特征相互作用  相关性特征  用户画像与内容画像的匹配   环境特征 热度特征  当用户第一次注册登录头条（冷启动阶段），没有用户画像 根据当前社会热点呀、文章阅读量高低排名等一些能代表普遍群体感受的指标进行推送选择   协同特征  通过你的行为、画像、环境等各类指标进行模型分析后，适合推荐给你的文章太少（算法越推越窄） 可以寻找跟你特征相同的用户，比如跟你同一个年龄段、同一个性别、同一个地区等相似用户的兴趣给你进行推荐，可以作为一个推荐的补充，以实现比较好的推荐效果     基于召回策略，缩小推荐内容库，减少计算推荐成本  如果每一次的推荐都依赖这个最大的模型，成本确实太高，所以需要简化 召回  对符合条件的结果进行排序，以决定给你推荐文章的顺序   推荐算法是否有效取决于召回率  比如，所有可供推荐的文章库里共有40篇文章与你的用户画像相关，实际通过推荐算法推荐给你了20篇，但实际上有10篇是你真正喜欢的文章，则召回率就是10/40=0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brand Advertising vs Performance Advertising</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/brand-advertising-vs-performance-advertising/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 16:06:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/brand-advertising-vs-performance-advertising/</guid>
      <description>流量投放手段
 品牌广告  着重于“抓品牌”，以树立产品品牌形象，提高品牌的市场占有率为直接目的   效果广告  着重于“抓流量”，消耗多少钱，有多少点击量，多少下载量和注册量，都可以监控且用数据来展示出来，只需要为可衡量的结果付费   案例  Adidas全球媒介总监Simon Peel指出阿迪77%的预算在效果，23%在品牌，过度投资了数字和效果渠道，进而牺牲了品牌建设    营销效能最大化思考维度/投放维度
  企业盈利的本质是什么？—— 是消费者的认知转化所带来的销售收入
 社会未来最大成本 -&amp;gt; 顾客的认知成本 品牌立足要从客户自身出发，从顾客心理认知出发，从而建立顾客认知，变成企业的最重要无形资产 纯线上的投放效果是有限的  信息大爆炸，消费者看的多，阈值提高，信息具有短效性 传播变难、触达弱化、人群分散 消费者可以轻易跳过品牌预设的信息，使企业劳心费神铺排的各类广告营销活动变成“打水漂”      广告投放的本质是什么？—— 触达消费者，完成对消费者的认知教育
 无线上或线下之争，关键在于“找到人”的能力，以及传播的效率 Questmobile显示，2020年一季度全国增长的移动端互联网用户数量仅为0.41%，但是投入流量大战的企业和个体数量增长了近八成，线上流量竞争已经白热化 益普索Ipsos发布的《2019年中国国内流行广告语受众调研报告》中数据显示，流行广告语通过主流媒体电梯、互联网及电视等进行传播，更容易被人们记住 对于没有互联网基因的产品，大量投入线上广告意义不大，而正确的做法应该是：精准分析用户数据，合理规划投放策略  例如，天鹅到家采用电梯广告（高频且强制的触达），实现了每投放1元，有0.5元的ROI（Return On Investment） 但0.5元只是短期效果，从中长期来看，将有3倍，也就是1.5元的ROI 两者相加，才能更精准地反映出整个的投放在中长期对销售，对整个品牌建设的拉动      线上和线下的界限是什么？—— 越来越模糊，未来只有数字化与非数字化之分
 以前看报纸，看电视，看到的都是同一个广告，这是“人找广告” 现在打开APP，每个人刷到的广告都是不一样的，会根据每个人的购物兴趣、生活习性、社交习惯等推送不同的广告，这是“广告找人” 数字化大潮下，分众这样的楼宇电梯媒体，也拥有了互联网基因  自今年9月起，分众在智能屏领域已逐步向授权代理商开放DSP系统 帮助代理商实现在线精准选楼和选择时间，以及在线投放和监测，为生活服务类实体终端开启了基于地理位置的在线LBS屏幕广告服务   所谓营销，都是在不同的场景中对消费者种草，然后割草完成转化  在现在电视、互联网等流量都遭遇瓶颈的大环境下，分众是一个可以快速提升到达率的媒体 过去太重视线上的人群，但分众是真正能把人流从线上引到线下，从线下引到线上的媒体，是一个真正的数字化线下媒体 线下流量的开发对于整个营销来说是一个非常好的流量入口，这也是一个非常高效的割草闭环，给品牌提供了高ROI保障      品牌和流量哪个更重要？—— 媒体投资要有长线思维，构建核心品牌资产</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>To B Product Landing</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/to-b-product-landing/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 13:49:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/to-b-product-landing/</guid>
      <description>北极星指标
 项目落地之前，找准产品的核心目标 -&amp;gt; 可以为产品指明方向的核心数据指标  滴滴B端 -&amp;gt; 司机接单次数 SaaS -&amp;gt; 使用商家的数量 广告 -&amp;gt; 转化率   毫无意义的例子  装修的老板搞社群运营 即便社群很活跃，但由于社交的高频性，不会有人每个月来找他装修 徒增成本开销    转化全流程
 获取客户 -&amp;gt; 付费转化 -&amp;gt; 客户服务（不同类别的B端产品会有所不同） 以营销类SaaS为例  公司通过组建地推团队开始进行地面覆盖，拉新获客 地面覆盖以后，就是转化，转化商家开始注册、使用公司的SAAS产品 商家使用公司产品的过程中，开始给商家培训，并解答商家在使用产品过程中的各种问题 商家免费使用产品一段时间以后，开始引导商家付费 商家付费以后，给商家提供各种服务支持 商家使用产品的过程中，感觉不错，到了续费期后，商家再次付款购买企业服务    业务模式
 平台型业务  项目的核心业务逻辑是企业帮助连接供需两端需求这样类型的业务，比如美团（连接商家与用户）、淘宝（商家或个人与用户） 获取客户 -&amp;gt; 客户服务 -&amp;gt; 付费转化 以美团为例  获取客户  线上：线索获取、内容传播、广告投放等 线下：地推、大会、分销商、线下活动等   客户服务  通过线上或者电话沟通的方式让商家开始用，并提供运营指导，帮助商家通过平台赚到钱 通过用户下一单返利10元，交易满100返20等激励方式 通过成立美团大学、线下培训等客户成长体系搭建方式，来提高客户的活跃和留存 在客户服务环节的核心目标就是帮助客户成功，让客户在平台上赚到钱   付费转化  提点：平台交易抽成 广告：对流量进行变现，需要销售人员的跟进 第三方买单：销售去拓展愿意买单的第三方       工具型业务  给企业提供可以高效解决企业明确需求产品的业务，比如钉钉（办公）、腾讯云（云计算） 获取客户 -&amp;gt; 客户服务 -&amp;gt; 付费转化 以钉钉为例  获取客户  线上：品牌传播、广告等 线下：大客户销售等   客户服务  通过客服部门帮助客户解决使用工具过程中的各种问题，以及帮助客户更好使用工具，提升客户团队协作的效率问题   付费转化  类型  免费+增值服务，比如：腾讯会议 试用期结束后付费，比如：office   方式  试用期结束后，直接线上转化，通过转化策略产品化的思路进行线上转化 如果线上转化没成功，通过后台数据查看，过了某个时间点，就可以销售跟进直接转化         硬件型业务  企业提供实体硬件的业务，比如大屏幕硬件、自动洗碗机、景区检票闸机 获取客户并付费转化 -&amp;gt; 客户服务  购买妙控键盘，虽然Apple提供14天无理由退换，但这只是它的一项服务，属于客户服务的范畴 但在14天使用期间，用户已经付了钱，对于Apple而言，已经完成了客户获取、付费转化 换言之，购买是一手交钱一手交货的行为，获客和付费同时发生   以景区检票闸机为例  获取客户并付费转化  线上：百度SEO，电商网站售卖等，当在线上获得销售线索以后，接下来由销售跟进，进行客户转化，卖出硬件，获取收入 线下：直销，发展分销商销售、线下活动、参加行业会展等方式获客，并把硬件直接卖给客户，获取收入   客户服务  有的硬件企业会有自己的安装、调试，维护团队进行服务跟进 有的硬件企业会和产业链的其它服务商对接，让其它服务商来进行后期的客户服务       服务型业务  给企业提供的业务当中，需要有人力来完成服务的业务叫服务型业务，比如广告公司提供的广告服务，人力外包公司提供的人力资源服务 两种转化逻辑  获取客户 -&amp;gt; 付费转化 -&amp;gt; 客户服务  人力资源服务 代运营服务   获取客户 -&amp;gt; 客户服务 -&amp;gt; 付费转化  垂直领域营销类SAAS解决方案综合服务商，这些服务商需要先想办法帮客户成功赚到钱以后，再从营业额中分佣     以餐饮营销类SaaS为例  获取客户  线上：活动、品牌推广、SEO等 线下：渠道、分销、BD等   客户服务  提供整体的服务+产品解决方案 培训商家如何使用产品 帮助商家做好用户运营，帮助商家做好用户增长，最终帮助商家实现业务增长   付费转化 （具体商家，具体分析）  软硬件的基础费和服务费 按帮助卖出商品销售额来提点        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Information Stream Advertising and Electronic Commerce</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/information-stream-advertising-and-electronic-commerce/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 13:37:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/information-stream-advertising-and-electronic-commerce/</guid>
      <description>信息流广告
 信息流  狭义上来说在我们日常使用的APP中，信息按照类似格式上下排列展现给用户的形式都可以称为信息流   信息流广告  将广告放到信息流中，使之与信息流中的信息保持相同的格式 类似于原生广告  原生广告通过“和谐”的内容呈现品牌信息，不破坏用户的体验，为用户提供有价值的信息     发展历史  2006 Facebook 2011 Twitter 2012 新浪微博，之后国内开始盛行   应用场景（取决于产品自身内容展现形式，讲究因地制宜）  搜索类产品  搜索类产品以百度、搜狗等搜索引擎为主，在PC时代就通过在用户搜索的内容中加入广告链接的方式盈利，从而也衍生出了竞价排名等广告机制，进入移动互联网时代，各大手机浏览器中都会嵌入搜索引擎，当用户通过搜索引擎搜索关键词后会在搜索结果中自动匹配若干条相关广告推荐链接   视频类产品  在用户寻找感兴趣的视频时，会在视频信息流中看到夹杂在其中的广告内容   社交类产品  社交类产品以微信朋友圈、新浪微博为主，在用户状态信息流之间加入广告内容，用户可以对广告进行点赞、转发、喜欢等互动行为，从而提升广告品牌曝光度及转化率   新闻资讯类产品  这类产品更为广泛，任何以信息流方式展现内容的产品都可以在不断更新的信息流中加入广告内容       优势  与banner广告、贴片广告、弹窗广告等等相比，信息流广告相对来说是用户体验最好的一种广告形式，因为接近原生广告的形式  三个原生场景  样式原生：即广告的展现形式与产品内容本身展现的形式一致，广告的展现更为自然，不会那么突兀 意图原生：即用户当前的行为与广告之间是有相关性的，如在搜索引擎搜索某关键词，出现的广告与关键词之间是有一定关联的，符合用户意图的 场景原生：即出现的广告内容与用户当前的使用场景具备一定的关联，对用户来说是有正向反馈的         设计原则（并不是简单的内容形式一致就可以）  广告接受度  以内容为相关的广告设计  在信息流中加入的广告内容要与产品信息流中内容相关 对于汽车内容类产品来说，为用户提供汽车优惠，小额借贷类的广告 对于旅游内容类产品来说，为用户提供折扣机票、住宿类的广告   以受众用户为相关的广告设计  在信息流中加入的广告要符合受众用户的需求 目前较为成功的是新闻资讯类产品及社交类产品，根据用户行为习惯通过算法进行个性化推荐，这样的广告可以做到千人千面，让每一个用户发现符合自己诉求有感兴趣的广告是设计的理想目标     广告记忆度  由于效果广告带有营销目的，所以真正可以提升广告记忆度的应该是品牌广告 也许在用户看到广告的那一刻用户并没有相关的需求，但是当用户产生需求后会从记忆中寻常相关信息，这时广告记忆度的作用就体现出来了 如果一个广告给用户的印象深刻，用户就会对产生行为转化 策略  广告的创意设计  创意设计方式很多，如文案设计，新媒体设计 随着技术的发展，信息流广告的展现形式已经不仅仅局限于图片和文字的形式了，而是引入了更多动画、视频等新媒体的展现形式   场景化设计  广告的内容与广告受众场景产生关联，如在618、双11等电商购物节，推送各种优惠信息流广告       广告互动度  在新浪微博、微信朋友圈中常见 优势  用户可以接收到基于个性化推荐的信息流广告 用户对广告的互动行为是对社交链好友可见的，好友间可以看到对方对广告的互动行为，如点赞、喜欢、转发等等，用户间可以通过互动行为使广告产生更多的传播效应       用户体验 VS 商业变现  用户体验维系用户，商业变现要让产品更好的活下去 过多的商业变现会导致用户体验变差，但最好的用户体验是没有商业变现的，产品如何存活又成了新的问题 需要让广告看起来越来越不像广告，把广告变成用户获取信息的一种途径，信息流广告至少现阶段可以满足这些基本的要求    电商中的信息流广告</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relationship among Traffic, Design, Operation and Marketing</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/relationship-among-traffic-design-operation-and-marketing/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 13:50:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/relationship-among-traffic-design-operation-and-marketing/</guid>
      <description>互联网广告可以理解为是一种流量变现的方式，但如何更好的变现呢？这就需要内容的扶持。换言之，好的广告内容决定了品牌的影响力以及文化，而如何利用广告实现用户转化，就需要依靠流量支撑的广告平台（同时也依赖于广告的精准投放）。关于流量以及互联网广告产品的设计的详细说明已经在前面的文章中分享过了，所以本文将重点关注互联网运营、营销，以及在流量时代下，如何树立品牌价值。
互联网运营与市场营销
  定义
 市场营销（关键词：创造、沟通、传播、交换，顾客、客户、合作伙伴、社会、价值）  市场营销是在创造、沟通、传播和交换产品中，为顾客、客户、合作伙伴以及整个社会带来价值的一系列活动、过程和体系   互联网运营（关键词：用户，粘性，贡献，忠诚度，活动，参与度，数据，产品改进，用户感觉）  对用户群体进行有目的的组织和管理，增加用户粘性、用户贡献和用户忠诚度，有针对性地开展用户活动，增加用户积极性和参与度，并配合市场运营需要进行活动方案策划 能对产品和市场数据进行分析，并以此为依据推进产品改进，并且始终保持敏锐的用户感觉   从定义可以看出，市场营销的界定范围远大于互联网运营  比如，创造的工作现已经交给产品经理完成 一个市场营销工作，其实是由项目经理、产品经理和运营以及其他人员共同完成      以在线教育网课为例
 场景（整个过程是市场营销）  当老板发现了一个用户新需求后，会安排教研和老师录制课程，这里的教研和老师其实就是产品经理和研发 当课程录完后，就交付给运营团队进行上架、发布、传播和售卖，以及口碑维护   将场景套入市场营销的定义（明显看出互联网运营只是市场营销的一部分）  教研和老师创造课程，销售和电商负责沟通，运营则负责传播，客户进行了付费，本质上产品的交换 客户通过课程解决了知识盲点，并考试通过，获得了价值 老板从利润中扣出部分上缴国库，则为社会创造了价值   产品为发布之前，运营已经在各渠道开始预热  新媒体运营团队  可能需要发布文章，开始撩动用户情绪和痛点：为什么要上这门课？上了这门课的好处在哪？现在用的比较多的套路就是：为什么别人上了这门课就比你优秀之类的   APP运营团队  可能需要梳理启动页、首屏、banner、Push的排期和优先级，其中还涉及到文案制作，以及和工程师的沟通   渠道运营团队  可能需要联系外部互推资源，可能是Live的植入，公众号推文的次条等等，让新产品上线达到最佳效果   用户运营团队  可能需要开始准备发朋友圈九宫格的图片和话术，配合新媒体团队在各大社群里，投放新产品的软件链接，并且用虚拟观众席带节奏，让用户传播   电商运营团队  可能需要整理文案、图片等等，把新产品上架，并制作客服回复话术，等课程正式录完成然后发布         “大运营”概念</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobile Game and Internet Advertising</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/mobile-game-and-internet-advertising/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 13:41:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/mobile-game-and-internet-advertising/</guid>
      <description>手游买量规模持续攀升，但榜单头部出现了“异样”
 以前将手游买量用到极致的往往是一些小公司的游戏 近期，头部领域的游戏也开始出现在买量排行榜前列 以3款主流产品投放为例   三国志·战略篇
 策略  从买量规模来看，一直保持大规模投放 远高于同类题材投放均值（三国）和同玩法投放均值（策略）   内容  高晓松为游戏代言人（这种方式更受大厂的青睐）      魔法门之英雄无敌：王朝
  策略
 上线之后大规模投放，10天迎来高峰 随后开始放缓，平均保持每天200组以上投放    内容
 将重点放在了IP、文案、图片 重点强调“育碧”、“魔法门”等关键词      不休的乌拉拉
 策略  上线之后大规模投放，一周迎来高峰 随后开始放缓   内容  重点在游戏特色内容上，以“霸王龙”、“独角猩”等来吸引受众 创造了当下热门的真人剧形式的素材，但成本较高        主流游戏VS买量游戏：打法出现差异，“不换皮”是最大的差别
 过去“买量”实际上是一种更偏“流量”的打法 能够在一定的数据模型下，通过买量叠高营收的产品无非就是那么几类，多家发行商选择一款品质还不错的产品，再以换皮“复制”出多款看似不同实则一样的游戏，搭配精准买量，在市场上能够洗出更多的用户  尽管“换皮”可以冲高游戏的总盘子，但是单款产品的生命周期和用户生态则相对薄弱 “换皮”往往需要铤而走险，要面对版号、应用商店等拷问   买量市场的“正规军”则选择了相反的方向，“不换皮”是其与买量游戏的最大区别  “不换皮”也意味着这些产品的买量并不遵循“一波流” 这些“主流产品”在买量上并非看重短期的营收，而更多的是通过买量让产品获得更多曝光和用户 高投入、多平台投放、扛成本能力强，再加上这些产品本身的游戏质量相对较好，因此也会有更好的长线营收表现   随着游戏市场大环境的收紧和版号的严控，这种以“产品”为根本的买量打法，长远来看对游戏公司的发展也是一种更健康的选择  竞争升级，“正规军”入场，未来手游买量或许更困难</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How the Giant Engine Drives the Transition of Commercial Products</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/how-the-giant-engine-drives-the-transition-of-commercial-products/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 14:00:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/how-the-giant-engine-drives-the-transition-of-commercial-products/</guid>
      <description>什么是巨量引擎
巨量引擎是2019年字节跳动发布的一商业化营销服务品牌。在引擎大会2020现场，巨量引擎产品高级副总裁刘思齐表示：技术已经成为所有重要课题的底色，营销的“技术+”时代已经到来；基于“技术+”的主干，巨量引擎分享了对于产品、创意、内容、度量、转化等最新的思考。这些能力又将给行业带来哪些影响？在这些维度上，巨量引擎又将为行业带来哪些新的增长路径？
巨量引擎的三阶跳
 内核搭建  内核搭建阶段指的是巨量引擎商业产品体系最初的3、4年时间 在这个阶段，字节跳动从0开始，基于字节跳动的推荐算法内核，完整地搭建出了一套贯穿从客户到用户的商业信息分发全过程，以及客户在整个推广周期内全交易流程的商业产品体系 它包含了整个巨量引擎商业产品围绕用户体验、交互效率、转化能力，再到人群识别、排序推荐的各个业务流程，还在其中建设了客户效率、素材创意、线索流转、效果度量等数百个模块   流量发展  字节跳动从今日头条再到抖音，成功复刻了自己快速增长的方法论，收割了几个亿级用户量的产品 牢牢把持住了用户的注意力，也成功抢占住了优势流量高地 至此，巨量引擎有了产品基础和流量实力   产品跃迁  营销语境下的内容生态  内容即营销 品牌要想要做好营销，实际上是需要探索如何去做好内容与营销的深度整合 对平台而言，也需要从商业内容的生产和分发两条线同时出发，共同完成营销目的  内容生产  做达人内容的星图平台负责承接专业的营销内容生产 全民任务这样的平台来聚合更分散的UGC内容生产——实现了生产的梳理整合   营销内容分发  字节跳动整个产品体系提供了自然流量、广告，以及Dou+等不同的渠道，给品牌不同性质、类型的内容更多的分发渠道选择   营销目的  基于内容的直接转化  无论是通过购物车直接形成购买交易的转化，还是通过转化组件实现下载跳转，又或是通过POI等为用户实现最终的到店，都是在服务商家的直接转化目的   商家提升品牌认知  譬如说通过品牌号来做内容聚合，通过品牌主页做互动，通过挑战赛来引导有品牌标识、品牌信息的UGC生产及传播，核心都是为了抢占用户心智         商业产品打造，从创意到分发，再到价值评估的工具手段   广告创新（产品创新）
 重点聚焦探索体验与价值的统一  巨量引擎目前已打造出Topview等好看的产品、试玩广告等好玩的产品、本地广告等好用的产品，完美的兼顾了用户体验与商业价值 用户体验带来用户价值，用户价值带来商业价值，用户对广告不那么反感了，自然更愿意接受企业的信息   服务创意生产者  巨量创意——巨量引擎旗下的视频创意生产全链条产品。它是巨量引擎官方指定的营销创意交流服务平台，通过展示、剖析大量的优秀广告创意来帮助字节系代理、达人、制作公司等快速提升广告制作技巧 帮助制作公司解决找创意、做创意、找作者等几重问题，整体上从创意和生产上优化创意内容的供给      创意生产及分发（获取流量）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Search Ads Monetization</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/search-ads-monetization/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 17:19:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/search-ads-monetization/</guid>
      <description>什么是搜索广告
简单来书，当用户在搜索引擎上输入关键字进行查询，看到的广告。现如今，最为常见的就是置顶广告，比如Google，百度。可以将置顶广告理解为选女团的过程，经过层层筛选，最终选出合适的广告，按照顺序展示给用户。那么Google是如何优化自己的推荐算法的呢？根据Amy Shuen的一篇文章，Google利用跟踪用户上网记录（cookie）以及点击反馈来不断优化自己的推荐算法。
价格置顶的决策过程
 查询理解  查询清洗，忽略停止词  自动忽略或过滤掉一些在查询过程中没有意义的虚字，以此节省存储空间和提高搜索效率 分词，比如将【产品经理】分成【产品】和【经理】去进行查询 查询扩展（为了尽可能多的触达用户，给广告主自动拓展查询词，扩大广告主的采买流量）  精确匹配  【用户查询词】与【广告主投放关键词】完全匹配 例如，【用户查询词】为【产品】，【广告主投放关键词】必须是【产品】，才会触发广告  短语匹配  【用户查询词】完全包含【广告主投放关键词】 例如，【用户查询词】为【高级产品经理】，【广告主投放关键词】必须是【产品经理】，触发广告  广泛匹配  【用户查询词】与【广告主投放关键词】高度相关 例如，【用户查询词】为【销售代表】，【广告主投放关键词】必须是【销售经理】，触发广告     检索广告  在广告库里找到所有匹配用户查询词的广告，包括所有符合/部分符合 可以利用倒排索引进行相关权重计算，但工业界并不这么做 工业界会针对这些查询，有哪些广告被点击，把这些信息全部提取出来，然后进行人工标注。每个标签就会对应一个相关分，标签贴好后，就有一部分训练数据了，这个时候就可以做监督学习，或者用更多的feature来做监督学习  广告初滤  广告相关度低的需要过滤 广告出价低的需要过滤  广告排序，选择TOPK广告  根据广告本身质量排序 根据广告主的出价排序 排序分=广告质量分\(\times\)广告出价  广告质量分=0.8\(\times\)点击率+0.25\(\times\)相关度得分（但各家公司算法不公开，是商业机密，所以这里只是简单的一种表达式）   广告收费  按照第二高价来收费  可以确保拍卖人拍出心理价格 因为如果按出价收费，那买方往往为了保障自己的利益，出价往往要略低于心理价格 使用第二高价时买方可能以心理价格或略高于心理价格出价  实际应用中，是给买方提供一个价格区间，最大化保障买方利益，节省买方频繁登录系统，进行改价的时间成本   展示广告
 定义  指的是投放在第三方网站上的视觉广告 基于用户行为和人口统计等因素，以个人或群体为目标  优点适用场景对比  搜索广告  当顾客去谷歌或必应搜索“best running shoe for men over 40”时，顾客的意图可能是要研究或购买跑鞋 搜索广告“拉动”了顾客，顾客已经有意向要买跑鞋，这则广告只是简单地显示了这一意图 搜索广告可针对客户意向，这意味着搜索广告可能更适合作为广告基础，而不是促销或事件的方式 如果搜索广告匹配如“all shoes on sale”（所有打折鞋）那样的关键词，那就没什么意义了，因为这个宽泛的搜索可能与顾客的意图不匹配 策略  购买搜索广告，以作为更广泛基础的一部分 优先关注你的最高转化率的产品 使用单个关键词广告组，这样你的广告文案才能精确匹配顾客意图 为每个广告组创建一个优化的登陆页面  优化的登陆页面可能会给你的广告一个更高的质量分数，这意味着你可以用相对较低的价格获得更好的广告位 一个相关的登陆页也可提高转化率    展示广告  一个潜在的顾客正在阅读一篇关于四十多岁男性健康的文章 这篇文章页面包括一个推广跑步的展示广告，该广告可以帮他找到最舒适的跑鞋 读者关注的是这篇文章，但广告把他引导到了一个优化的登陆页面，目的是让他相信，跑步会改善他的健康状况，而一双特别的鞋子会使跑步更舒适 展示广告试图在最佳时机向合适的人展示正确的信息 展示广告可能总是被当成是一种干扰，但如果时机恰当且内容相关，它可能变成一种积极的干扰，可能激发顾客购买并取悦顾客 策略  再营销广告  顾客看了没买，给予二次推荐（相似产品也可） 同搜索广告一样，是基础性的，这意味着电商企业可能需要一直都运行着这个广告 再营销广告需要使用到一个能够跟踪站点访问者的广告网络  促销与优惠  一家全场都打折的跑鞋网店，可能会希望使用展示广告来推广他们的促销活动 或者，这家网店可能刚刚推出了新系列跑鞋，并希望向潜在客户推广 如何定位潜在客户  网站用户构成统计：向拥有购买倾向用户群的网站投放展示广告 网页主题：根据特定网页的主题投放展示广告 关键词：在一个给定的网页内，根据关键词投放展示广告 类似顾客：针对与你的顾客相似的用户投放展示广告      展示广告能推广特定优惠活动，但电商企业可能不会一直使用它 相反，这类广告在特定的时间内投放，可完成特定的目标  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>User Portrait</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/user-portrait/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 15:15:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/user-portrait/</guid>
      <description>什么是用户画像
用户画像可以简单理解为海量数据的标签。根据用户的目标、行为和观点的差异，将他们区分为不同的类型，然后每种类型中抽取出典型特征，赋予名字、照片、一些人口统计学要素、场景等描述，形成一个人物原型（personas）。 用户画像能帮助广告主找到对的人
 准确识别用户  目的是为了区分用户、单点定位 可以利用cookie、注册ID、邮箱、微信/微博/QQ等第三方登录、手机号（目前移动端最为准确的用户标识）等 微博/微信/QQ等第三方登录成为企业识别用户的折中选择（用户注册意愿不强）    动态跟踪用户行为轨迹  确认用户不同场景下的不同访问轨迹，助力广告主跨端控频营销 三大纬度：场景+媒体+路径 场景主要包括访问设备、访问时段 媒体指某一时段下用户具体访问的媒体  例如，咨询类、视频类、游戏类、社交类等   路径指用户进入和离开某媒体的路径，可以简单理解为用户站内与站外行为  例如，通过搜素导航进入还是直接打开APP，离开时是站内跳转到其他网页还是直接关闭 有助于媒体自身优化流量运营 帮助广告主有效控制不同页面的投放频次，避免产生用户倦怠      结合静态数据评估用户价值  静态数据获取后，需要对人群进行因子和聚类分析  对于产品设计来说，按照使用动机或使用行为划分是最为常见的方式 对于营销类媒体来说，按照消费形态来区分人群是最为直接的分类方式   五大纬度：人口属性+商业属性+消费特征+生活形态+CRM 数据挖掘是最为常见、较为精准的一种方式 数据有限  定性补充  小组座谈会 用户访谈 日志法 Laddering阶梯法 透射法   定量补充  定量问卷调研的方式，关键在于后期定量数据的建模与分析（目的是对定性假设进行验证，获取市场用户分布规律）        用户标签定义与权重  从繁杂的数据中抽取共同的特征值 根据特征值对群体进行定义，有助于广告主掌握该群体的特性  例如，“时尚小咖”，可以快速的联想到针对这类人，时尚感至关重要，即产品的设计感、外观等，并且小咖两字表明该类人并不盲目追求潮流，他们有自己的审美观，并且能够影响身边的人   一个群体会有多个标签，不同的群体之间也会有标签的重合，标签权重反映了不同群体的核心特征  例如，“时尚小咖”和“科技先锋”两类人群中都有女性标签，此时需要比较女性在不同人群中的标签权重，以决定将该标签解读给哪类群体 通常，一个好的用户画像，不同人群之间的标签重合度较小，只有在那些权重较小的标签上会有些许重合     不同人群优先级排列  大部分用户画像完成上述4步就结束了，然而根据企业自身情况排列组合，才决定了最终效果的落地 组合策略可以按照频率的高低、市场的大小、收益的潜力、竞争优势等 企业在不同阶段对于不同人群优先级的排列不同    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flow Monetization Mechanism</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/flow-monetization-mechanism/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 21:27:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/flow-monetization-mechanism/</guid>
      <description>增值服务变现（内容付费、服务付费）
 该种模式是目前流量变现的首选 优点  一旦满足了消费者想要的价值，就会有持续稳定的收入 用户粘性高 品牌忠诚度高   劣势  如何持续保持内容和服务质量   举例  知乎 得到 腾讯课堂 网易公开课    流量引导（APP引流外部）
 通过APP内部的功能和板块实现用户引流，并收取一定的费用 开发者把平台自身流量引导至搜索引擎并收取佣金  需要基于庞大的流量基数    电商变现
 内部电商CPS（Cost Per Sales）  商家把商品放到APP上进行售卖 增加展示机会入口引流到店铺，实现沟通转化 进行CPS分成，完成变现   导购变现  主要是一些独立的网站、APP产品 通过内容、社区，具备了足够的用户量和活跃度 在平台搭建商品展示页面 通过与购物平台分销、广告系统合作，进行招商、上下架、结算等工作   自营电商平台  与导购相比，自营电商自主搭建系统，包括频道、订单、支付的全套系统 自主把控商品品质和服务 盈利空间更大 需投入大量人力物力 出现产品问题，会引发消费者厌恶和抵制，出现连锁反应    网络直播
 打赏占直播收入的90% 直播互动游戏 平台、主播、用户三方关系维护  广告变现
 传统排期广告  以固定CPT（Cost Per Time）方式进行结算 技术人员手动操作广告上线素材，一般在开屏或者是某个固定的banner位 优点  视觉冲击强，适合品牌广告投放   缺点  由于人群未精准划分，对于效果广告效果一般 从商务对接排期到技术上线是有时间和人员成本的     自主搭建程序化广告  媒体团队达到一定体量之后，加以技术团队的扶持，搭建自己的广告平台 优点  可以自主把控行业、广告内容、流量分配以及代理政策   缺点  由于系统庞大，搭建耗时耗力，容易错过市场先机 搭建过程中人力物力以及时间成本过于高昂     接入广告联盟  现阶段较快的变现手段之一，比如接入BAT三大广告联盟 优点  快速实现变现 不需要投入过多人力   缺点  广告内容无法把控，主要依赖于联盟团队的审核 广告质量无法把控，用户体验容易受到影响 流量价值无法体现，联盟交易的环境是不透明的，媒体、广告主不清楚投放的位置和效果来源 广告的收入受限，广告收入分润比例不高，还面临扣量核减等意外风险     接入DSP  通过API/SDK的方式快速对接DSP，借助其完善的广告投放工具、用户多维画像分析的DMP（Date Management Platform）对数据进行加工赋能以及获取丰富且高质量的广告主资源的能力 SSP选择考虑角度  DSP过往客户类型是否是高质量的广告主 产品契合度 DSP团队实力，是否有强硬的技术和数据算法支持      未来流量变现趋势</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
