<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ocean engine on This Is Marshal</title>
    <link>https://www.marshalgao.com/tags/ocean-engine/</link>
    <description>Recent content in ocean engine on This Is Marshal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Nov 2020 14:00:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.marshalgao.com/tags/ocean-engine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>How the Ocean Engine Drives the Transition of Commercial Products</title>
      <link>https://www.marshalgao.com/how-the-ocean-engine-drives-the-transition-of-commercial-products/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 14:00:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.marshalgao.com/how-the-ocean-engine-drives-the-transition-of-commercial-products/</guid>
      <description>什么是巨量引擎
巨量引擎是2019年字节跳动发布的一商业化营销服务品牌。在引擎大会2020现场，巨量引擎产品高级副总裁刘思齐表示：技术已经成为所有重要课题的底色，营销的“技术+”时代已经到来；基于“技术+”的主干，巨量引擎分享了对于产品、创意、内容、度量、转化等最新的思考。这些能力又将给行业带来哪些影响？在这些维度上，巨量引擎又将为行业带来哪些新的增长路径？
巨量引擎的三阶跳
 内核搭建  内核搭建阶段指的是巨量引擎商业产品体系最初的3、4年时间 在这个阶段，字节跳动从0开始，基于字节跳动的推荐算法内核，完整地搭建出了一套贯穿从客户到用户的商业信息分发全过程，以及客户在整个推广周期内全交易流程的商业产品体系 它包含了整个巨量引擎商业产品围绕用户体验、交互效率、转化能力，再到人群识别、排序推荐的各个业务流程，还在其中建设了客户效率、素材创意、线索流转、效果度量等数百个模块   流量发展  字节跳动从今日头条再到抖音，成功复刻了自己快速增长的方法论，收割了几个亿级用户量的产品 牢牢把持住了用户的注意力，也成功抢占住了优势流量高地 至此，巨量引擎有了产品基础和流量实力   产品跃迁  营销语境下的内容生态  内容即营销 品牌要想要做好营销，实际上是需要探索如何去做好内容与营销的深度整合 对平台而言，也需要从商业内容的生产和分发两条线同时出发，共同完成营销目的  内容生产  做达人内容的星图平台负责承接专业的营销内容生产 全民任务这样的平台来聚合更分散的UGC内容生产——实现了生产的梳理整合   营销内容分发  字节跳动整个产品体系提供了自然流量、广告，以及Dou+等不同的渠道，给品牌不同性质、类型的内容更多的分发渠道选择   营销目的  基于内容的直接转化  无论是通过购物车直接形成购买交易的转化，还是通过转化组件实现下载跳转，又或是通过POI等为用户实现最终的到店，都是在服务商家的直接转化目的   商家提升品牌认知  譬如说通过品牌号来做内容聚合，通过品牌主页做互动，通过挑战赛来引导有品牌标识、品牌信息的UGC生产及传播，核心都是为了抢占用户心智         商业产品打造，从创意到分发，再到价值评估的工具手段   广告创新（产品创新）
 重点聚焦探索体验与价值的统一  巨量引擎目前已打造出Topview等好看的产品、试玩广告等好玩的产品、本地广告等好用的产品，完美的兼顾了用户体验与商业价值 用户体验带来用户价值，用户价值带来商业价值，用户对广告不那么反感了，自然更愿意接受企业的信息   服务创意生产者  巨量创意——巨量引擎旗下的视频创意生产全链条产品。它是巨量引擎官方指定的营销创意交流服务平台，通过展示、剖析大量的优秀广告创意来帮助字节系代理、达人、制作公司等快速提升广告制作技巧 帮助制作公司解决找创意、做创意、找作者等几重问题，整体上从创意和生产上优化创意内容的供给      创意生产及分发（获取流量）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
